<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

 <rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
 xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
 <channel>

 <title>Авто руководства | LADA SAMARA</title>
 <link>https://lada-aym.github.io</link>
 <description>Руководство по эксплуатации автомобиля и его модификаций</description>
 <language>ru</language>
 <author>https://lada-aym.github.io</author>

<item turbo="true">
 <description>Руководство по эксплуатации
автомобиля и его модификаций</description>
 <title>Авто руководства | LADA SAMARA</title><link>https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/img-model.jpg"/>
  <button
  formaction="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/files/lada_samara.pdf"
  data-background-color="#f5140c"
  data-color="#ffffff"
  data-turbo="false"
  data-primary="true"
  >LADA SAMARA.pdf
  </button>
 
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ВАШЕМУ ВНИМАНИЮ!</strong></h3>
 <p><strong>Перед началом эксплуатации Вашего автомобиля внимательно изучите данное руководство!
<br>В нем Вы ознакомитесь с особенностями его конструкции, органами управления, оборудованием, а также с требованиями безопасности и правилами использования.<br>Автомобиль обладает высокими динамическими качествами, поэтому в начальный период эксплуатации, независимо от Вашего водительского стажа, рекомендуем проявлять осторожность, пока полностью не освоите технику его вождения.</strong><br><strong>Автомобиль предназначен для перевозки людей и багажа (в количестве и массе, заявленной изготовителем) при температуре окружающего воздуха от минус 40 С до плюс 45 С по дорогам общего пользования с твердым покрытием, отвечающим требованиям ГОСТ Р 50597.
<br>В случае необходимости движения по дорогам со щебеночным покрытием или по ухабам необходимо выбирать режим, который обеспечит сохранность защитных покрытий кузова от повреждений, вылетающего из-под колес щебня, резких ударов подвески и сильных «скручивающих» нагрузок на кузов.<br>Автомобиль соответствует установленным в Российской Федерации требованиям, предъявляемым к показателям качества продукции и его безопасности.
<br>Соответствие автомобиля данным требованиям удостоверено соответствующими уполномоченными органами Российской Федерации путем выдачи «Одобрения типа транспортного средства», номер которого указан на сводной табличке заводских данных.</strong><br><strong>Помните, что любая заводская маркировка, идентификационные ярлыки и наклейки на деталях и узлах Вашего автомобиля должны быть сохранены до окончания срока службы, в противном случае производитель (уполномоченное лицо) оставляет за собой право отказать в удовлетворении требований владельца о ремонте или замене неисправной детали или узла.<br>При эксплуатации не допускайте повреждений автомобиля, в том числе вследствие механических, химических, термических и иных внешних воздействий, а также дорожно-транспортных происшествий, так как данные повреждения влияют на общее техническое состояние автомобиля, безопасность его эксплуатации, потребительские свойства и возможность использования в соответствии с его целевым назначением в пределах установленного изготовителем срока службы автомобиля.<br>Соответствие целевому назначению и исполнение потребительских свойств автомобилем в течение установленного изготовителем срока службы обеспечивается комплексом мероприятий по хранению, эксплуатации, уходу и техническому обслуживанию, рекомендованных изготовителем.</strong><br><strong>Помните, что Федеральным законом РФ «О безопасности дорожного движения» на Вас возложена обязанность по поддержанию автомобиля в технически исправном состоянии, в связи с чем напоминаем Вам об обязанности соблюдать своевременность и полноту выполнения всех регламентных работ по техническому обслуживанию, указанных в прилагаемой к каждому автомобилю сервисной книжке, а также всех необходимых работ по текущему ремонту.<br>Техническое обслуживание, ремонт и установку дополнительного оборудования проводите на предприятиях сервисно-сбытовой сети изготовителя (ПССС), выполняющих гарантийный ремонт и техническое обслуживание автомобилей на территории Российской Федерации по договору с изготовителем (список уполномоченных ПССС указан в приложении № 1 к гарантийному талону).<br>ПССС используют разработанную на ОАО «АВТОВАЗ» технологию обслуживания, ремонта и утилизации автомобилей, оснащены всем необходимым специальным оборудованием и инструментом.
</strong><br><strong>На ПССС имеется список одобренного ОАО «АВТОВАЗ» к установке дополнительного оборудования и специально разработанные технологии по его монтажу.
<br>Для сохранения гарантийных обязательств, установку и демонтаж любого дополнительного оборудования следует проводить на<br>ПССС с обязательной отметкой в «Сервисной книжке».
<br>Своевременное выполнение регламентных и ремонтных работ существенно влияет на техническое состояние автомобиля, обеспечивает предусмотренные конструкцией долговечность и эксплуатационные характеристики автомобиля.
<br>По прохождении технического обслуживания проконтролируйте внесение персоналом предприятия, проводившим его, соответствующих отметок в сервисную книжку.<br>При эксплуатации и техническом обслуживании автомобиля применяйте материалы, перечень которых указан в настоящем руководстве. Имейте в виду, что двигатель автомобиля с системой впрыска топлива и нейтрализатором рассчитан на применение только неэтилированного бензина!<br>Завод-производитель не несет ответственности за узлы, вышедшие из строя по причине использования некачественного бензина.</strong><br><strong>Замену или модификацию программного или аппаратного обеспечения контроллера ЭСУД необходимо производить на ПССС с обязательной отметкой в разделе «Особые отметки» сервисной книжки.
<br>Установку на автомобиль любых дополнительных устройств необходимо производить на ПССС с обязательной отметкой в разделе «Особые отметки» сервисной книжки.
<br>В противном случае ОАО «АВТОВАЗ» не несет ответственности за все возможные последствия, которые могут возникнуть после установки дополнительных устройств.<br>Не забывайте - Ваша безопасность и безопасность других участников дорожного движения, состояние окружающей среды, а также
<br>обеспечение высоких эксплуатационных качеств и заявленного изготовителем срока службы Вашего автомобиля зависят от его технической исправности и соблюдения Вами правил эксплуатации, изложенных в настоящем руководстве и сервисной книжке!</strong><br><strong>Заголовки «Предупреждение» и «Внимание» информируют Вас об условиях, которые могут привести к травмированию людей или повреждению Вашего автомобиля.
<br>Заголовок «Предупреждение» означает, что неправильные действия могут привести к травмированию людей, «Внимание» –<br>неправильные действия могут привести к повреждению Вашего автомобиля.
<br>Конструкция автомобиля постоянно совершенствуется, поэтому отдельные узлы и детали, а также варианты исполнения и комплектации могут несколько отличаться от описанных в руководстве.
<br>Подробную информацию о Вашем автомобиле Вы можете получить у продавца.<br>На новые автомобили, приобретенные за рубежом, равно как и ввезенные в Российскую Федерацию для реализации и реализованные физическим и юридическим лицам, гарантийные обязательства изготовителя на территории Российской Федерации не распространяются.<br>Техническое обслуживание и ремонт реимпортных автомобилей производятся продавцом или уполномоченным изготовителем ПССС за счет потребителя.
<br>Отличительные особенности автомобиля, изготовленного в экспортном исполнении, состоят в следующем:</strong><br><strong>паспорт транспортного средства (ПТС) выдан таможенными органами РФ, в нем нет реквизитов и печати ОАО «АВТОВАЗ» как организации, выдавшей ПТС;<br>идентификационная табличка, установленная в подкапотном пространстве, выполнена на английском языке;
<br>гарантийный талон ОАО «АВТОВАЗ» отсутствует;
<br>возможны иные отличительные особенности, связанные с национальными требованиями страны-импортера.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
  <item turbo="true">
 <description>КЛЮЧИ ДЛЯ АВТОМОБИЛЯ </description>
 <title>LADA SAMARA | Описание автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/opisanie-SAMARA1.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/img-model.jpg"/>
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>КЛЮЧИ ДЛЯ АВТОМОБИЛЯ&nbsp;</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-10.png" layout="responsive" width="754.5951859956236" height="550" alt="Рис. 1. Ключи для автомобиля" title="Ключи для автомобиля">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>К каждому автомобилю прикладывается два комплекта ключей.
<br>В каждом комплекте (рис. 1) по два ключа:
<br>с пластмассовой головкой - для включения зажигания,
<br>с металлической - для замков дверей и крышки багажника.<br> Номер ключа зажигания наносится на флажке кольца, скрепляющего ключи.
<br>Срезав флажок или заменив кольцо, вы можете сохранить секретность номера ключа.<br>К автомобилю, укомплектованному электронной противоугонной системой (иммобилизатором*), дополнительно прикладывают 3 кодовых ключа:
<br>два черных - рабочих и один красный - обучающий.&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p><strong>* Иммобилизатор блокирует запуск двигателя без предварительного считывания кода ключа и обеспечивает тем самым дополнительную защиту автомобиля от неразрешенного использования.
<br>Помните, что система АПС является лишь дополнительным барьером на пути злоумышленника и не обеспечивает абсолютную и полную защиту Вашего автомобиля от несанкционированного использования.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>ДВЕРИ </description>
 <title>LADA SAMARA | Описание автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/opisanie-SAMARA3.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/img-model.jpg"/>

</p>
<p>
 
 <h3><strong>ДВЕРИ</strong></h3>
 <p><strong>Двери открываются при нажатии на клавишу 1 (рис. 2) рукоятки или поворотом на себя ручек 1 (рис. 3) и 4 (рис. 4).<br> Если замок заблокирован, то ручки и клавиши имеют холостой ход и двери остаются запертыми.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-11.png" layout="responsive" width="755.029213483146" height="549" alt="Рис. 2. Открывание дверей" title="Открывание дверей">
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-12.png" layout="responsive" width="754.8724832214765" height="546" alt="Рис. 3. Передняя дверь" title="Передняя дверь">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>ПЕРЕДНИЕ ДВЕРИ.
<br>Блокировку замка передней двери ключом 2 (рис. 2) или нажатием на кнопку 3 (рис. 3) проводите только при закрытой двери.<br>Стекло двери поднимается и опускается вращением рукоятки 2 стеклоподъемника.
<br>В вариантном исполнении автомобили укомплектованы электрическими стеклоподъемниками, привод которыми осуществляется клавишами 7.<br>Дополнительная клавиша 6 в левой передней двери управляет работой стеклоподъемника правой передней двери.<br>Стеклоподъемники работают, если ключ зажигания находится в положении I (“зажигание включено”).<br>&nbsp;Нажатием на вогнутую или выпуклую часть клавиши переключателя можно опустить или поднять стекло на нужную величину.<br>После прекращения нажатия клавиши автоматически устанавливаются в среднем положении и электропривод стеклоподъемника выключается.<br>ВНИМАНИЕ!</strong><br><strong>При закрытии окон с электрическими стеклоподъемниками возможно защемление пальцев рук и других частей тела, что может привести к серьезной травме.<br>Поэтому при пользовании электрическими стеклоподъемниками будьте внимательны, особенно если в автомобиле находятся дети.
<br>Убедитесь, что поднимающееся стекло ничего не защемит.<br>В случае защемления немедленно прекратите подъем стекла и включите его опускание.<br>Ответственность за неправильное пользование электрическими стеклоподъемниками несет водитель автомобиля.<br>Он должен предупредить пассажиров о правилах пользования и опасностях при неправильном пользовании электрическими стеклоподъемниками.<br>Не разрешайте детям пользоваться переключателями электростеклоподъемников! <br>Выходя из автомобиля, обязательно вынимайте из замка ключ зажигания, чтобы отключить электростеклоподъемники и избежать случайного травмирования оставшихся в автомобиле пассажиров.</strong><br><strong>Не высовывайте из открытых окон автомобиля руки и другие части тела, следите, чтобы этого не делали дети.<br>В передней части двери под облицовкой 5 кармана 4, предназначенного для размещения мелких вещей, предусмотрено место для установки громкоговорителя.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-13.png" layout="responsive" width="754.8609271523178" height="548" alt="Рис. 4. Задняя дверь" title="Задняя дверь">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>ЗАДНИЕ ДВЕРИ.
<br>Блокировка замка задней двери нажатием на кнопку 1 (рис.4) возможна как при открытой, так и при закрытой двери.<br>Перевод рычажка 2 в крайнее нижнее положение производит частичную блокировку замка, при которой открывание двери возможно только снаружи при поднятой кнопке 1.
<br>Частичную блокировку рекомендуем проводить, если на заднем сиденье находятся только дети.<br>Стекло задней двери при вращении рукоятки 3 опускается неполностью.<br>В вариантном исполнении автомобиль может быть укомплектован системой блокировки замков всех дверей, которая приводится в действие при запирании ключом замка левой передней двери или при нажатии на кнопку блокировки замка этой двери.
<br>Разблокирование правой передней двери или задних дверей возможно самостоятельно поднятием кнопок.</strong><br><strong>Во время движения автомобиля блокировку замков дверей проводить не рекомендуется для возможности открывания дверей снаружи в случае дорожно-транспортного происшествия.<br>Избегайте резкого открывания дверей в конце их хода.<br>Не оставляйте незакрытыми двери на остановке при сильном ветре, чтобы избежать деформации их передних кромок.<br>Зимой, когда слой снега или льда на опускных стеклах затрудняет их передвижение, не применяйте чрезмерных усилий при вращении рукояток, чтобы не повредить механизм стеклоподъемника.&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>

 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>СИДЕНЬЯ </description>
 <title>LADA SAMARA | Описание автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/opisanie-SAMARA4.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/img-model.jpg"/>
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>СИДЕНЬЯ</strong></h3>
 <p><strong>Для регулировки передних сидений в продольном направлении потяните блокирующий рычаг 1 (рис. 5) вверх.<br> После установки сиденья в удобное положение отпустите рычаг и небольшим смещением вперед-назад добейтесь его надежной фиксации.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-14.png" layout="responsive" width="444.32876712328766" height="318" alt="Рис. 5. Переднее сиденье" title="Переднее сиденье">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Наклон спинки сиденья регулируется вращением рукоятки 2.<br>Подголовники 3 регулируются по высоте и по наклону. <br>Оптимальное положение подголовника когда его верхняя кромка находится на одном уровне с верхней частью головы.<br>Если добиться этого невозможно, то для людей очень высокого роста необходимо поднять подголовник в крайнее верхнее положение, а для людей очень низкого роста опустить в крайнее нижнее положение.</strong><strong>&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-15.png" layout="responsive" width="444.4200913242009" height="316" alt="Рис. 6. Переднее сиденье (ВАЗ-2113)" title="Переднее сиденье (ВАЗ-2113)">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Для посадки пассажиров на заднее сиденье (для ВАЗ-2113 и модификаций) передвиньте вверх ручку 1 (рис. 6) и наклоните спинку сиденья вперёд.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-16.png" layout="responsive" width="756" height="276" alt="Рис. 7. Раскладка сидений" title="Раскладка сидений">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>На схеме А (рис. 7) показана раскладка передних сидений для отдыха.<br>На схеме В показано увеличение площади багажного отделения <br>(для ВАЗ-2113, ВАЗ-2114 и модификаций):<br>- снимите полку 3 и уложите её вдоль задней стенки багажного отделения;&nbsp;<br>- потяните за петлю 1 и поставьте подушку 4 в вертикальное положение;
<br>- передвинув рукоятку 2 вправо, освободите спинку 5 и положите её.
<br>При необходимости сдвиньте передние сиденья вперёд.<br>В автомобиле ВАЗ-2115 заднее сиденье также выполнено трансформируемым.<br>Это позволяет при его укладке увеличивать площадь багажного отделения для перевозки различных грузов.<br>Для этого при открытых задних дверях:<br>- потяните за петлю 1 и поставьте подушку 4 в вертикальное положение;<br>- передвинув рукоятку 2 вправо, освободите спинку 5 и положите её.<br>При необходимости сдвиньте передние сиденья вперёд.</strong> &nbsp;<br></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-65.png" layout="responsive" width="443.94713656387665" height="323" alt="Рис. 20. Рукоятка регулировки положения рулевой колонки" title="Рукоятка регулировки положения рулевой колонки">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>РЕГУЛИРОВКА ПОЛОЖЕНИЯ РУЛЕВОГО КОЛЕСА<br>Для комфортного управления автомобилем после подгонки водительского сиденья отрегулируйте угол наклона рулевого колеса.
<br>Для этого отпустите рукоятку 1 (рис. 20) вниз, установите рулевое колесо в удобное положение и зафиксируйте рулевую колонку перемещением рукоятки в крайнее верхнее положение.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-17.png" layout="responsive" width="444.08558558558553" height="317" alt="Рис. 8. Ремни безопасности" title="Ремни безопасности">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>РЕМНИ БЕЗОПАСНОСТИ<br>Чтобы пристегнуться ремнями, вставьте язычок 1 (рис. 8) в замок 2 до щелчка, не допуская при этом скручивания лямок.<br>Для отстегивания ремня нажмите на кнопку 3 замка.<br>Чтобы ремень не касался шеи или не давил на плечо, рычагом 4 отрегулируйте высоту крепления верхней точки переднего ремня безопасности, причем для увеличения высоты достаточно нажать вверх декоративную накладку ремня.<br>Задние пассажиры пристегиваются ремнями безопасности аналогично.<br> Для среднего пассажира предусмотрен только поясной ремень.</strong><br><strong>ВНИМАНИЕ!<br>Не пристегивайте ремнем ребенка, сидящего на коленях пассажира.<br>В случае загрязнения лямок очищайте их мыльным раствором небольшой концентрации.<br>Гладить ленты утюгом не допускается.<br>Ремень подлежит обязательной замене новым, если он подвергся критической нагрузке в дорожнотранспортном происшествии или имеет разрывы, потертости и другие повреждения.<br>В вариантном исполнении автомобили комплектуются рулевым колесом с вмонтированной подушкой безопасности, о чем свидетельствует надпись “AIRBАG” на облицовке руля.<br>Надувная подушка безопасности является дополнительным средством защиты для пристегнутого ремнем безопасности водителя и срабатывает при фронтальном столкновении автомобиля.</strong><br><strong>Надувная подушка безопасности водителя является надежным автономным устройством разового использования и не требует обслуживания во время эксплуатации автомобиля.<br>Для обеспечения защиты в максимальном объеме и снижения риска травматизма при дорожно-транспортном происшествии не допускается прикреплять различные таблички, наклейки и прочие предметы на рулевое колесо.<br>При срабатывании надувной подушки образуется небольшое количество порошка, которое не представляет угрозы здоровью, но может вызвать раздражение кожи и глаз.<br>Поэтому при контакте с ним промойте глаза водой и вымойте кожу с нейтральным (косметическим) мылом.</strong><br><strong>После срабатывания подушки во избежание получения ссадин и ожогов не прикасайтесь к центру колеса и не отрезайте сработавший мешок.<br>Для замены подушки безопасности Вам необходимо обратиться на ПССС.<br>Одновременно произведите замену ремней безопасности.<br></strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>ОБОРУДОВАНИЕ САЛОНА</description>
 <title>LADA SAMARA | Описание автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/opisanie-SAMARA5.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/img-model.jpg"/>

</p>
<p>
 
 <h3><strong>ОБОРУДОВАНИЕ САЛОНА</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-18.png" layout="responsive" width="444.1685144124168" height="320" alt="Рис. 9. Регулировка положения наружного зеркала" title="Регулировка положения наружного зеркала">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Выбор оптимального положения наружного зеркала 1 (рис.9) осуществляется рукояткой 2.<br>В вариантном исполнении автомобили оборудованы электроприводом регулировки наружных зеркал.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-77.png" layout="responsive" width="444.42477876106193" height="324" alt="Рис. 26. Блоки управления наружными зеркалами" title="Блоки управления наружными зеркалами">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>ЭЛЕКТРОПРИВОД РЕГУЛИРОВКИ НАРУЖНЫХ ЗЕРКАЛ
<br>блок управления располагается на облицовке тоннеля пола, комплектуются автомобили в вариантном исполнении.
<br>В этом случае последовательным наклоном клавиши 2 (рис. 26 “А”) в направлении стрелок производится вертикальная и горизонтальная регулировка как правого, так и левого зеркала.<br>Выбор регулируемого зеркала осуществляется вращением клавиши на 90° и определяется направлением метки 1.
<br>При этом клавиша имеет два положения и поэтому при включенном зажигании электропривод одного из зеркал постоянно находится под напряжением.</strong><br><br><strong>В вариантном исполнении на автомобиле устанавливается блок управления наружными зеркалами, в котором выбор зеркал производится перемещением движка 4 (рис. 26 “В”), а их регулировка - нажатиями на края клавиши 5 в местах, указанных стрелками.<br>В крайних положениях движка ставится под напряжение электропривод левого (буква “L”) или правого (буква “R”) зеркал и загорается соответствующий сигнализатор<br>3. В среднем положении движка электропривод зеркал выключен.<br></strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-19.png" layout="responsive" width="443.7230769230769" height="322" alt="Рис. 10. Вспомогательное оборудование" title="Вспомогательное оборудование">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>ВНУТРЕННЕЕ ЗЕРКАЛО 2 (рис. 10) регулируется поворотом вокруг шарнирной головки.<br>При ослеплении светом фар движущегося сзади транспорта рычажком 1 измените угол наклона зеркала.<br>В вариантном исполнении устанавливается противоослепляющее зеркало,<br> у которого нет рычажка 1 и не меняется угол.<br>Противосолнечные козырьки 3 в зависимости от направления лучей солнца можно установить из положения I в положения II или III.<br>В вариантном исполнении козырек пассажира имеет зеркало с внутренней стороны.<br></strong><strong>Лампа плафона 4 освещения салона загорается при открывании двери и гаснет, примерно, через 10 с после закрывания двери или после перевода ключа в выключателе зажигания в положение “Зажигание”.<br>При закрытых дверях освещение салона включается и выключается нажатием на концы рассеивателя плафона.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-20.png" layout="responsive" width="444.2980132450331" height="321" alt="Рис. 11. Плафон индивидуального освещения" title="Плафон индивидуального освещения">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>ПЛАФОН ИНДИВИДУАЛЬНОГО ОСВЕЩЕНИЯ обеспечивает направленную подсветку отдельных предметов.<br>Включение плафона осуществляется поворотом тубуса 1 (рис. 11) по часовой стрелке.<br>Оптическая ось плафона 2 может отклоняться на угол до 30 градусов во всех направлениях.
<br>Для выключения тубус поворачивайте против часовой стрелки.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-21.png" layout="responsive" width="443.41666666666663" height="323" alt="Рис. 12. Вещевой ящик" title="Вещевой ящик">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>ВЕЩЕВЫЕ ЯЩИКИ<br>Чтобы открыть крышку 1 (рис. 12) нижнего вещевого ящика, прижмите рукоятки замков 2 к ручке и потяните ее на себя. <br>Если включено наружное освещение, то при открытой крышке фонарь 3 освещает внутреннюю часть ящика.<br>Для доступа к верхнему вещевому ящику при открытой крышке 1
необходимо нажать на рычажок 4 замка крышки 5.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-30.png" layout="responsive" width="443.83982683982686" height="326" alt="Рис. 13. Передняя пепельница" title="Передняя пепельница">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>ПЕРЕДНЯЯ ПЕПЕЛЬНИЦА<br>Чтобы воспользоваться пепельницей 1 (рис. 13), потяните ее на себя.
<br>Для очистки пепельницы нажмите на пластину 2 гашения сигарет и выньте ее из гнезда.<br>При включении наружного освещения внутренняя часть пепельницы подсвечивается специальным фонарем.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>КАПОТ </description>
 <title>LADA SAMARA | Описание автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/opisanie-SAMARA6.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/img-model.jpg"/>
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>КАПОТ И КРЫШКА БАГАЖНИКА</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-31.png" layout="responsive" width="443.4444444444444" height="325" alt="Рис. 14. Рукоятка привода замка капота" title="Рукоятка привода замка капота">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Для доступа в моторный отсек потяните на себя рукоятку 1 (рис. 14), приподнимите капот и через образовавшуюся щель отожмите лапку 1 (рис. 15) предохранительного крючка.
<br>Затем поднимите капот и установите упор 2 в специальное гнездо капота, как показано на рисунке.&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-61.png" layout="responsive" width="443.76769911504425" height="323" alt="Рис. 15. Капот двигателя" title="Капот двигателя">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Закрывать капот следует путем “захлопывания”, отпустив его с высоты 20 - 30 сантиметров.
<br>При закрывании капота проверьте, надежно ли сработал замок - в момент запирания должен быть слышен характерный щелчок.
<br>Перед закрыванием капота убедитесь, что предохранительный крючок поворачивается без заеданий и четко возвращается в исходное положение.</strong>&nbsp;</p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-62.png" layout="responsive" width="444.6666666666667" height="322" alt="Рис. 16. Крышка багажника" title="Крышка багажника">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>КРЫШКА БАГАЖНИКА (ДВЕРЬ ЗАДКА)<br>Для доступа в багажное отделение (ВАЗ-2115 и модификации) поверните ключ 2 (рис. 16) в замке по часовой стрелке и, удерживая его в этом положении, поднимите крышку 1 багажника.
<br>В открытом положении крышка удерживается за счет торсионов.<br>При поднятой крышке багажника, если включено наружное освещение, багажное отделение освещается лампой 3.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-63.png" layout="responsive" width="444.14505494505494" height="327" alt="Рис. 17. Дверь задка" title="Дверь задка">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>ДВЕРЬ ЗАДКА (ВАЗ-2113, ВАЗ2114 и модификации) после отпирания ключом открывается при нажатии на кнопку 1 (рис. 17) замка.<br>В открытом положении дверь удерживается телескопическими упорами 3.
<br>Для доступа в багажное отделение откиньте вверх полку 4.<br>Если включено наружное освещение, багажное отделение освещается лампами 2.&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-64.png" layout="responsive" width="443.54966887417214" height="322" alt="Рис. 18. Пробка топливного бака" title="Пробка топливного бака">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>ПРОБКА ТОПЛИВНОГО БАКА<br>Пробка 1 (рис. 18) топливного бака закрывается крышкой 2.<br>Пробка открывается поворотом против часовой стрелки.<br> Заворачивать пробку следует по часовой стрелке до появления характерных щелчков.<br>В вариантном исполнении устанавливаются пробки, прикрепленные к кузову посредством гибкого поводка, который исключает возможность потерять пробку при заправке автомобиля топливом и не позволяет закрыть крышку 2,<br> если пробка не завёрнута в горловину.</strong>&nbsp;</p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>ПАНЕЛЬ ПРИБОРОВ</description>
 <title>LADA SAMARA | Описание автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/opisanie-SAMARA7.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/img-model.jpg"/>
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ПАНЕЛЬ ПРИБОРОВ</strong></h3>
 <p><strong>Панель приборов показана на
рис. 19, где:
<br>1 - сопло обдува стекла передней двери.
<br>2 - рычаг переключателя указателей поворота и света фар.
<br>3 - боковое сопло системы вентиляции и отопления салона.<br>4 - рычаг привода замка капота.
<br>5 - патрон подключения переносной лампы.
<br>6 - гидрокорректор фар с ручной регулировкой.<br> Вращением рукоятки регулируется угол наклона пучка света фар таким образом, чтобы не ослеплялись водители встречного транспорта и более эффективно освещалась дорога при различной загрузке автомобиля. <br>Положение рукоятки гидрокорректора означает:<br>1 - один водитель;
</strong><br><strong>2 - все места заняты;
<br>3 - все места заняты плюс груз в багажном отделении до допустимой нагрузки на заднюю ось;<br>4 - один водитель плюс груз в багажном отделении до допустимой нагрузки на заднюю ось.<br>7 - регулятор освещения приборов. <br>Вращением рукоятки регулируется яркость освещения приборов, если включено наружное освещение.<br>8 - педаль сцепления.
<br>9 - педаль тормоза.
<br>10 - педаль акселератора.
<br>11 - переключатель электровентилятора отопителя.
<br>12 - прикуриватель.</strong> <br><strong>Для использования прикуривателя нажмите на патрон до его фиксированного положения и отпустите.
<br>Примерно через 20 с патрон автоматически возвращается в исходное положение, готовый к применению.<br>13 - рычаг переключения передач. На рукоятке рычага нанесена схема переключения передач.
<br>14 - рычаг стояночного тормоза. Перемещением рычага вверх приводятся в действие колодки тормозов задних колес.
<br>Для возвращения рычага в исходное положение нажмите на кнопку на торце рукоятки.<br>15 - выключатель обогрева переднего левого сиденья (см. “Клавишные выключатели”). Устанавливается в вариантном исполнении.<br>16 - выключатель обогрева переднего правого сиденья (см. “Клавишные выключатели”). Устанавливается в вариантном исполнении.<br>17 - передняя пепельница.
</strong><br><strong>18 - место для радиоприемника.<br> Предусмотрена установка радиоаппаратуры, соответствующей по габаритам и способу крепления международным стандартам (ISO 7736, DIN 75500), с подключением ее плюсового провода к клемме INT (или к свободной<br>клемме “+”) выключателя зажигания.
<br>При этом следует помнить, что потребляемый ток не должен превышать 10 А, а в цепи питания радиоаппаратуры необходим предохранитель соответствующего номинала.
<br>Установка радиоаппаратуры должна производиться только на аттестованных изготовителем ПССС с обязательной отметкой в сервисной книжке.
<br>Провода для подключения задних громкоговорителей находятся под обивкой арок задних колес.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-66.png" layout="responsive" width="755.4799697656841" height="500" alt="Рис. 16. Панель приборов" title="Панель приборов">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>19 - пульт управления системой вентиляции и отопления салона.<br>20 - журнальная полка.
<br>21 - крышка нижнего вещевого ящика.
<br>22 - крышка верхнего вещевого ящика.
<br>23 - центральные сопла системы вентиляции и отопления салона.<br>24 - контрольная лампа состояния надувной подушки безопасности.
<br>Устанавливаетсявместо заглушки, если автомобиль оборудован подушкой безопасности водителя.
<br>При включении зажигания система управления подушкой безопасности переходит в режим самотестирования, во время которого лампа на 4 - 5 с загорается оранжевым светом.<br>При отсутствии неисправности лампа гаснет или горит постоянно при обнаружении какого-либо дефекта.
</strong><br><strong>В вариантном исполнении контрольная лампа монтируется в спице рулевого колеса.<br>В вариантном исполнении вместо контрольной лампы устанавливается выключатель фароочистки (см. “Клавишные выключатели”).<br>25 - контрольная лампа антиблокировочной системы (АБС).
<br>Устанавливается вместо заглушки, если автомобиль укомплектован антиблокировочной системой тормозов.
<br>Лампа загорается оранжевым светом при включении зажигания и гаснет через<br> 2 - 3 с при отсутствии неисправности в системе.
<br>Если лампа горит постоянно, то для выявления и устранения возникшего дефекта обратитесь на ПССС.<br>26 - заглушка.
<br>27 - заглушка. В вариантном исполнении вместо заглушки устанавливается маршрутный компьютер.<br>28 - клавишные выключатели (см. “Клавишные выключатели”).
<br>29 - бортовая система контроля.
</strong><br><strong>30 - датчик-сигнализатор иммобилизатора.
<br>Устанавливается на автомобиле с системой впрыска топлива, оснащенном электронной противоугонной системой, и предназначен для передачи секретного кода от рабочего кодового ключа через блок иммобилизатора на электронный блок управления двигателем.<br>31 - рычаг переключателя очистителей и омывателя ветрового стекла.<br>32 - выключатель зажигания.
<br>33 - выключатель аварийной сигнализации.
<br>При нажатии на кнопку включается мигающий свет всех указателей поворота и контрольной лампы в комбинации приборов.
<br>При повторном нажатии на кнопку сигнализация выключается.<br>34 - выключатель звуковых сигналов.<br>35 - рулевое колесо.
<br>36 - комбинация приборов.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>КОМБИНАЦИЯ ПРИБОРОВ</description>
 <title>LADA SAMARA | Описание автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/opisanie-SAMARA8.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/img-model.jpg"/>
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>КОМБИНАЦИЯ ПРИБОРОВ</strong></h3>
 <p><strong>Автомобили ВАЗ-2113, -2114, -2115 и их модификации комплектуются комбинациями приборов двух типов, имеющих жидкокристаллические индикаторы (ЖКИ).<br>При одновременном нажатии рукоятки сброса суточного пробега и включении “зажигания” (подача питания через клемму “15” замка зажигания на комбинацию приборов, двигатель не запущен) приборы комбинации переходят в режим тестирования:</strong><br><br><strong>1. ПЕРВЫЙ ТИП КОМБИНАЦИИ ПРИБОРОВ.<br>1.1 Наблюдается трёхкратное отклонение стрелок указателей приборов на весь размах шкалы и полное заполнение сегментов ЖКИ, а также происходит загорание контрольной лампы аварийного запаса уровня топлива.
<br>1.2 Если в момент тестирования нажать и отпустить рукоятку сброса, на ЖКИ счётчика суточного и общего пробега появляется номер варианта программного обеспечения процессора комбинации приборов (например, UEr 1.1 или UEr 0.8 или иное) на время, приблизительно равное 20 секундам (после этого комбинация приборов переходит в рабочий режим автоматически).<br>1.3 При повторном нажатии и отпускании рукоятки на ЖКИ общего и суточного пробега появляется код последней запомненной неисправности.
<br>1.4 После этого необходимо сделать обнуление путём нажатия на рукоятку сброса с длительностью более 5 секунд.<br>1.5 По истечении приблизительно 15 секунд после этой операции:
</strong><br><strong>- если остаётся 0, то неисправности отсутствуют;
<br>- если появляется 1, то неисправен микропроцессор;
<br>- если появляется 2, то произошёл обрыв цепи датчика указателя уровня топлива;<br>- если появляется 4, то в бортсети - повышенное напряжение питания (выше 16 В);<br>- если появляется 8, то в бортсети - пониженное напряжение питания (ниже 8 В);<br>- если неисправностей много,то высвечивается цифра, соответствующая сумме кодов неисправностей, например 6 (2+4), 10 (2+8), 12 (4+8), 14 (2+4+8).<br>1.6 При наличии на входе тахометра входного сигнала (запущен двигатель) прерывается режим тестирования, и комбинация приборов переходит в рабочий режим.<br>1.7 При повышенном (выше 16 В) и пониженном (ниже 8 В) напряжении стрелки приборов останавливаются и не работают до момента устранения неисправности.</strong><br>
<br><strong>2. ВТОРОЙ ТИП КОМБИНАЦИИ ПРИБОРОВ.<br>2.1. Наблюдается однократное отклонение стрелок указателей приборов на половину размаха и затем однократное отклонение стрелок указателей приборов на весь размах шкалы, на ЖКИ часов/температуры появляется надпись “test”, на ЖКИ счетчика суточного и общего пробега появляется “бегущая строка” из последовательности цифр 10123456789, а также происходит загорание контрольной лампы аварийного запаса уровня топлива.<br>2.2. При наличии на входе любого из приборов входного сигнала (например, запущен двигатель) после тестирования по п. 2.1 комбинация приборов переходит в рабочий режим.</strong><br><strong>2.3. При отсутствии на входах всех приборов входных сигналов наблюдается последовательное многократное отклонение стрелок указателей приборов на половину шкалы, а затем - на весь размах шкалы, на ЖКИ часов/температуры появляется надпись “test”, на ЖКИ счетчика суточного и общего пробега появляется “бегущая строка” из последовательности цифр 10123456789, а также происходит загорание контрольной лампы аварийного запаса уровня топлива.<br>2.4. При повышенном (выше 16 В) и пониженном (ниже 8 В) напряжении стрелки приборов останавливаются и не работают до момента устранения неисправности.</strong>&nbsp;</p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-67.png" layout="responsive" width="753.8241106719368" height="295" alt="Рис. 21. Комбинация приборов" title="Комбинация приборов">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Комбинация приборов показана на рис. 21, где:
<br>1 - указатель температуры охлаждающей жидкости.<br> Переход стрелки в красную зону шкалы указывает на перегрев двигателя.<br>В этом случае проверьте работу термостата и электровентилятора системы охлаждения.<br> Не допускайте работу двигателя в режиме перегрева (порог - 118 С).<br>2 - тахометр.<br> Указывает частоту вращения коленчатого вала двигателя.<br> Зона шкалы с красной штриховкой обозначает режим работы двигателя с высокой частотой вращения коленчатого вала, красная зона шкалы - опасные для двигателя режимы.<br>Не допускайте превышение максимально разрешенных оборотов двигателя (порог - 6000 об/мин).<br>3 - контрольная лампа включения указателей поворота по левому борту. Загорается зеленым мигающим светом при включении левого поворота.<br>4 - контрольная лампа включения указателей поворота по правому борту. Загорается зеленым мигающим светом при включении правого поворота.<br>5 - спидометр.
<br>6 - указатель уровня топлива.
<br>7 - контрольная лампа резерва топлива. <br>Загорается оранжевым светом, если в топливном баке осталось менее 7 - 9,5 л, из<br>них около 3 л - невырабатываемый остаток.
<br>Ни в коем случае нельзя допускать опорожнения топливного бака!
<br>В противном случае возможен выход из строя электробензонасоса.<br>8 - контрольная лампа включения габаритного света.</strong><br><strong> Загорается зеленым светом при включении наружного освещения.
<br>9 - контрольная лампа аварийного состояния рабочей тормозной системы. Загорается красным светом при понижении уровня жидкости в бачке гидропривода тормозов ниже метки “MIN”.<br>ВНИМАНИЕ!
<br>При загорании контрольной лампы движение запрещено до устранения причин снижения уровня жидкости.<br>10 - контрольная лампа включения дальнего света фар.Загорается синим светом при включении дальнего света фар.<br>11 - кнопка сброса показаний.
<br>12 - индикатор пробега.
<br>Верхняя строка индикатора индицирует суммарный пробег автомобиля, а нижняя - является суточным счетчиком пройденного пути.
<br>Сброс показаний суточного счетчика проводите удержанием кнопки 11 в нажатом положении более 5 с на остановленном автомобиле.</strong><br><strong>Обнуление показаний суточного счетчика происходит также и при снятии клеммы с аккумуляторной батареи.<br>13 - контрольная лампа “проверьте двигатель”.<br> Подключается в том случае, если автомобиль оборудован системой впрыска топлива.<br> Кратковременное загорание лампы при включении зажигания свидетельствует о самотестировании системы и при отсутствии неисправности она гаснет.<br> В случае обнаружения какого-либо дефекта в системе лампа мигает или горит постоянно.<br>14 - контрольная лампа включения аварийной сигнализации.<br> Загорается красным мигающим светом при включении аварийной сигнализации.<br>15 - индикатор времени и температуры.<br> Переключение между индикацией времени и индикацией температуры окружающего воздуха осуществляется кратковременным нажатием на кнопку 11.
<br>При включении зажигания при температуре окружающего воздуха выше +2 С всегда появляется индикация часов.
</strong><br><strong>При понижении температуры окружающей среды ниже +2 С индикатор в течение <br>3 с высвечивает показания часов, а затем переходит на индикацию температуры, показание которого первые 10 с происходит в мигающем режиме.<br>При повышении температуры наружного воздуха выше +3 ОС и повторном ее снижении до +2 С:<br>- в случае индикации часов индикатор автоматически переключается на индикацию температуры, показания которого первые
10 с высвечиваются в мигающем режиме;<br>- в случае индикации температуры ее обычный режим прерывается десятисекундным мигающим режимом.<br>Установка часов и минут производится в режиме индикации времени путем вращения кнопки 11 в сторону знаков “h” - часы и “m” - минуты.<br>После снятия клеммы с аккумуляторной батареи и последующего восстановления напряжения отсчет времени производится от нулевого значения.
<br>16 - контрольная лампа заряда аккумуляторной батареи.
<br>Загорается красным светом при включении зажигания и гаснет после пуска двигателя. </strong><br><strong>Яркое загорание лампы или ее свечение в полнакала при работающем двигателе указывает на слабое натяжение (обрыв) ремня привода генератора или на неисправность в
цепи заряда, а возможно самого генератора.<br>17 - контрольная лампа включения стояночного тормоза.<br> Загорается красным светом при включении стояночного тормоза.<br>18 - контрольная лампа недостаточного давления масла.<br> Загорается красным светом, если давление в системе смазки двигателя недостаточное.<br>19 - резерв - для впрыскового автомобиля.<br> Контрольная лампа воздушной заслонки карбюратора - для БСЗ.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>КНОПОЧНЫЕ ВЫКЛЮЧАТЕЛИ</description>
 <title>LADA SAMARA | Описание автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/opisanie-SAMARA9.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/img-model.jpg"/>
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>КЛАВИШНЫЕ ВЫКЛЮЧАТЕЛИ</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-21a.png" layout="responsive" width="755.135265700483" height="361" alt="КЛАВИШНЫЕ ВЫКЛЮЧАТЕЛИ" title="КЛАВИШНЫЕ ВЫКЛЮЧАТЕЛИ">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>1- выключатель габаритных огней.<br>Габаритные огни включаются и выключаются последовательным нажатием на клавишу.
<br>При включении габаритных огней загорается сигнализатор в самой клавише.
<br>2- выключатель света фар.
<br>Нажатием на клавишу ставятся под напряжение цепи фар.</strong><br><strong>Выключатели габаритных огней и света фар объединены в “переключатель наружного освещения”. <br> Механическая связь исключает возможность включения фар без предварительного включения габаритных огней и выключения габаритных огней при включенных фарах.
<br>3- выключатель обогрева заднего стекла.
<br>Обогрев заднего стекла включается нажатием на клавишу и отключается при повторном нажатии. <br> О включенном обогреве предупреждает сигнализатор в самой клавише.
<br>4- выключатель противотуманных фар.
<br>Противотуманные фары включаются в условиях ограниченной видимости (снег, туман и т.д.) нажатием на клавишу при включении габаритных огней.
<br>При повторном нажатии на клавишу противотуманные фары и сигнализатор в самой клавише, предупреждающий об их включении, отключаются.
<br>5- выключатель задних противотуманных огней.
</strong><br><strong>Нажатием на клавишу включаются противотуманные огни в задних фонарях и сигнализатор в клавише, если включено наружное освещение.
<br>Повторным нажатием на клавишу выключателя лампы противотуманных огней и сигнализатор выключаются.
<br>При выключении зажигания автомобиля противотуманные огни в задних фонарях выключаются автоматически.
<br>6- выключатель фароочистки.
<br>Устанавливается в вариантном исполнении. Имеет не фиксированное положение - удерживая кнопку в нажатом положении при включенном свете фар, включается одновременно фароомыв и фароочистка.
<br>7. Резерв.
<br>8. Выключатель аварийной сигнализации.
<br>При нажатии на клавишу включается мигающий свет всех указателей поворота.<br>При повторном нажатии на клавишу сигнализация отключается.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-106.png" layout="responsive" width="754.3201754385965" height="265" alt="Рис. 25. Блок контрольных ламп" title="Блок контрольных ламп">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>БЛОК КОНТРОЛЬНЫХ ЛАМП<br>Бортовая система контроля устанавливается в вариантном исполнении (рис. 25).<br>1 - сигнализатор недостаточного уровня масла в картере двигателя.</strong>&nbsp;<strong><br></strong><strong>Загорается оранжевым светом, если уровень масла в картере двигателя опустился ниже метки “MIN” указателя.</strong>&nbsp;<strong><br></strong><strong>Перед доливкой масла проверьте, не произошла ли утечка масла из-за потери герметичности системы смазки. <br>2 - сигнализатор недостаточного уровня омывающей жидкости в бачке стеклоомывателя. <br>Загорается оранжевым светом, если в бачке осталось менее 1 л омывающей жидкости. <br>3 - сигнализатор недостаточного уровня охлаждающей жидкости в расширительном бачке.<br> Загорается оранжевым светом при понижении уровня охлаждающей жидкости на холодном двигателе ниже допустимого предела.
<br>Перед доливкой жидкости проверьте герметичность системы охлаждения. <br>В вариантном исполнении индикация отсутствует.
<br>4 - сигнализатор незакрытых дверей.<br> Загорается красным светом при не закрытой двери (или дверей) автомобиля. <br>5 - сигнализатор неисправности ламп стоп-сигнала или габаритных огней. Загорается красным светом в случае неисправности лампы стоп-сигнала при нажатии на педаль тормоза или какой-либо лампы габаритного света при их включении. <br>6 - сигнализатор износа накладок колодок передних тормозов.<br> Загорается оранжевым светом при нажатии на педаль тормоза и горит до выключения зажигания, если толщина накладок колодок передних тормозов уменьшилась до 1,5 мм. <br>7 - сигнализатор непристегнутых ремней безопасности (в вариантном исполнении). <br>Устанавливается на часть автомобилей.<br> Загорается красным светом, если не пристегнуты ремни безопасности водителя.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-76.png" layout="responsive" width="754.1578947368421" height="552" alt="Рис. 24. Подрулевые переключатели" title="Подрулевые переключатели">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>ПОДРУЛЕВЫЕ ПЕРЕКЛЮЧАТЕЛИ<br>Положения рычага “А” (рис. 24) переключателя указателей поворота и света фар означают:<br>1 - указатели поворота выключены; включен ближний свет фар, если переключателем наружного освещения поставлены под напряжение цепи фар;<br>2 - включены указатели левого поворота (не фиксированное положение);<br>3 - включены указатели левого поворота (фиксированное положение);<br>4 - включены указатели правого поворота (не фиксированное положение);<br>5 - включены указатели правого поворота (фиксированное положение);<br>&nbsp;6 - (на себя), включен дальний свет фар независимо от положения переключателя наружного освещения (не фиксированное положение);<br>7 - (от себя), включен дальний свет фар, если переключателем наружного освещения поставлены под напряжение цепи фар (фиксированное положение).</strong><br><br><strong>Положения рычага “В” переключателя стеклоочистителей и омывателя ветрового стекла означают:<br>1 - очистители и омыватель ветрового стекла выключен;<br>2 - включен прерывистый режим работы очистителей ветрового стекла<br> (не фиксированное положение);<br>3 - включен прерывистый режим работы очистителей ветрового стекла (фиксированное положение);<br>4 - включена первая скорость очистителей ветрового стекла <br>(фиксированное положение);<br>5 - включена вторая скорость очистителей ветрового стекла<br>(фиксированное положение);<br>6 - (на себя), включен омыватель ветрового стекла
<br>(не фиксированное положение).</strong><br><strong>Одновременно включаются и очистители ветрового стекла;<br>7 - (от себя), включен очиститель заднего стекла (двери задка)<br> (фиксированное положение);&nbsp;<br>8 - (от себя), дополнительно включается омыватель заднего стекла (двери задка) (не фиксированное положение).</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>ВЫКЛЮЧАТЕЛЬ ЗАЖИГАНИЯ</description>
 <title>LADA SAMARA | Описание автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/opisanie-SAMARA10.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/img-model.jpg"/>
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ВЫКЛЮЧАТЕЛЬ ЗАЖИГАНИЯ</strong>&nbsp;</h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-78.png" layout="responsive" width="754.433628318584" height="543" alt="Рис. 22. Панель приборов (фрагмент)" title="Панель приборов (фрагмент)">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Для пуска двигателя на автомобиле, оборудованном электронной противоугонной системой:<br>1. После открытия какой-либо двери или кратковременного включения зажигания (если выключатель в двери неисправен) иммобилизатор на 30 с переходит <br>в режим “готовность к считыванию кода” - световой индикатор 2
(рис. 22) датчика-сигнализатора 3 мигает с удвоенной частотой.<br>2. В течение этого интервала времени поднесите рабочий кодовый ключ 1<br> к датчику-сигнализатору на расстояние не более чем 13 мм.<br>Блок иммобилизатора после считывания кода опознает его правильность световой индикатор загорается на 2 с и гаснет - и деблокирует электронный блок управления двигателем, разрешая тем самым произвести пуск двигателя.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-79.png" layout="responsive" width="754.6898047722343" height="554" alt="Рис. 23. Положения ключа в выключателе зажигания" title="Положения ключа в выключателе зажигания">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Пуск двигателя произведите поворотом ключа в выключателе зажигания 1 <br>(рис. 23) из положения I (“зажигание”) в положение II (“стартер”).<br>Выключатель зажигания имеет блокировку, препятствующую включению стартера при работающем двигателе.<br>Для повторного пуска двигателя после неудачной попытки переведите ключ из положения I в положение 0 (“выключено”) и затем снова включите стартер.<br>Ключ вынимается в положении 0 выключателя зажигания.<br> При этом срабатывает механизм механического противоугонного устройства, который запирает вал рулевого управления.<br>Во избежание разрядки аккумуляторной батареи не оставляйте ключ в выключателе зажигания!</strong> &nbsp;</p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>ЭЛЕКТРОННАЯ ПРОТИВОУГОННАЯ СИСТЕМА</strong></h3>
 <p><strong>Автомобили, оснащенные электронной противоугонной системой АПС-4, обеспечивают его дополнительную защиту от неразрешенного использования за счет запрета пуска двигателя.<br>В комплект противоугонной системы входят кодовые ключи, дополнительно прикладываемые к автомобилю.
<br>Два ключа черного цвета - это рабочие ключи, ими следует пользоваться для снятия автомобиля с охраны и один ключ красного цвета - это обучающий ключ.
<br>Красный ключ используется для активизации противоугонной системы и первоначального обучения черных ключей, для обучения новых ключей в случае потери старых, а также для восстановления работоспособности системы при замене неисправных электронных блоков.
<br>На всех ключах нанесена маркировка АПС-4.<br>Противоугонная система должна быть активизирована при предпродажной подготовке.
</strong><br><strong>Убедитесь, что противоугонная система подключена и работает нормально.
<br>Для этого закройте все двери автомобиля, кроме двери водителя, сядьте в автомобиль и закройте дверь водителя.
<br>Светодиод индикатора состояния системы должен замигать с частотой 2 раза в секунду.
<br>Поднесите любой из черных ключей к индикатору, светодиод должен погаснуть и одновременно с этим прозвучать двойной звуковой сигнал зуммера.<br>После этого можно включить зажигание и пустить двигатель, противоугонная система работает нормально.<br>ВНИМАНИЕ!
</strong><br><strong>Если двигатель пускается без поднесения черного ключа к индикатору, значит противоугонная система находится в неактивном состоянии, требуйте ее обучения и перевода в активное состояние при продаже и после технического обслуживания автомобиля.<br>Переход противоугонной системы в режим охраны происходит автоматически после выключения зажигания и зависит от дальнейших действий водителя.
<br>Если дверь водителя не открывалась или была открыта и не закрывалась, то установка на охрану происходит через 5 минут, если дверь водителя была открыта и затем закрыта, то установка на охрану происходит через 30 секунд от момента закрытия двери.<br>Во всех случаях за 15 секунд до установки системы на охрану раздается звуковой сигнал зуммера в ускоряющем темпе, а светодиод индикатора горит мерцающим светом.<br>Если установка на охрану нежелательна, ее можно отменить поворотом ключа зажигания в положение “зажигание включено”.</strong><br><br><strong>СНЯТИЕ С ОХРАНЫ&nbsp;<br>Для снятия противоугонной системы с охраны переведите ее в режим “чтение” кода ключа, в этом режиме светодиод мигает с частотой 2 раза в секунду.
<br>Перевод в режим “чтение” возможен двумя способами:
<br>Открыванием или закрыванием двери водителя, в этом случае режим “чтение” длится 1,5 минуты.<br>Включением и выключением зажигания, в этом случае режим “чтение”длится 10 секунд.</strong><br><strong>После перевода системы в режим “чтение” поднесите любой из черных ключей к индикатору, светодиод должен погаснуть и одновременно с этим прозвучать двойной звуковой сигнал зуммера.<br>После этого можно включить зажигание и пустить двигатель.<br>ВНИМАНИЕ!
</strong><br><strong>Никогда не используйте красный ключ для снятия автомобиля с охраны, это может привести к блокировке запуска двигателя.
<br>Ввиду важности красного ключа, храните его дома в надежном месте.
<br>В случае утери красного ключа, после перевода противоугонной системы в активное состояние, гарантийные обязательства по качеству системы и контроллера управления двигателем не принимаются.</strong><br><br><strong>ОСОБЫЕ СИТУАЦИИ</strong><br><strong>&nbsp;<br>1. Утеря рабочего черного ключа.<br>При утере рабочего ключа рекомендуется провести переобучение второго оставшегося рабочего ключа, чтобы потерянным ключом не смогли воспользоваться в целях угона автомобиля.
<br>Затем можно приобрести второй ключ и заново переобучить систему уже двум ключам.
<br>Переобучение проводится на ПCCC с обучением ранее используемого “своего” рабочего ключа и нового или двух новых ключей.</strong><br><strong><br></strong><strong>2. Утеря обучающего красного ключа.</strong><br><strong>При утере обучающего ключа невозможно провести процедуру входа в режим технического обслуживания и обучения новых ключей.
<br>Это значит, что можно продолжить эксплуатацию автомобиля с имеющимися рабочими ключами, однако в случае их утери или при неисправности иммобилизатора придется заменить как иммобилизатор, так и контроллер управления двигателем на новые необученные.
<br>При такой замене можно взять любой новый обучающий ключ и провести процедуру перевода противоугонной системы в активное состояние на ПССС.</strong><br><strong><br>3. Замена неисправного иммобилизатора.
<br>После замены неисправного иммобилизатора на новый необходимо провести процедуру обучения системы АПС на ПCCC</strong><strong><br></strong><br><strong>4. Замена неисправного контроллера.
<br>При неисправности контроллера его можно заменить на новый чистый контроллер.
<br>При такой замене контроллер будет разрешать пуск двигателя независимо от иммобилизатора.
<br>Для включения противоугонной функции необходимо активизировать систему на ПССС.</strong><br><strong><br>5. Двигатель не пускается.
<br>Если после снятия противоугонной системы с охраны при пуске двигателя светодиод индикатора состояния системы мигает с
частотой 1 раз в секунду, а двигатель не пускается, значит противоугонная система неисправна, либо отсутствует связь между блоком иммобилизатора и контроллера управления двигателем.</strong>
<br><strong>Если при пуске двигателя светодиод мигает 1-2 раза и гаснет, а двигатель все равно не пускается, значит неисправность не связана с противоугонной системой.</strong><strong><br></strong><br><strong>УПРАВЛЕНИЕ ЗАДЕРЖКОЙ ПЛАФОНА ВНУТРЕННЕГО ОСВЕЩЕНИЯ&nbsp;<br>Эта функция позволяет сохранять в течение некоторого времени освещение салона после закрытия двери автомобиля, что облегчает действия водителя в темное время суток.
<br>Для работы данной функции переключатель плафона должен быть переведен в выключенное состояние.
<br>В этом состоянии при открывании двери водителя плафон загорается и горит все время, пока открыта дверь водителя.
<br>Если зажигание автомобиля не включено, то после закрытия двери водителя плафон остается во включенном состоянии еще 12 секунд, после чего в течение 4 секунд плавно гаснет.
</strong><br><strong>Если дверь закрывается при включенном зажигании автомобиля, то плафон выключается сразу же после закрытия двери.
<br>Если во время работы задержки выключения плафона перевести ключ зажигания в положение “включено”, то плафон погаснет без задержки.<br>Если во время работы задержки выключения плафона снова открыть дверь, то плафон включается и горит все время, пока дверь
открыта, и далее - как описано выше.</strong><br><br><strong>ПРОЦЕДУРА АЛЬТЕРНАТИВНОГО ПУСКА ДВИГАТЕЛЯ&nbsp;<br>Данная процедура позволяет пустить двигатель на одну поездку без считывания кода с рабочего (черного) ключа в случае его утери или неисправности противоугонной системы.
<br>Процедура становится возможной только в случае заранее запрограммированного “пароля обхода”, состоящего из шести цифр.<br> Активизация процедуры альтернативного пуска двигателя должна быть произведена при предпродажной подготовке и после технического обслуживания автомобиля на ПCCC и только по желанию владельца.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>УПРАВЛЕНИЕ ВЕНТИЛЯЦИЕЙ САЛОНА</description>
 <title>LADA SAMARA | Описание автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/opisanie-SAMARA11.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/img-model.jpg"/>
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ОРГАНЫ УПРАВЛЕНИЯ ВЕНТИЛЯЦИЕЙ И ОТОПЛЕНИЕМ САЛОНА</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-80.png" layout="responsive" width="755.1600000000001" height="261" alt="Рис. 28. Пульт управления системой вентиляции и отоплением салона" title="Пульт управления системой вентиляции и отоплением салона">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Органы управления системой вентиляции и отоплением салона показаны<br> на рис. 28 и рис. 29.
<br>Перемещением рычага 2 (см. рис. 28) можно направлять поток воздуха как в зону ног водителя и пассажиров, так и
через центральные 4 (см. рис. 29) и боковые 3 сопла</strong>&nbsp;<strong>в салон автомобиля</strong>&nbsp;<strong>через центральные 4 (см. рис. 29) и боковые 3 сопла в салон автомобиля.
<br>При повороте направляющих лопаток центральных и боковых сопел рычажками<br> 5 и 7 меняется направление воздушного потока.
<br>Для подогрева поступающего воздуха переместите вправо рычаг 3 (см. рис. 28), который управляет работой крана отопителя.
<br>При необходимости можно увеличить количество поступающего воздуха включением электровентилятора на соответствующий режим переключателем 1.<br>Перемещением рычага 4 регулируется интенсивность обдува лобового стекла через верхние щели на панели приборов и стекол передних дверей через сопла 1 (см. рис. 29).
<br>Для достижения максимального воздушного потока закройте заслонки боковых и центральных сопел рычажками 6 и 8 и затем переместите рычаг 2 (см. рис. 28) вправо, а рычаг 4 влево.<br>Для предохранения лобового стекла и стекол передних дверей от запотевания достаточно направить на них холодный воздух, а для предотвращения обмерзания дополнительно переместить рычаг 3 вправо.<br>Для предохранения заднего стекла от запотевания и обмерзания включателем 2 (см. рис. 29) включайте его электрообогрев.&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-81.png" layout="responsive" width="755.4882486732373" height="501" alt="Рис. 24. Органы управления системой вентиляции и отопления салона" title="Рис. 24. Органы управления системой вентиляции и отопления салона">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>ВНИМАНИЕ!
<br>В воздухозаборнике системы отопления и вентиляции автомобилей <br>семейства 2115 устанавливается воздушный фильтр.
<br>При движении в условиях интенсивного ливня с включенным вентилятором отопителя возможно намокание фильтра, что приведет к подаче увлажненного воздуха в салон и к запотеванию стекол.
<br>Если необходимо продолжать движение в условиях ливня, следует протереть стекла, уменьшить скорость вентилятора и двигаться только при условии прозрачности стекол.
<br>Как правило, при дождях средней интенсивности, характерных для территории РФ, проблем с запотеванием стекол не возникает.
<br>После прекращения дождя высыхание фильтра в естественных условиях происходит через 2-3 часа, при работающем вентиляторе через 30-40 минут.
<br>При высыхании фильтр полностью восстанавливает свою работоспособность.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>МАРШРУТНЫЙ КОМПЬЮТЕР</description>
 <title>LADA SAMARA | Описание автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/opisanie-SAMARA12.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header> <amp-animation id="showScrollToTopAnim" layout="nodisplay"> <amp-animation id="hideScrollToTopAnim" layout="nodisplay"> <amp-position-observer on="enter:hideScrollToTopAnim.start; exit:showScrollToTopAnim.start" layout="nodisplay"> <amp-sidebar id="sidebar" layout="nodisplay" side="left">
<img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/img-model.jpg"/>
</p>
<p>
 
 <h3><strong>МАРШРУТНЫЙ КОМПЬЮТЕР</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-82.png" layout="responsive" width="754.7682119205298" height="262" alt="Рис. 27. Маршрутный компьютер" title="Маршрутный компьютер">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Маршрутный компьютер (МК), показанный на рис. 27, <br>устанавливается на часть выпускаемых автомобилей LADA SAMARA.<br> MK имеет 15 функций, разбитых на 7 групп (см. табл. 1).
<br>Семь кнопок управления служат для выбора нужной группы функций и выбора функций внутри группы и имеют следующее обозначение: “Т”, “КМ/Н”, “KM”, “L”, “L/100”, “MOM”, “Н”.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/7.png" layout="responsive" width="754.6277665995975" height="1154" alt="Таблица 1" title="Функции компьютера">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Функции внутри группы перебираются по кольцу.
<br>При выключенном зажигании компьютер всегда находится в режиме<br> “Текущее время”, а функции управления кнопками заблокированы.
<br> Нажатие на любую кнопку, при выключенном зажигании, включает ночную подсветку индикатора, а кнопка “START” отключает звуковой сигнал будильника.<br>Для обнуления всех накапливаемых параметров:<br> “Время в пути”, “Время в пути с остановками”, “Общий расход”, “Пробег поездки” необходимо нажать и удерживать кнопку “START” более 4 с до появления двухтонального звукового сигнала.<br>Индикация следующих параметров:<br> “Средняя скорость”, “Средний расход топлива”, “Прогноз пробега на остатке топлива” осуществляется при выполнении условий:
<br>пробег поездки более 1км и время поездки без учета остановок более 1мин; <br>до выполнения этих условий на индикацию выводятся символы “----”.</strong><br><strong>Компьютер имеет 3 сигнализатора: “Превышение скорости”,<br>“Пробег на остатке топлива” и “Напряжение бортовой сети”.<br> При выходе контролируемого параметра за пределы установленного значения: предельной скорости
(20–200)км/ч в зависимости от установки; пробега на остатке топлива меньше 50 км; напряжения бортовой сети ниже 10.8 В или выше 14.8 В символ колокольчика начинает мигать и вырабатывается звуковой сигнал, при этом на индикатор выводится значение контролируемого параметра.<br>Сброс звукового сигнала производится кнопкой “START”.<br></strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p><strong>После сброса звукового сигнала индикация параметра, вышедшего за пределы установленного значения, сопровождается мигающим символом колокольчика.
<br>Когда параметр принимает нормальное значение, аварийная сигнализация прекращается.<br>Для установки или снятия режима контроля необходимо выбрать контролируемую функцию и кнопкой “START” установить или сбросить символ колокольчика.<br>Сброс или установка звукового сигнала подтверждения нажатия клавиш производится в режиме функции “Время в пути” кнопкой “START”.<br>В режиме “Мгновенный (средний) расход топлива”, когда мгновенная (средняя) скорость меньше 5 км/ч, показания отображаются в
л/ч и в л/100 км, когда больше.</strong>
<br><strong>В режиме “Время в пути (с остановками)” показания отображаются в мин., сек при времени меньше часа, в ч., мин при времени больше часа и в ч. при времени больше 99 ч. 59 мин.<br>При снятом аккумуляторе ход часов и все накапливаемые параметры сохраняются не менее 1 мес.</strong><br><br><strong>КОРРЕКТИРОВКА ФУНКЦИЙ КОМПЬЮТЕРА<br>&nbsp;<br>Коррекция хода часов
<br>Нажать кнопку “START” в режиме “Текущее время”.
<br>По шестому сигналу точного времени нажать кнопку “Н”, при этом происходит обнуление разрядов минут, разряды часов корректируются до ближайшего значения, отсчет секунд должен начинаться с нуля.<br><br>Установка текущего времени (календаря)<br>Нажать кнопку “START” в режиме “Текущее время” (“Календарь”).
<br>Кнопками “+”,“–” установить нужное значение часов (дня).<br>Нажать кнопку “START”.
</strong><br><strong>Кнопками “+”,“–” установить нужное значение минут (месяца).<br>Нажать кнопку “START” для завершения установки времени (календаря).<br><br>Установка будильника
<br>Нажать кнопку “START” в режиме «Будильник».
<br>Кнопками “+”, “–” установить нужное значение часов.<br>Нажать кнопку “START”.
<br>Кнопками “+”, “–” установить нужное значение минут.<br>Нажать кнопку “START” для завершения установки будильника.
<br>В режиме “Текущее время” будет светиться символ будильника (будильник включен).<br><br>Выключение будильника
</strong><br><strong>Нажать кнопку “START” в режиме “Будильник”.
<br>Нажать кнопку “Н” для выключения будильника.
<br>В цифровых разрядах появится “--.--”, а в режиме “Текущее время” символ будильника светиться не будет (будильник выключен).<br><br>Регулировка яркости подсветки индикатора&nbsp;<br>При включенных габаритных фонарях регулировка уровня подсветки производится регулятором освещения шкалы приборов.<br>При выключенных габаритных фонарях регулировка уровня подсветки производится программно:<br>Нажать кнопку “START” в режиме “Время в пути с остановками”.
<br>На индикаторе будут высвечиваться все одиночные сегменты (пиктограммы), что является признаком режима регулировки уровня подсветки, а в цифровых разрядах будет высвечиваться число, соответствующее уровню подсветки в процентах от максимального значения.</strong><br><strong>Кнопками “+”,“–” установить необходимый уровень яркости подсветки.<br>Нажать кнопку “START” для завершения режима регулировки яркости.<br><br>Тарирование датчика уровня топлива<br>Для проведения коррекции необходимо слить весь бензин из бака.<br>Нажать и удерживать кнопку “START” более 2 с в режиме “Уровень топлива”.
<br>На индикаторе появится мигающая цифра “0”.<br>Нажать и удерживать кнопку “L” в течение 1с до появления звукового сигнала подтверждения.
<br>После этого на индикаторе появится мигающая цифра “3”.<br>Залить в бензобак с помощью мерной емкости 3 л бензина, выждать время, необходимое для успокоения датчика уровня топлива, нажать и удерживать кнопку “L” 1с до появления звукового сигнала подтверждения.<br>Продолжить эту процедуру до максимального значения 39 л, после которого компьютер автоматически выходит из режима.</strong><br><br><strong>Установка сигнализатора превышения скорости
<br>Нажать кнопку “START” в режиме “Средняя скорость”.
<br>Кнопками “+”,“–” установить требуемый порог скорости.<br>Нажать кнопку “START” для выхода из установки сигнализатора превышения скорости.<br>Точность и предельные значения некоторых функций<br>Диапазон показаний часов . . . . . . . . . . . . . . . . 0 ч 00 м–23 ч 59 м
<br>Уход часов за сутки при (25±10) °С, не более . ρ 3 с
<br>Диапазон показаний внешней температуры . –40 °С...+60 °С
<br>Максимальное значение времени в пути . . . . J 999 ч 50 м
<br>Максимальное значение времени в пути
<br>с остановками . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . J 999 ч 50 м
<br>Максимальное значение общего расхода . . . J 9999 л
<br>Максимальное значение общего пробега . . . . J 9999 км</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p><strong>J При переполнении одного из этих параметров происходит сброс всех накапливаемых параметров: “Время в пути”, “Время в пути с остановками”, “Общий расход”, “Пробег поездки” с появлением двухтонального звукового сигнала.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>ОСНОВЫ БЕЗОПАСНОЙ ЭКСПЛУАТАЦИИ АВТОМОБИЛЯ </description>
 <title>LADA SAMARA | Эксплуатация автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/ekspluatatsiya-SAMARA1.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/img-model.jpg"/>
  
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ОСНОВЫ БЕЗОПАСНОЙ ЭКСПЛУАТАЦИИ АВТОМОБИЛЯ</strong>&nbsp;</h3>
 <p><strong>Ваша безопасность и охрана среды обитания в значительной степени зависят от технической исправности вашего автомобиля и соблюдения правил его эксплуатации.<br>Эксплуатация нового автомобиля Во время пробега первых 2000 - 5000 км:<br>1. Перед каждым выездом проверяйте и доводите до нормы давление воздуха в шинах.<br>2. При движении автомобиля не превышайте скоростей, указанных в табл. 1.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/desktop-19-01-2020-17-08-19.png" layout="responsive" width="755.2" height="354" alt="Таблица 1" title="Скорости движения нового автомобиля, км/ч">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>3. Своевременно, в соответствии с дорожными условиями, переходите на низшую передачу в коробке передач, избегая перегрузки двигателя.<br>4. Не производите буксировки прицепа и автомобиля без крайней необходимости.<br>5. Режимы движения - резкое трогание с места, в том числе с включенным ручным тормозом, разворот с пробуксовкой передних колес при максимальных оборотах двигателя - не допускается, так как это приводит к повреждению дифференциала.<br>6. Не допускайте работу двигателя в режиме перегрева (порог - 118 С).<br>7. Не допускайте превышение максимально разрешенных оборотов двигателя (порог - 6000 об/мин).<br>8. Не допускайте езду при наличии пропусков воспламенения.
<br>9. До окончания периода приработки тормозных колодок (в течение 3000 км) относительная разность тормозных сил колес задней оси при замере по методике согласно ГОСТ Р 51709-2001 не должна превышать 35%.</strong><br><br><strong>ОСОБЕННОСТИ ЭКСПЛУАТАЦИИ СИСТЕМЫ ВПРЫСКА ТОПЛИВА
<br>Загорание контрольной лампы “Проверьте двигатель” при работающем двигателе не означает,<br>что двигатель должен быть немедленно остановлен - контроллер имеет резервные режимы, позволяющие двигателю работать в условиях близких к нормальным.
<br>Тем не менее, причина загорания лампы должна быть установлена на предприятии технического обслуживания как можно быстрее. <br>Двигатель автомобиля с нейтрализатором и датчиком концентрации кислорода рассчитан на применение только неэтилированного бензина.
<br>Этилированный бензин в короткий срок выводит из строя данные элементы, появляется дымный выхлоп и резко возрастает расход топлива.<br>Нейтрализатор является дорогостоящим узлом, обеспечивающим охрану окружающей среды.
</strong><br><strong>Нейтрализатор может выйти из строя и в случае пропусков искрообразования в системе зажигания, т.к. в данном случае топливо будет воспламеняться в нейтрализаторе и температура в нем резко возрастет, что вызовет появление трещин в керамическом блоке.
<br>Поэтому, при появлении пропусков зажигания (перебои в работе двигателя и подергивания при движении автомобиля) нужно как можно быстрее прекратить движение, заглушить двигатель и принять меры по устранению пропусков.
<br>Для предупреждения пропусков зажигания регулярно выполняйте все предписанные сервисной книжкой работы по уходу за системой зажигания.
<br>Во избежание выхода из строя нейтрализатора не производите пуск двигателя путем буксирования автомобиля и ни в коем случае не используйте стартер для передвижения автомобиля.
<br>В связи с тем, что нейтрализатор, расположенный под днищем автомобиля, имеет высокую температуру, следите при парковке </strong><strong>автомобиля, чтобы под нейтрализатором не оказалась сухая трава или другой горючий материал (ветошь, стружки и т.д.).<br>На автомобиле с системой впрыска топлива контроллер системы управления двигателем содержит функцию включения электробензонасоса на 2 секунды при включении зажигания.
<br>На автомобилях с контроллерами МР7.0 после снятия и подключения клеммы аккумуляторной батареи начало работы электробензонасоса происходит только при включении стартера.
<br>При последующих запусках двигателя заложенная функция включения электробензонасоса восстанавливается.
<br>Однако после последовательного трехкратного включения зажигания без запуска двигателя следующее включение электробензонасоса вновь произойдет только с началом работы стартера.<br>На автомобилях с контроллерами МР7.0 без противоугонной системы после снятия и последующего подключения клеммы аккумуляторной батареи перед первым запуском двигателя необходимо выдержать паузу в 5 секунд после включения зажигания.
</strong><br><strong><br>ПОСАДКА ВОДИТЕЛЯ ЗА РУЛЕМ&nbsp;<br>Безопасность и удобство вождения автомобиля зависят от правильной посадки водителя.
<br>Правильная посадка - водитель достаточно плотно опирается на спинку сиденья, ноги при полном выжиме на педали вытягиваются не полностью, а обе руки, слегка согнутые в локтевых суставах, расположены на рулевом колесе.
<br>Положение тела должно быть устойчивым, но не напряженным - это предотвращает быстрое утомление.<br>Контроль технического состояния автомобиля
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Регулярно контролируйте техническое состояние автомобиля.
<br>1. Контролируйте уровень масла в картерах двигателя и коробки передач, уровень охлаждающей, тормозной и омывающей жидкостей.
</strong><br><strong>Падение уровня масла и эксплуатационных жидкостей, сопровождающееся появлением их следов на наружных поверхностях узлов и агрегатов автомобиля, свидетельствует о негерметичности.
<br>В этом случае необходимо незамедлительно выявить и устранить причины негерметичности на аттестованных ПССС.
<br>2. Проверяйте и доводите до нормы давление воздуха в шинах(см. табл. 2). Разница давления на одной оси всего на 0,02 - 0,03 МПа
увеличивает расход топлива и ухудшает управляемость, а при экстренном торможении может привести к заносу.
<br>3. Контролируйте исправность рабочей тормозной системы (отсутствие провала педали тормоза) и стояночной тормозной системы
(фиксацию рычага).
<br>Не откладывая, устраняйте обнаруженные неисправности на аттестованных ПССС.&nbsp;</strong><br><br><strong>УСТАНОВКА НОМЕРНЫХ ЗНАКОВ<br>автомобилю прилагается комплект деталей для крепления номерных знаков. Номерные знаки 1 (рис. 30) автомобиля ВАЗ 2115 крепятся двумя самонарезающими винтами 4 с шайбами 3 непосредственно к переднему 2 и заднему 5 бамперам.<br></strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-58.png" layout="responsive" width="753.6483516483516" height="265" alt="Рис. 30. Установка номерных знаков (ВАЗ-2115)" title="Установка номерных знаков (ВАЗ-2115)">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>На автомобилях ВАЗ-2113, 2114 передний номерной знак 4 (рис. 31) крепится двумя самонарезающими винтами 2
с шайбами 3 к переднему бамперу 1.
<br>Перед установкой заднего номерного знака вставьте в отверстия задней стенки 5 пластмассовые втулки 6, установите номерной знак 9 и закрепите его самонарезающими винтами 7 с шайбами 8.&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-59.png" layout="responsive" width="755.5116279069767" height="273" alt="Рис. 31. Установка номерных знаков (ВАЗ-2113, 2114)" title="Установка номерных знаков (ВАЗ-2113, 2114)">
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>ПУСК ДВИГАТЕЛЯ</description>
 <title>LADA SAMARA | Эксплуатация автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/ekspluatatsiya-SAMARA2.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/img-model.jpg"/>
  
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ПУСК ДВИГАТЕЛЯ</strong></h3>
 <p><strong>1. Нажмите на педаль сцепления и установите рычаг переключения передач в нейтральное положение.
<br>2. Вставьте ключ в выключатель зажигания и включите стартер.
<br>Если двигатель не начнет работать при первой попытке, выключите зажигание и через 20 - 30 секунд повторно включите стартер. <br>Включать стартер более чем на 10 - 15 секунд не рекомендуется.
<br>Во время пуска двигателя нажимать на педаль акселератора не допускается.
<br>В случае затрудненного пуска двигателя (в камеры сгорания поступило излишнее количество топлива) нажмите на педаль акселератора до упора и включите на 10 - 15 секунд стартер для продувки цилиндров, после чего отпустите педаль акселератора и пускайте двигатель в установленном порядке.<br>После пуска двигателя отпустите ключ зажигания, который автоматически возвратится в положение I (см. рис. 23).
</strong><br><strong>При устойчивой работе двигателя после пуска плавно отпустите педаль сцепления.</strong><br><strong><br>ПУСК ДВИГАТЕЛЯ В ХОЛОДНОЕ ВРЕМЯ ГОДА<br>Данные рекомендации обеспечивают пуск полностью исправного автомобиля с аккумуляторной батареей, заряженной не менее чем на 75%.<br>1. Моторное масло должно соответствовать температуре окружающей среды (см. приложение 1).
<br>2. Бензин - зимний, с давлением насыщенных паров в соответствии с<br> ГОСТ Р 51105-97.
<br>3. Межэлектродный зазор свечей зажигания в зимний период целесообразно снизить до минимальной величины, то есть до 1 мм.<br>4. Оставляя автомобиль на длительное время на открытой стоянке, перед выключением двигателя рекомендуется “прожечь” свечи зажигания.
<br>Для этого в течение одной минуты повысить частоту вращения двигателя до 3000 мин–1, а затем заглушить.</strong><br><strong>5. Перед пуском, включив зажигание, сделайте паузу в несколько секунд, чтобы электробензонасос успел поднять давление в топливной рампе до рабочего значения.
<br>6. Перед пуском и во время пуска держать нажатой педаль сцепления, а на педаль акселератора не нажимать.<br>7. Если в течение 10 секунд вспышек в цилиндрах двигателя нет, попытку пуска прекратить.Повторить ее через 40 секунд.<br>8. Если вторая попытка пуска была безуспешной, третью следует начинать с полностью нажатой педалью акселератора (режим продувки цилиндров).
<br>После 6 - 8 секунд продувки начинайте плавно отпускать педаль акселератора, задержав ее в положении, при котором появятся вспышки.<br>9. Если и третья попытка пуска не удалась, то либо температура окружающей среды ниже, чем предусмотрено “Техническими условиями” (минус 25 градусов - граница возможности холодного пуска двигателя без вспомогательных устройств), либо двигатель неисправен, либо есть какоето отклонение от рекомендаций, приведенных выше.</strong><br><strong>Помните, что отработавшие газы ядовиты !<br> Поэтому помещение, в котором производится пуск и прогрев двигателя, должно хорошо вентилироваться.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>ДВИЖЕНИЕ АВТОМОБИЛЯ </description>
 <title>LADA SAMARA | Эксплуатация автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/ekspluatatsiya-SAMARA3.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
<img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/img-model.jpg"/>
  
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ДВИЖЕНИЕ АВТОМОБИЛЯ&nbsp;</strong></h3>
 <p><strong>Не допускается при помощи стартера начинать движение автомобиля.<br>Движение рекомендуется начинать на прогретом двигателе.
<br>Если же у Вас такой возможности нет и прогрев двигателя Вы производите при движении автомобиля, то при низкой температуре окружающего воздуха и после длительной стоянки рекомендуется некоторое время двигаться на низших передачах с невысокой частотой вращения коленчатого вала двигателя.
<br>По мере прогрева масла в коробке передач последовательно переходите на высшие передачи.<br>Для уверенного управления коробкой передач запомните разницу при включении первой передачи и передачи заднего хода:</strong>
<br><strong>- выбор линии включения первой и второй передач следует до приобретения необходимого навыка, проводить достаточно осторожно до появления эффекта небольшого “упора” (повышенного усилия на рычаге переключения передач).<br>- при выборе линии включения заднего хода рычаг переключения передач перемещается из нейтрального положения в том же направлении, что и для выбора линии включения первой и второй передач, и с увеличенным сопротивлением до полного упора влево и далее вперед на включение передачи.
<br>Привыкните к этой разнице в усилии выбора, чтобы избежать ошибочного включения передачи.</strong><br><strong>ВНИМАНИЕ!
<br>Ошибочное включение заднего хода может привести к аварийной ситуации!
<br>Для движения задним ходом
заднюю передачу включайте только при полностью остановленном автомобиле, выдержав паузу примерно в 3 с после нажатия на педаль сцепления.
<br>При выборе задней передачи рычаг переключения передач перемещается из нейтрального положения в том же направлении, что и для выбора первой передачи, и далее перемещается с увеличенным сопротивлением до упора и вперед на включение передачи.<br>Характерной особенностью двигателя является его низкая шумность.
<br>Чтобы избежать работы двигателя на высоких оборотах при движении автомобиля, своевременно меняйте передачу.
</strong><br><strong>Тем самым Вы продлите срок службы двигателя и снизите расход топлива.<br>При подъезде к повороту необходимо заранее оценить его и, в зависимости от радиуса поворота и состояния дорожного покрытия, уменьшить скорость, поворот проезжать в режиме “натяга”, постепенно увеличивая частоту вращения коленчатого вала двигателя.
<br>Это дает возможность проезжать поворот устойчиво даже на скользких дорогах, избегать резких торможений или резкого отпускания педали акселератора в повороте, которые могут привести к потере сцепления колес с дорогой и соответственно к потере контроля над управлением автомобилем.<br>По возможности водите автомобиль без резких ускорений и замедлений, так как это приводит к повышенному износу шин и увеличению расхода топлива.
<br>Расход топлива также увеличивается при недостаточном давлении воздуха в шинах, при изношенных или загрязненных свечах зажигания, при использовании моторных масел для двигателя с большей вязкостью, чем рекомендуется.</strong><br><strong>Расход топлива увеличивается и при буксировании прицепа.<br> Кроме того, при буксировании прицепа возрастают нагрузки на кузов, двигатель и трансмиссию, что снижает их ресурс.
<br>После преодоления луж, а также после мойки автомобиля или при длительном движении по мокрой дороге, когда в тормозные механизмы колес попадает вода, произведите при движении несколько плавных торможений, чтобы просушить диски, барабаны и тормозные накладки.
<br>При движении по лужам снижайте скорость во избежание аквапланирования, которое может вызвать занос или потерю управления. <br>Изношенные шины увеличивают такую опасность.<br>Во избежание поломок двигателя, вызванных попаданием воды в цилиндры двигателя через воздухоочиститель, не рекомендуется преодолевать лужи глубиной более 300 мм.
</strong><br><strong>Движение через лужи выполняйте на минимально возможной скорости, избегая образования волны, переливающейся через верхнюю кромку бампера.<br>Не превышайте нагрузки автомобиля, указанной в руководстве.
<br>Перегрузка приводит к повреждению элементов подвески, преждевременному износу шин и к потере устойчивости автомобиля. <br>Масса груза с багажником, установленным на крыше автомобиля, не должна превышать 50 кг.<br>Не допускайте быстрой езды по дорогам с нарушенным покрытием, так как резкие удары могут деформировать элементы подвески и кузова.</strong><br><br><strong>ПРЕОДОЛЕНИЕ БРОДОВ, ЛУЖ&nbsp;<br>При движении через водные преграды нужно быть предельно внимательным, так как они могут скрывать ямы или подводные препятствия, на которых можно повредить диски колес или детали подвески.
<br>Не допускается преодолевать водные преграды глубиной выше 0,3 м (выше бампера автомобиля).<br> Входить в воду и двигаться вброд следует осторожно, не допуская образования волны перед решеткой радиатора, так как в этом случае возможно попадание воды через воздухозаборник воздушного фильтра в двигатель.
<br>Это неизбежно приведет к выходу двигателя из строя.
<br>Поэтому после преодоления бродов при необходимости продуйте фильтрующий элемент воздушного фильтра.</strong>
<br><strong>Влага на элементы системы зажигания может попасть и остановить двигатель при движении по дороге и во время сильного дождя. <br>Хорошим и надежным средством для предотвращения “потения” элементов системы зажигания является их предварительная
обработка водоотталкивающими препаратами в аэрозольной упаковке.
<br>Особое внимание и осторожность проявляйте в первые минуты после начала дождя, так как смоченная пыль на дорожном покрытии образует мыльную пленку, резко снижающую сцепление шин с дорогой.
<br>Регулярно во время движения проводите легкое притормаживание автомобиля, чтобы просушить тормоза, так как эффективность
сырых тормозов резко падает.
<br>Во время обгона включайте стеклоочиститель ветрового стекла на максимальный режим - это поможет избежать потери видимости за счет возможного выброса воды из-под колеса обгоняемого транспорта.
<br>Такие меры предосторожности желательно применять и в том случае, если обгоняют вас.
</strong><br><strong>Не проводите в дождливую погоду обгон, если водяное облако из-под колес впереди идущего автомобиля полностью закрывает
обзор зоны обгона.
<br>Чтобы не двигаться в водяном шлейфе от впереди идущих автомобилей, увеличивайте дистанцию и снижайте скорость движения.
<br>При движении вдоль тротуаров во время дождя или после него при проезде через лужи снижайте скорость, чтобы брызги из-под колес вашего автомобиля не попадали на пешеходов.</strong><br><br><strong>ДВИЖЕНИЕ ЗИМОЙ&nbsp;<br>Движение зимой требует повышенного внимания!<br> Рекомендуется эксплуатировать автомобиль с зимними шинами, установленными на всех колесах.
<br>Будьте очень осторожны на мокрых или скользких участках дорог не допускайте резких торможений и резкого нажатия и отпускания педали акселератора.
<br>С этой целью управляйте автомобилем плавно, без резких движений рулевым колесом.<br> Снижение скорости проводите только постепенным переходом на пониженные передачи с частичным притормаживанием рабочими тормозами.
<br>Если несмотря ни на что, автомобиль начинает заносить, поверните руль в сторону заноса и плавной работой рулем и педалью газа выровняйте автомобиль.
<br>Ни в коем случае при заносе задней оси нельзя резко отпускать педаль акселератора, так как это может привести к развороту автомобиля.
<br>В местах пересечения дорог часто возникает наледь за счет пробуксовки колес при трогании с места.
</strong><br><strong>Поэтому при приближении к таким местам на сухом участке заранее начинайте снижение скорости.
<br>Зимой бывает трудно тронуться с места на скользком участке.
<br>Для этого включите вторую передачу и, медленно отпуская педаль сцепления, плавно увеличивайте обороты двигателя.
<br>Если вам нужно выполнить поворот, то после того, как автомобиль начал движение, переключитесь на первую передачу и поворот проходите при работе двигателя “в натяг“, не допуская пробуксовки колес.</strong><br><br><strong>ДВИЖЕНИЕ В ГОРНОЙ МЕСТНОСТИ&nbsp;<br>При движении на подъем своевременно переходите на низшие передачи, не допуская работы двигателя “внатяг” и дергания автомобиля.
<br>На затяжных спусках используйте двигатель в режиме торможения с частичным использованием рабочих тормозов.
<br>Выбирайте такую передачу в трансмиссии, при которой двигатель не будет развивать оборотов, превышающих допустимый предел,
исключая тем самым опасность “перекрутки” двигателя и его поломки.
<br>Не допускайте спуска с выключенным двигателем или сцеплением и использованием только рабочих тормозов.
<br>Выключенный двигатель лишает тормозную систему эффективности из-за неработающего вакуумного усилителя, а спуск с выключенным сцеплением и использованием только рабочих тормозов приведет к разогреву тормозов и закипанию тормозной жидкости.</strong>
<br><strong>Имейте в виду, что с увеличением высоты температура закипания тормозной жидкости снижается.
<br>Закипание тормозной жидкости в колесных цилиндрах означает полный отказ рабочих тормозов - педаль тормоза проваливается.
<br>Если в горах вы желаете остановиться на стоянке в районе смотровых площадок или зоны отдыха, то после длительного подъема
не останавливайте сразу двигатель во избежание закипания охлаждающей жидкости; дайте поработать двигателю 1-2 мин на
минимальных оборотах холостого хода.
<br>Это облегчит последующий запуск двигателя.
<br>В горной местности держитесь правой стороны дороги.
<br>Меньшая ширина дороги и сложный профиль трассы требуют большего внимания и осторожности.
<br>На “слепых” (закрытых) поворотах заблаговременно подавайте звуковые и световые сигналы.
<br>При остановке на подъеме или на спуске выверните руль до упора так, чтобы в случае самопроизвольного начала движения автомобиля он уперся в бордюр дороги или другое препятствие.
</strong><br><strong>На скользкой дороге не начинайте движение на крутой подъем, пока впереди идущий автомобиль не достигнет его вершины.</strong><br><br><strong>ПОЛЬЗОВАНИЕ ТОРМОЗАМИ&nbsp;<br>Научитесь тормозить плавно, не допуская блокировки колес.
<br>Еще лучше использовать плавное притормаживание рабочими тормозами с одновременным переходом на пониженные передачи. <br>Такой прием обеспечивает курсовую устойчивость автомобиля даже на скользких участках дорог и, кроме того, способствует экономии топлива, увеличивает ресурс шин и тормозных накладок.
<br>Опытные водители, независимо от наличия дополнительных стоп-сигналов, предвидя возможность применения рабочих тормозов, предварительно несколько раз касаются педали тормоза до срабатывания ламп стоп-сигналов, чтобы обратить внимание водителей, движущихся за ним, быть готовыми к снижению скорости.</strong>
<br><strong>Если при исправных подвесках, отрегулированных углах установки передних колес и нормальном давлении воздуха в шинах при
торможении автомобиль уводит в сторону и вам необходимо доворачивать руль, чтобы сохранить направление движения, необходимо провести ревизию рабочих тормозов.
<br>Садясь впервые за руль другого автомобиля, проверьте на свободном участке дороги работу тормозов на скоростях 40, 60 и 80 км/ч, что необходимо для оценки состояния тормозов и приобретения первого навыка.
<br>Во избежание “прикипания” тормозных колодок к барабанам не ставьте автомобиль на длительную стоянку с включенным стояночным тормозом.
<br>Чтобы тормозные колодки не примерзли к барабанам после движения по мокрым дорогам при резких колебаниях температур, не
оставляйте автомобиль на открытой площадке с затянутым стояночным тормозом, не просушив тормоза плавными торможениями
при движении к стоянке.
</strong><br><br><strong>ШИНЫ&nbsp;<br>Резкие ускорения и замедления, недостаточное или повышенное давление воздуха, пренебрежение к перестановке колес по схеме, дисбаланс, езда на повышенных скоростях по неблагоустроенным дорогам, неправильно установленные углы передних колес в значительной степени сокращают срок службы шин.
<br>На изношенных шинах движение становится опасным, так как во время дождя протектор при определенной скорости не успевает отвести воду, шина всплывает на водяном клине, который гонит впереди себя, и наступает потеря сцепления с дорогой (эффект аквапланирования).
<br>Зимой рекомендуется использование зимних ошипованных или неошипованных шин.&nbsp;</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>ТОРМОЖЕНИЕ И СТОЯНКА</description>
 <title>LADA SAMARA | Эксплуатация автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/ekspluatatsiya-SAMARA4.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/img-model.jpg"/>
  
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ТОРМОЖЕНИЕ И СТОЯНКА</strong></h3>
 <p><strong>Конструкция тормозов обеспечивает эффективное торможение.
<br>Тем не менее старайтесь тормозить плавно и умеренно во всех случаях, избегая резких торможений.<br>Ни в коем случае не выключайте зажигание и не вынимайте ключ из выключателя зажигания при движении автомобиля.
<br>С остановкой двигателя не создается разрежение, необходимое для работы вакуумного усилителя, и вследствии этого возрастает усилие, которое необходимо приложить к педали тормоза для торможения автомобиля.
<br>Кроме того, при вынутом ключе вал рулевого управления блокируется противоугонным устройством и автомобиль становится неуправляемым.<br>В случае выхода из строя одного из контуров тормозной системы, торможение автомобиля обеспечивает второй контур.
<br>При этом ход педали тормоза увеличивается и снижается эффективность торможения, что в первый момент может быть оценено Вами как полный отказ тормозов.</strong>
<br><strong>В данном случае не отпускайте педаль и не производите многократные нажимы, которые только увеличивают тормозной путь, а нажимайте на педаль до получения максимально возможного эффекта торможения.<br>Часть выпускаемых автомобилей оснащается антиблокировочной системой тормозов (АБС), которая предотвращает блокировку
колес при торможении, обеспечивая тем самым сохранение заданной траектории движения и минимальный тормозной путь практически в любых дорожных условиях.
<br>Однако при торможении на дороге с рыхлым покрытием (гравий, песок, неукатанный снег) может произойти некоторое увеличение тормозного пути по сравнению с торможением в тех же условиях с заблокированными колесами.<br>Торможение с участием АБС начинается со скорости 8 км/ч и сопровождается незначительной пульсацией тормозной педали и характерным шумом исполнительных механизмов АБС.
</strong><br><strong>Загорание контрольной лампы состояния АБС (за исключением режима самотестирования при включении зажигания) свидетельствует о неисправности в системе, устранение которой необходимо проводить только на ПCCC.
<br>Выход из строя АБС не нарушает работы гидравлического привода тормозов.<br>Во избежание ограничения работоспособности АБС не устанавливайте на автомобиль шины разной размерности.
<br>При остановке на подъеме или на спуске включите стояночный тормоз и соответственно первую или заднюю передачи.</strong><br><br><strong>БУКСИРОВАНИЕ АВТОМОБИЛЯ</strong><br><strong>Для буксирования автомобиля закрепляйте трос только в предназначенных для этой цели передней или задней 1
(рис. 32) проушинах.
<br>Перед началом буксирования Вашего автомобиля установите ключ в выключателе зажигания в положение “I” и включите аварийную сигнализацию,<br> в темное время суток дополнительно и габаритные огни, а при их неисправности укрепите сзади знак аварийной остановки.<br>Буксирование автомобиля проводите плавно, без рывков и резких поворотов.<br>В условиях гололеда буксировка на гибкой сцепке (тросе) запрещена!&nbsp;<br></strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-60.png" layout="responsive" width="754" height="260" alt="Рис. 32. Проушины для буксировки" title="Проушины для буксировки">
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>ДВИГАТЕЛЬ</description>
 <title>LADA SAMARA | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/obsluzhivanie-SAMARA1.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/img-model.jpg"/>
  
</p>
<p>
 
 <h3><strong>СИСТЕМА СМАЗКИ И ОХЛАЖДЕНИЯ ДВИГАТЕЛЯ , ТОРМОЗНАЯ СИСТЕМА</strong></h3>
 <p><strong>В данном разделе приведено краткое описание некоторых видов работ по техническому обслуживанию и текущему ремонту автомобиля.<br>Полная технология технического обслуживания, ремонта и утилизации имеется на аттестованных изготовителем ПCCC, которые также оснащены специальным оборудованием и инструментом.
<br>В связи с этим с целью обеспечения высокого качества работ рекомендуется техническое обслуживание и ремонт проводить на аттестованных<br> изготовителем ПCCC.<br>ВНИМАНИЕ!
</strong><br><strong>Регулярно проверяйте состояние защитных резиновых чехлов рейки рулевого управления, шаровых опор, тяги переключения передач, шарниров привода передних колес, а также защитных колпачков шарниров рулевых тяг.
<br>Если чехол или колпачок поврежден,неправильно установлен или скручен, то в шарнир или механизм будут проникать пыль, вода и грязь, что вызовет их усиленный износ и разрушение.<br>Поэтому поврежденный чехол или колпачок замените новым, а скрученный - поправьте.
</strong><br>
<br><strong>СИСТЕМА СМАЗКИ ДВИГАТЕЛЯ
<br>При работающем двигателе расход моторного масла - нормальное явление.
<br>Величина расхода масла зависит от стиля вождения автомобиля и определяется нагрузкой на двигатель и частотой вращения коленчатого вала.
<br>В начальный период эксплуатации расход масла несколько повышен.<br>Поэтому регулярно, особенно перед дальними поездками, следует проверять уровень масла в картере двигателя.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-85.png" layout="responsive" width="755.0438596491227" height="550" alt="Рис. 33. Двигатель (фрагмент)" title="Двигатель (фрагмент)">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Уровень масла проверяется на холодном неработающем двигателе<br> при нахождении автомобиля на горизонтальной поверхности.<br>Уровень должен находиться между метками “MIN” и “МАХ” указателя 1 (рис. 33).<br>При необходимости доливка масла производится через горловину, закрываемую пробкой 2.<br>После доливки уровень масла следует контролировать не ранее чем через три минуты, чтобы долитая порция масла успела стечь в картер.<br>Для правильного измерения необходимо вставлять указатель уровня 1 в его установочное отверстие до упора.</strong>&nbsp;<strong><br></strong><strong>ВНИМАНИЕ!
<br>Не допускается превышение уровня масла в картере двигателя выше метки “МАХ” указателя 1 во избежание выброса масла через систему вентиляции картера.
<br>Масло будет попадать в камеру сгорания и вместе с отработавшими газами выбрасываться в атмосферу.
<br>На автомобилях, оснащенных каталитическим нейтрализатором, продукты сгорания масла могут вывести нейтрализатор из строя.<br>При противоречивых показаниях указателя уровня масла и бортовой системы контроля следует руководствоваться показаниями указателя.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-86.png" layout="responsive" width="755.3436123348018" height="554" alt="Рис. 34. Расширительный бачок" title="Расширительный бачок">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>СИСТЕМА ОХЛАЖДЕНИЯ ДВИГАТЕЛЯ<br>Проверку уровня охлаждающей жидкости в расширительном бачке 1 (рис. 34) проводите только на холодном двигателе.
<br>Уровень жидкости должен быть на 25 - 30 мм выше метки “MIN”, нанесенной на полупрозрачном корпусе бачка 1.<br>В процессе эксплуатации уровень жидкости в расширительном бачке может понижаться.
<br>Доливку охлаждающей жидкости проводите через отверстие, закрываемое пробкой 2.
<br>После доливки жидкости пробка должна быть плотно завернута, так как расширительный бачок при работающем и прогретом двигателе находится под давлением.
<br>ВНИМАНИЕ!<br> Во избежание ожогов не открывайте пробку расширительного бачка при горячей охлаждающей жидкости.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-87.png" layout="responsive" width="754.5165562913907" height="546" alt="Рис. 35. Бачок гидропривода тормозов" title="Бачок гидропривода тормозов">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>ТОРМОЗНАЯ СИСТЕМА<br>Уровень тормозной жидкости в бачке 1 (рис. 35) проверяйте визуально по меткам, нанесенным на корпус бачка, выполненного из полупрозрачной пластмассы.
<br>При снятой крышке 2 и новых накладках тормозных механизмов уровень жидкости должен быть на метке “МАХ”.
<br>Проверяя уровень тормозной жидкости в бачке, не забудьте также проверить исправность работы датчика аварийного уровня, для чего нажмите сверху на центральную часть защитного колпачка 3 при включенном зажигании в комбинации приборов должна загораться контрольная лампа.<br></strong><strong>Контрольная лампа аварийного состояния рабочей тормозной системы загорается при понижении уровня жидкости в бачке ниже метки “MIN”, что при частично изношенных или новых накладках колодок тормозных механизмов говорит об утечке жидкости вследствии разгерметизации системы.
<br>Доливку жидкости в этом случае проводите только после восстановления герметичности системы.<br>При эксплуатации автомобиля особое внимание уделяйте состоянию гибких шлангов, так как они подвергаются воздействию воды, грязи, песка и соли.
<br>В случае выявления мелких трещин на наружной оболочке шланга или при появлении вздутий при нажатии на педаль тормоза необходимо произвести замену шланга на новый.<br>Через три года эксплуатации тормозную жидкость в системе необходимо заменить.
</strong><br><strong>Это связано с тем, что тормозная жидкость впитывает влагу из окружающей среды, которая приводит к понижению ее температуры кипения.<br>Кроме того, содержание воды может вызвать коррозию деталей рабочей тормозной системы.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Тормозная жидкость ядовита! Поэтому ее следует хранить в плотно закрытой таре и вне досягаемости детей.<br>Не допускайте попадания тормозной жидкости на лакокрасочное покрытие кузова - это может привести к его повреждению.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>СЦЕПЛЕНИЕ</description>
 <title>LADA SAMARA | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/obsluzhivanie-SAMARA2.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/img-model.jpg"/>
  
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ОМЫВАЮЩИЕ ЖИДКОСТИ , СВЕЧИ ЗАЖИГАНИЯ , АККУМУЛЯТОР</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-88.png" layout="responsive" width="755.0864745011086" height="544" alt="Рис. 37. Бачки омывателя стекол" title="Бачки омывателя стекол">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>ОМЫВАЮЩИЕ ЖИДКОСТИ<br>Уровень омывающей жидкости в бачке 2 (рис. 37) постоянно должен быть достаточным и не следует дожидаться срабатывания датчика 3 сигнализатора недостаточного уровня омывающей жидкости.
<br>Жидкость доливайте через отверстие, закрываемое пробкой 1.<br>В бачок омывателей рекомендуем заливать смесь воды и специальной стеклоомывающей жидкости в пропорции, указанной на ее упаковке.
<br>В теплое время можно использовать чистую воду.<br></strong><strong>При необходимости отрегулируйте направление струи жидкости на ветровое стекло - она должна быть направленана стекло в верхнюю зону сектора, описываемого щеткой стеклоочистителя.
<br>Для изменения направления струи вставьте иголку в отверстие выхода жидкости и поверните шаровую головку жиклера.
<br>ВНИМАНИЕ!<br> При температуре окружающего воздуха 0 С и ниже запрещается заправлять бачки водой без специальных жидкостей ввиду возможного повреждения насоса омывателя.&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-89.png" layout="responsive" width="754.8694690265487" height="553" alt="Рис. 38. Свеча зажигания" title="Свеча зажигания">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>СВЕЧИ ЗАЖИГАНИЯ<br>Зазор “А” между электродами свечи зажигания (рис. 38) должен быть в пределах 1,00 - 1,15 мм.<br>Необходимую регулировку проводите только подгибанием бокового электрода.<br>Для надежного пуска двигателя в холодное время года рекомендуется заменять свечи новыми даже в том случае, если они еще вполне работоспособны их можно использовать в теплое время года.<br>Постоянно следите за чистотой высоковольтных проводов и за надежностью их соединений со свечами зажигания, датчиком-распределителем, катушкой зажигания и модулем зажигания.<br></strong><strong>При необходимости меняйте поврежденные защитные резиновые колпачки на проводах.
<br>Демонтаж высоковольтных проводов с приборов системы зажигания осуществлять только за защитный колпачок.
<br>Демонтаж за высоковольтный провод не допускается!&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-90.png" layout="responsive" width="755.0438596491227" height="550" alt="Рис. 36. Аккумуляторная батарея" title="Аккумуляторная батарея">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>АККУМУЛЯТОРНАЯ БАТАРЕЯ И ЕЕ ЗАРЯДКА<br>Уровень электролита должен быть между метками “MIN” (рис. 36) и “МАХ”, нанесенными на полупрозрачном корпусе батареи.<br>Отклонения от заданных параметров уровня электролита могут привести как <br>к неисправности в аккумуляторной батарее, так и к выплеску электролита с повреждением лакокрасочного покрытия деталей кузова.<br></strong><strong>ВНИМАНИЕ!
</strong><br><strong>В связи с тем, что электролит является агрессивной жидкостью, воздействие которой опасно для Вашего здоровья и для деталей автомобиля, рекомендуем обслуживание аккумуляторной батареи проводить на аттестованных ПCCC. <br>Постоянно следите за чистотой клемм и зажимов аккумуляторной батареи и за надежностью их соединения.
<br>Помните, что окисление клемм и зажимов, а также небрежное соединение, вызывают искрение в месте ненадежного контакта, что может привести к выходу из строя электронного оборудования автомобиля.
<br>Также не допускается проверять работоспособность генератора при работающем двигателе путем снятия зажимов с аккумуляторной батареи. <br>При установке аккумуляторной батареи на автомобиль следите за тем, чтобы провода были соединены в соответствии с указанной на их наконечниках и клеммах батареи полярностью (положительная клемма больше отрицательной).
<br>При зарядке аккумуляторной батареи непосредственно на автомобиле от постороннего источника тока обязательно отключите ее от генератора.
<br>Аккумуляторная батарея соединяется с клеммой “В+” генератора положительным проводом (наконечник “+”).</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
  <item turbo="true">
 <description>УХОД ЗА ШИНАМИ </description>
 <title>LADA SAMARA | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/obsluzhivanie-SAMARA3.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/img-model.jpg"/>
  
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ШИНЫ</strong></h3>
 <p><strong>Периодически проверяйте давление воздуха в шинах манометром (см. табл. 2).</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/desktop-21-01-2020-14-18-4.png" layout="responsive" width="755.5555555555555" height="425" alt="Таблица 2" title="Давление воздуха в шинах">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Эксплуатация шин с давлением, отличающимся от рекомендованного, приводит<br> к их преждевременному износу, а также к ухудшению устойчивости и управляемости автомобиля.
<br>Если наблюдается постоянное падение давления воздуха в шине, проверьте, нет ли утечки воздуха через золотник вентиля.
<br>В случае утечки воздуха доверните золотник, а если это не поможет, замените его новым.<br>Если давление падает при исправном золотнике, то необходимо отремонтировать шину.
<br>Во избежание повреждения герметизирующего слоя шины демонтаж и монтаж ее проводите с помощью специального приспособления или на аттестованных изготовителем ПCCC.
<br>Чтобы не нарушить балансировку колеса, перед разбортовкой сделайте отметку мелом на шине против вентиля, а при монтаже установите шину по этой метке.<br>После установки новых шин обязательно отбалансируйте колеса на аттестованных изготовителем ПCCC.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-91.png" layout="responsive" width="754.1371841155235" height="384" alt="Рис. 39. Схема перестановки колес" title="Схема перестановки колес">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Для обеспечения равномерного износа шин переставляйте колеса, как показано на рис. 39 согласно указаниям
в сервисной книжке.
<br>При эксплуатации автомобиля избегайте притирания колес
к бордюрам дорог<br> и быстрой езды по дорогам с нарушенным покрытием (выбоины, ухабы и т. д.),<br> так как повреждение обода колеса может вызвать не только ее дисбаланс,<br>но и потерю герметичности бескамерных шин.
<br>При появлении во время движения вибраций проверьте балансировку колес.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>ЗАМЕНА КОЛЕС</description>
 <title>LADA SAMARA | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/obsluzhivanie-SAMARA4.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/img-model.jpg"/>
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ЗАМЕНА КОЛЕС</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-92.png" layout="responsive" width="754.9685393258427" height="541" alt="Рис. 40. Места укладки инструмента" title="Места укладки инструмента">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Для замены колес:<br>- установите автомобиль на ровной площадке и затормозите его стояночным тормозом;<br>- снимите защитные кожуха 1 (рис. 40) и достаньте насос, домкрат, коробку с инструментом, а затем запасное колесо.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-93.png" layout="responsive" width="755.150442477876" height="547" alt="Рис. 41. Расположение запасного колеса" title="Расположение запасного колеса">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Запасное колесо 2 (рис. 41) располагается в нише багажного отделения.<br>Чтобы достать его, откиньте коврик, крышку и отверните винт 1.</strong>&nbsp;</p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-94.png" layout="responsive" width="754.8008849557523" height="545" alt="Рис. 42. Подъем автомобиля при замене колес" title="Подъем автомобиля при замене колес">
 </p>
<p>
 
 <p><strong><br>- снимите колпак колеса (при его наличии);<br>- ослабьте на один оборот комбинированным ключом 2 (рис. 42) болты крепления заменяемого колеса;<br>- установите домкрат 1 так, чтобы его упор вошел в чашку, приваренную к днищу возле арки колеса, а пята домкрата располагалась под чашкой.
<br>Вращением рукоятки (положение I) поднимите колесо над опорной поверхностью на высоту не более 50 - 60 мм.
<br>В случае, если расстояние до опорной поверхности не обеспечивает поворот рукоятки на полный оборот, утопите рукоятку в ее основании и вращайте ее по малому радиусу (положение II); </strong>&nbsp;<br><strong>- отверните болты и снимите колесо.
<br>Установите запасное колесо, заверните болты крепления и равномерно затяните их крестнакрест;<br>- отпустите автомобиль и выньте домкрат.
<br>Затяните болты и проверьте давление воздуха в шине.
<br>По окончании работ уложите инструмент, закрепите их эластичными ремнями и установите на штатные места защитные кожуха.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>ЗАМЕНА ПЛАВКИХ ПРЕДОХРАНИТЕЛЕЙ </description>
 <title>LADA SAMARA | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/obsluzhivanie-SAMARA5.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/img-model.jpg"/>
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ЗАМЕНА ПЛАВКИХ ПРЕДОХРАНИТЕЛЕЙ</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-95.png" layout="responsive" width="755.0438596491227" height="550" alt="Рис. 43. Монтажный блок" title="Монтажный блок">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Плавкие предохранители 1 (рис. 43) установлены в монтажном блоке 3 вместе <br>с реле 2 разного назначения. <br>Блок расположен в коробке воздухопритока с левой стороны автомобиля.
<br>Монтажный блок сверху закрывается крышкой 4, с внутренней стороны которой нанесены символы, указывающие назначения реле, номера предохранителей и защищаемые ими цепи.<br>Сила тока, на которую рассчитан предохранитель, указана на его лицевой стороне.<br></strong><strong>Для замены перегоревшего предохранителя снимите крышку, для чего с обеих сторон сожмите защелки 5 и одновременно потяните за них крышку вверх.
<br>В случае повторного выхода из строя предохранителя для выяснения и устранения причин, вызвавших его оплавление, обратитесь на предприятие технического обслуживания.
<br>При замене плавких предохранителей рекомендуется использовать предохранители, указанные в приложении 3.
<br>Цепи, защищаемые плавкими предохранителями, указаны в таблице 3.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/3-2.png" layout="responsive" width="754.1722222222222" height="574" alt="Таблица 3" title="Цепи, защищаемые плавкими предохранителями">
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/5.png" layout="responsive" width="754.9361111111111" height="797" alt="Продолжение таблицы 3" title="Цепи, защищаемые плавкими предохранителями">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>На автомобилях с системой впрыска топлива в консоли за щитком панели приборов на вертикальном кронштейне устанавливаются три блока реле с предохранителями по 15 А каждый.
<br>Защищаемые этими предохранителями цепи указаны в таблице 4.<br>Недопустима установка самодельной перемычки или предохранителя другого номинала взамен перегоревшего.<br>Плавкими предохранителями не защищаются цепи зажигания, пуска двигателя, генератора, реле включения фар и реле системы блокировки дверей.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/4.jpg" layout="responsive" width="1329.1344667697063" height="546" alt="Таблица 4" title="Цепи, защищаемые плавкими предохранителями">
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>УХОД ЗА КУЗОВОМ</description>
 <title>LADA SAMARA | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/obsluzhivanie-SAMARA6.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
<img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/img-model.jpg"/> 

</p>
<p>
 
 <h3><strong>УХОД ЗА КУЗОВОМ</strong></h3>
 <p><strong>Кузов является базовым и самым дорогостоящим элементом автомобиля.
<br>Он изготовлен из современных материалов и защищен от коррозии высококачественными защитными средствами.<br>Основа долговечности антикоррозионной защиты заложена изготовителем, однако лакокрасочные и другие защитные и декоративные покрытия подвержены естественному старению и износу.
</strong><br><strong>Эффективность антикоррозионной защиты и ее долговечность зависят от климатических условий, экологического состояния окружающей среды, условий эксплуатации, хранения, правильного ухода и своевременности принимаемых профилактических мер.<br>Избегайте чрезмерного приложения усилий либо неконтролируемого движения дверей, крышек багажника и капота, приводящих к повреждениям и/или протирам дверей и кузова, за которые изготовитель ответственности не несет.<br>Чтобы не появились царапины на лакокрасочном покрытии кузова, не удаляйте пыль и грязь сухим обтирочным материалом. <br>Автомобиль с целью сохранения необходимо мыть до высыхания грязи струей воды небольшого напора с использованием мягкой губки и применением автомобильных шампуней, которые создают защитные пленки от воздействия окружающей среды.</strong><br><strong>ВНИМАНИЕ!
<br>Не мойте автомобиль содовыми и щелочными растворами, а также сточными водами и другими не предназначенными для мойки а/м средствами.<br>Перед мойкой автомобиля прочистите дренажные отверстия дверей и порогов.<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Ввиду наличия на рынке услуг моечных машин с различной конструкцией щеточных узлов, мойка автомобиля с использованием щеточных моечных машин может привести к потере блеска лакокрасочного покрытия и снижению его защитных свойств.
<br>Поэтому, перед мойкой, предварительно запрашивайте оператора моечной машины о конструкции, техническом состоянии щеток и степени их воздействия на лакокрасочное покрытие Вашего автомобиля.<br>Летом мойте автомобиль на открытом воздухе в тени.
<br>Если это невозможно, то сразу же обтирайте вымытые поверхности насухо, так как при высыхании капель воды на солнце на окрашенной поверхности образуются пятна.
</strong><br><strong>Зимой после мойки автомобиля в теплом помещении перед выездом протрите кузов и уплотнители дверей насухо, так как при замерзании оставшихся капель могут образоваться трещины на лакокрасочном покрытии и примерзание уплотнителей к кузову.<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Не мойте автомобиль с включенным зажиганием.
<br>При мойке автомобиля избегайте попадания прямой струи воды на изделия электрооборудования, электронные устройства, датчики и разъемные соединения в моторном отсеке.
<br>Следите за состоянием защитных чехлов разъемных соединений электронных блоков и датчиков.
<br>При попадании влаги разъемные соединения продуйте сжатым воздухом и обработайте водоотталкивающим автопрепаратом для защиты контактов от окисления.</strong><br><strong>Во время мойки тщательно промывайте зафланцовки дверей, капота, крышки багажника, сварные швы и соединения моторного отсека, багажника и проемов дверей, так как накопившаяся грязь в указанных местах приведет к разрушению защитно декоративного покрытия и к коррозии металла.<br>ВНИМАНИЕ!
<br>При проявлении признаков коррозии (в том числе по сварным соединениям и стыкам), а также нарушений лакокрасочного покрытия (сколы, царапины, истирания) и других защитных покрытий (сколы и истирание мастики и грунта) необходимо обратиться на уполномоченное изготовителем ПССС для принятия мер по предотвращению дальнейшего развития коррозии, восстановлению и ремонту лакокрасочного и защитного покрытий.<br>Своевременно принятые меры по предотвращению развития процесса коррозии на кузове и других частях автомобиля продлят срок его службы и надолго сохранят товарный вид.</strong><br><strong>В случае непринятия Вами своевременных мер по устранению коррозионных процессов на кузове изготовитель не несет ответственности за дальнейшее состояние кузова Вашего автомобиля.<br>Для повышения коррозионной стойкости кузова в замкнутые коробчатые полости порогов, лонжеронов, поперечин и других элементов основания кузова нанесен специальный антикоррозионный состав.
<br>При эксплуатации автомобиля необходимо проводить антикоррозионную обработку кузова на ПССС в течение первого года эксплуатации и периодически раз в год по технологии, разработанной изготовителем.<br>ВНИМАНИЕ!
</strong><br><strong>После антикоррозионной обработки кузова антикоррозионным составом на ПССС необходимо проверить систему выпуска (нейтрализатор, основной и дополнительный глушитель) на предмет отсутствия состава на указанных деталях для предотвращения возможного возгорания.<br>В процессе эксплуатации автомобиля покрытие на днище кузова, а также лакокрасочное покрытие на нижних частях передних и задних крыльев подвергается абразивному износу от воздействия гравия, песка, соли.
<br>В результате этого воздействия мастика и грунт истираются, оголенный металл ржавеет.
</strong><br><strong>Поэтому регулярно следите за состоянием данных покрытий и своевременно восстанавливайте поврежденные участки.<br>Для сохранения блеска окрашенных поверхностей автомобиля (особенно у автомобилей, хранящихся на открытом воздухе) регулярно полируйте их с применением полировочных паст.
<br>Эти пасты закрывают микротрещины и поры, возникшие в процессе эксплуатации в лакокрасочном покрытии, что препятствует возникновению коррозии под слоем краски.<br>Чтобы поверхность кузова длительное время сохраняла блеск, не оставляйте автомобиль продолжительное время на солнце, а также не допускайте попадания кислот, растворов соды, тормозной жидкости и бензина на поверхность кузова.<br>Чтобы не появились пятна на лакокрасочном покрытии под люком топливного бака при попадании бензина, протирайте поверхность чистой ветошью перед заправкой и после нее.</strong><br><strong>В связи с неблагоприятной экологической обстановкой в некоторых районах имеются случаи агрессивного воздействия отдельных компонентов из окружающей среды на защитно-декоративные покрытия автомобиля.
<br>Эти воздействия проявляются в виде рыжей сыпи, локального изменения цвета наружного лакокрасочного покрытия, локального разрушения эмалевого покрытия кузова.<br>Причиной появления рыжей сыпи является осаждение на горизонтальные поверхности кузова мельчайших частиц взвешенной в воздухе металлической пыли, которая приклеивается к кузову продуктами коррозии во время увлажнения росой.
<br>Рыжая сыпь может быть удалена 5%-м раствором щавелевой кислоты с добавлением моющего средства и обильной последующей промывкой чистой водой специалистами уполномоченных ПССС.</strong><br><strong>Локальные изменения цвета (пятна) наружного лакокрасочного покрытия и локальные разрушения эмалевого покрытия кузова являются следствием воздействия кислотных промышленных выбросов после их соединения с влагой воздуха.
<br>Такие воздействия в зависимости от степени тяжести устраняются полировкой или перекраской кузова.<br>Детали из пластмасс протирайте влажной ветошью.
<br>Применять бензин или растворители запрещается, так как пластмассовые детали потеряют блеск.
</strong><br>
<br><strong>ХРАНЕНИЕ АВТОМОБИЛЯ
<br>В эксплуатации большое внимание уделяйте условиям хранения автомобиля. Оптимальным условиям для хранения автомобиля
отвечают:
<br>– навес, где температура и влажность соответствуют параметрам окружающей среды, имеется постоянное движение воздуха и отсутствует прямое воздействие солнечной радиации и атмосферных осадков;<br>– отапливаемое помещение (индивидуальный гараж) с температурой не ниже 5 С и относительной влажностью 50–70%, оборудованное приточно-вытяжной вентиляцией.<br>Если же отапливаемое помещение (индивидуальный гараж) имеет малоэффективную приточновытяжную вентиляцию, а автомобиль эксплуатируется в зимний период или после мойки ставится на хранение без предварительной просушки, то разрушительные воздействия на защитно-декоративные покрытия многократно возрастают.<br>При хранении автомобиля зимой под навесом или в неотапливаемом помещении снимите аккумуляторную батарею и храните ее
отдельно; слейте жидкость из бачка омывателей ветрового стекла.
</strong><br><strong>При подготовке автомобиля к длительному хранению:<br>1. Вымойте автомобиль и вытрите кузов насухо. Нанесите на кузов консервирующий состав.<br>2. Пустите и прогрейте двигатель. Остановите двигатель, выверните свечи зажигания и залейте в каждый цилиндр от 25 до 30 г
подогретого до температуры от 70 до 80 С моторного масла, после чего поверните коленчатый вал на 10 - 15 оборотов и заверните свечи.
<br>3. Промасленной лентой (бумажной или тканевой) заклейте выходное отверстие отводящей трубы глушителя.<br>4. Поставьте автомобиль на подставки так, чтобы колеса были приподняты над опорной поверхностью.<br>5. Полностью зарядите аккумуляторную батарею и храните ее в сухом прохладном месте.<br>Обслуживание автомобиля во время хранения (один раз в два месяца) заключается в следующем:</strong><br><strong>1. Выверните свечи зажигания, включите пятую передачу в коробке передач, поверните переднее колесо на 2–3 оборота и заверните свечи.<br>2. Поверните рулевое колесо на 1–1,5 оборота в каждую сторону.<br>Приведите в действие (3–5 раз) педали тормоза и сцепления, педаль акселератора и стояночный тормоз.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>

 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>ЗАМЕНА ЛАМП</description>
 <title>LADA SAMARA | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/obsluzhivanie-SAMARA7.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/img-model.jpg"/>
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ЗАМЕНА ЛАМП</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-96.png" layout="responsive" width="754.7461368653421" height="263" alt="Рис. 44. Блок-фара" title="Блок-фара">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Для замены ламп в фаре снимите защитный кожух 2 (рис. 44), для чего отверните винты 1 его крепления.
<br>Затем выведите из пазов усики пружинной защелки 5 и снимите колодку 6 в сборе с лампой 4.<br></strong><strong>Чтобы заменить лампу габаритного света в фаре, выньте из корпуса патрон 7 <br>в сборе с лампой, аккуратно нажмите на лампу, поверните ее против часовой стрелки и выньте из патрона.<br>Для замены лампы в фонаре переднего указателя поворота снимите колодку </strong><br><strong>с патрона 3, поверните патрон в сборе с лампой против часовой стрелки и выньте его из гнезда.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/0.png" layout="responsive" width="754.5541401273886" height="285" alt="Наружный задний фонарь" title="Наружный задний фонарь">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Замену ламп в заднем наружном 3 (рис. 45) или внутреннем 3 (рис. 46) фонарях проводите со стороны багажного отделения.<br>При снятых защитных кожухах отожмите защелки 1 крепления основания 2<br> и выньте ее в сборе с лампами.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-98.png" layout="responsive" width="755.3274725274725" height="549" alt="Рис. 47. Плафон освещения салона" title="Плафон освещения салона">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Чтобы заменить лампу 2 в плафоне освещения салона аккуратно по центру <br>с боков нажмите на рассеиватель 1 (рис. 47) и снимите его.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-99.png" layout="responsive" width="755.1726190476192" height="293" alt="Рис. 48. Комбинация приборов (вид сзади)" title="Комбинация приборов (вид сзади)">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Для замены контрольных ламп 1 (рис. 48) и ламп 2 освещения в комбинации приборов снимите щиток и отверните винты крепления за проушины 4.
<br>Затем потяните комбинацию приборов на себя и отсоедините пучки проводов<br> от колодок 3.
<br>Лампу, подлежащую замене, поверните против часовой стрелки и выньте из гнезда</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-100.png" layout="responsive" width="755.0326530612244" height="591" alt="Рис. 49. Фонарь освещения номерного знака" title="Фонарь освещения номерного знака">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Перегоревшую лампу 3 (рис. 49) в фонаре освещения номерного знака меняйте только после его снятия с автомобиля, для чего отверните винты 6, вставьте отвертку в паз 4, нажмите пальцем к центру защелку 5 и отверткой аккуратно снимите рассеиватель 2.<br>Лампа в корпусе 1 удерживается пружинными контактами.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-101.png" layout="responsive" width="754.5098039215686" height="555" alt="Рис. 50. Боковой указатель поворота" title="Боковой указатель поворота">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Для замены лампы в боковом указателе поворотов (рис. 50) снимите его<br> с автомобиля.
<br>В гнезде указатель удерживается пружинными фиксаторами.<br> Затем снимите защитный резиновый колпачок 1, выньте патрон в сборе с лампой из корпуса 2 и извлеките лампу.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>ОСНОВНЫЕ ПАРАМЕТРЫ И РАЗМЕРЫ</description>
 <title>LADA SAMARA | Техническая характеристика автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/tehnicheskaya-harakteristika-SAMARA1.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/img-model.jpg"/>
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ПАРАМЕТРЫ И РАЗМЕРЫ</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/5-2.png" layout="responsive" width="755.4862385321101" height="476" alt="Таблица 5" title="ОСНОВНЫЕ ПАРАМЕТРЫ И РАЗМЕРЫ">
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-102.png" layout="responsive" width="754.388802488336" height="488" alt="Рис. 52. Габаритные размеры (справочные) автомобиля ВАЗ-2113 и его исполнений" title="Габаритные размеры (справочные) автомобиля ВАЗ-2113 и его исполнений">
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-103.png" layout="responsive" width="754.07981580967" height="494" alt="Рис. 53. Габаритные размеры (справочные) автомобиля ВАЗ-2114 и его исполнений" title="Габаритные размеры (справочные) автомобиля ВАЗ-2114 и его исполнений">
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-104.png" layout="responsive" width="754.7682737169517" height="488" alt="Рис. 54. Габаритные размеры (справочные) автомобиля ВАЗ-2115 и его исполнений" title="Габаритные размеры (справочные) автомобиля ВАЗ-2115 и его исполнений">
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>

 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>ЗАПРАВОЧНЫЕ ОБЪЕМЫ</description>
 <title>LADA SAMARA | Техническая характеристика автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/tehnicheskaya-harakteristika-SAMARA2.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/img-model.jpg"/>
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ЗАПРАВОЧНЫЕ ОБЪЕМЫ</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/6.png" layout="responsive" width="755.4444444444445" height="523" alt="Таблица 6" title="Основные параметры и характеристики двигателя">
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/70.png" layout="responsive" width="755.3333333333334" height="528" alt="Таблица 7" title="Топливоскоростные характеристики автомобиля*">
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/1.png" layout="responsive" width="754.3777777777777" height="664" alt="Основные регулировочные и контрольные параметры" title="Основные регулировочные и контрольные параметры">
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/2.png" layout="responsive" width="754.2391304347826" height="257" alt="Основные регулировочные и контрольные параметры" title="Основные регулировочные и контрольные параметры">
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>ПАСПОРТНЫЕ ДАННЫЕ</description>
 <title>LADA SAMARA | Техническая характеристика автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/tehnicheskaya-harakteristika-SAMARA3.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/img-model.jpg"/>
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ПАСПОРТНЫЕ ДАННЫЕ</strong>&nbsp;</h3>
 <p><strong>Модель и номер автомобиля,
модель двигателя, весовые данные, номер для запасных частей,
варианты исполнения и комплектации указаны в сводной табличке 2 заводских данных (рис. 55).
<br>Вторая строка сверху содержит номер одобрения типа транспортного средства.
<br>Третья строка сверху в табличке - идентификационный номер расшифровывается следующим
образом:<br> первые три буквы по
международным стандартам обозначают код завода изготовителя;
<br>шесть следующих цифр - модель
автомобиля;<br> буква латинского алфавита (или цифра) - модельный
год;<br> последние семь цифр - номер
шасси, для легкового автомобиля
соответствующий номеру кузова.
<br>В соответствии с ГОСТ Р 51980-
2002 модельный год определен
как условный год, указываемый
изготовителем (как правило, следующий за фактическим годом
выпуска транспортного средства).
<br>В ОАО «АВТОВАЗ» начало модельного года установлено с 1 октября
календарного года.</strong><br><strong> Таким образом, с 1 января по 30 сентября модельный год соответствует фактическому году выпуска автомобиля,
а с 1 октября по 31 декабря соответствует следующему за фактическим годом выпуска автомобиля.
<br>Идентификационный номер 3
продублирован на правой опоре
телескопической стойки и на панели в нише запасного колеса.
<br>Цифры в левой колонке сверху
вниз обозначают:
<br>- полная допустимая масса автомобиля;
<br>- допустимая масса с прицепом.
<br>Цифры в правой колонке сверху вниз обозначают:
<br>- нагрузка на переднюю ось;
<br>- нагрузка на заднюю ось.
<br>Номер для запасных частей соответствует порядковому номеру
выхода автомобиля с конвейера.
<br>В нижней строке указаны вариант исполнения и комплектация.
<br>Модель и номер двигателя 1
выбиты на торце блока цилиндров,
над картером сцепления.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/ri-105.png" layout="responsive" width="755.320813771518" height="490" alt="Рис. 55. Паспортные данные" title="Паспортные данные">
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>Горюче-смазочные материалы
и эксплуатационные жидкости</description>
 <title>LADA SAMARA | Приложения</title><link>https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/prilozheniya-samara.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/img-model.jpg"/>
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ПРИЛОЖЕНИЯ</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/11.png" layout="responsive" width="864.5744680851063" height="258" alt="Таблица 1" title="БЕНЗИНЫ АВТОМОБИЛЬНЫЕ">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Примечания:
<br>1. Для обеспечения пуска двигателя и эксплуатации автомобиля при низких отрицательных температурах окружающего воздуха необходимо применять бензины соответствующих классов испаряемости в зависимости от климатического района. <br>Требования по классам испаряемости
и сезонному применению бензинов для различных регионов
<br>Российской Федерации изложены в соответствующих стандартах на топлива для двигателей внутреннего сгорания.
<br>2. Не допускается применение бензинов с металлорганическими антидетонаторами на основе свинца, железа,
марганца и других металлов.
<br>3. Допускается применение многофункциональных присадок, обеспечивающих защиту деталей топливоподачи
и двигателя от коррозии, отложений и нагаров. Такие присадки должны быть введены в состав товарного бензина
<br>компанией-изготовителем бензина.
<br>Самостоятельное добавление автовладельцем вторичных присадок не допускается.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/2-1.png" layout="responsive" width="866.0212971926427" height="568" alt="Таблица 2" title="МАСЛА МОТОРНЫЕ">
 </p>
<p>

 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/2-2.png" layout="responsive" width="865.4854368932039" height="566" alt="Продолжение табл. 2" title="МАСЛА МОТОРНЫЕ">
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/3-3.png" layout="responsive" width="866.88" height="344" alt="Таблица 3" title="РЕКОМЕНДУЕМЫЕ ТЕМПЕРАТУРНЫЕ ДИАПАЗОНЫ ПРИМЕНЕНИЯ МОТОРНЫХ МАСЕЛ">
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/4-4.png" layout="responsive" width="865.4505076142132" height="433" alt="Таблица 4" title="МАСЛА ТРАНСМИССИОННЫЕ ДЛЯ КОРОБОК ПЕРЕДАЧ">
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/5-1.png" layout="responsive" width="1109.8684210526317" height="482" alt="Таблица 5" title="РЕКОМЕНДУЕМЫЕ ТЕМПЕРАТУРНЫЕ ДИАПАЗОНЫ ПРИМЕНЕНИЯ ТРАНСМИССИОННЫХ МАСЕЛ">
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/6-1.png" layout="responsive" width="866.7301829268292" height="361" alt="Таблица 6" title="ЖИДКОСТИ ОХЛАЖДАЮЩИЕ">
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/7-8.png" layout="responsive" width="865.3629536921152" height="439" alt="Таблица 7-Таблица 8" title="ЖИДКОСТИ ТОРМОЗНЫЕ_ЖИДКОСТИ СТЕКЛООМЫВАЮЩИЕ">
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/9.png" layout="responsive" width="865.5678537054861" height="571" alt="Таблица 9" title="СМАЗКИ ПЛАСТИЧНЫЕ">
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/2-3.png" layout="responsive" width="866.554054054054" height="570" alt="Приложение 2" title="Лампы, применяемые на автомобиле">
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Lada_Samara/assets/images/3-4.png" layout="responsive" width="866.0212971926427" height="568" alt="Приложение 3" title="Перечень изделий, содержащих драгоценные металлы в автомобилях LADA SAMARA">
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
  </channel></rss>