<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

 <rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
 xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
 <channel>

 <title>«ГАЗель Next» | Эксплуатация автомобиля</title>
 <link>https://lada-aym.github.io</link>
 <description>Движение автомобиля</description>
 <language>ru</language>
 <author>https://lada-aym.github.io</author>
 <yandex:analytics type="Yandex" id="000000"/>
<item turbo="true">
 <description>Движение автомобиля</description>
 <title>«ГАЗель Next» | Эксплуатация автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/GAZel_next/ekspluatatsiya3.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/GAZel_next/assets/images/gazel-next-1980x700.jpg"/>
  <button
  formaction="https://lada-aym.github.io/assets/files/GAZel_next.pdf"
  data-background-color="#f5140c"
  data-color="#ffffff"
  data-turbo="false"
  data-primary="true"
  >«ГАЗель Next».pdf
  </button>
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ДВИЖЕНИЕ АВТОМОБИЛЯ</strong>&nbsp;</h3>
 <p><strong>Движение автомобиля рекомендуется начинать на частично
прогретом двигателе. <br>Если такой возможности нет, и прогрев
двигателя производится при движении автомобиля, то при
низкой температуре окружающего воздуха и после длительной
стоянки рекомендуется некоторое время двигаться на низших
передачах с невысокой частотой вращения коленчатого вала
двигателя. <br>По мере прогрева последовательно переходите на
высшие передачи.
<br>При преодолении брода следите, чтобы его глубина с учетом
встречной волны и водяного вала перед автомобилем не
превышала высоты нижней кромки переднего бампера над
поверхностью дороги, при этом необходимо двигаться с
<br>минимально возможной скоростью, не превышающей 20 км/ч,
во избежание забрасывания воды в воздухозаборник воздушного
фильтра.
</strong><br><strong>После преодоления брода, после мойки автомобиля, а также
при длительном движении по мокрой дороге, когда в тормозные
механизмы колес попадает вода, необходимо при движении
произвести несколько плавных торможений, чтобы просушить
диски, барабаны и тормозные накладки.
<br>При движении по лужам снижайте скорость во избежание
аквапланирования, что может вызвать занос или потерю
управления; при изношенных шинах эта опасность возрастает.
<br>По возможности управляйте автомобилем без резких
ускорений и замедлений, так как это приводит к повышенному
износу шин и увеличению расхода топлива.
<br>Движение автомобиля на 3, 4 и 5 передачах при пониженных
оборотах двигателя (до 1500 об/мин) приводит к
дополнительным нагрузкам на двигатель и трансмиссию и
может сопровождаться появлением резонансных явлений в
<br>трансмиссии.</strong><br><strong> Движение на данных режимах не рекомендуется.
<br>Для исключения подобных явлений следует перейти на более
низкую передачу.
<br>Во избежание случаев повреждения пластмассового корпуса
главного цилиндра сцепления, запрещается при подсоединенном штоке к педали сцепления воздействовать на педаль сцепления в
сторону противоположную ее нормальному ходу на выключение
сцепления.
<br>Для обеспечения долговечной работы коробки передач при
эксплуатации автомобиля обязательно соблюдайте следующие
правила, при выполнении которых достигается легкое и
бесшумное переключение передач:
<br>1. Привод сцепления должен обеспечивать полное
выключение сцепления.<br> При выжатой педали сцепление не
должно «вести».
<br>2. Все переключения передач должны осуществляться
плавным перемещением рычага только после полного
выключения сцепления. </strong><br><strong>Слишком быстрое переключение
передач приводит к преждевременному износу синхронизаторов
или к их выходу из строя. <br>Не допускается переключение
передач с неполностью выключенным сцеплением, а также
одновременное действие педалью и рычагом.
<br>3. Не допускается включение сцепления при недовключенной
передаче.
<br>4. Включение передачи заднего входа производите только
после полной остановки автомобиля.
<br>Ведущий мост автомобиля оборудован коническим
шестеренчатым дифференциалом, позволяющий колесам
автомобиля вращаться с разной скоростью, что необходимо для
обеспечения устойчивости и управляемости при движении
автомобиля.<br> Длительное (более 5 минут) буксование одного из
колес ведущего моста может привести к перегреву деталей
дифференциала и выходу его из строя.</strong><br><strong> В случае возникновения
подобной ситуации используйте подручные средства для
<br>улучшения сцепления колес с дорогой или эвакуируйте
автомобиль с опасного участка на буксире.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Экономичное вождение</strong></h3>
 <p><strong>Стиль вождения автомобиля является наиболее важным
фактором, влияющим на расход топлива.
<br>─ Поддерживайте достаточную дистанцию до впереди
идущего автомобиля, позволяющую двигаться более
равномерно в транспортном потоке. <br>Избегайте резких ускорений
и частых торможений.
<br>─ С повышением скорости движения возрастает
сопротивление движению автомобиля, а следовательно
возрастает расход топлива. <br>Кроме того, с увеличением скорости
движения автомобиля увеличивается интенсивность износа шин.
</strong><br><strong>─ Для экономичного режима движения рекомендуется
выбирать передачу в диапазоне частоты вращения коленчатого
вала от 1600 до 2400 мин
-1, что соответствует зеленой зоне
тахометра.
<br>Движение под нагрузкой на высших передачах с низкой
частотой вращения коленчатого вала, приводит к увеличению
расхода топлива, повышенному шуму в трансмиссии и более
интенсивному износу деталей двигателя.
<br>К увеличению расхода топлива также ведет неправильное
использование пониженных передач с повышенной частотой
вращения коленчатого вала, резкие ускорения и движение на
высоких скоростях.
<br>Общее состояние автомобиля и исправность его систем во
многом определяют расход топлива.
<br>─ Постоянно поддерживайте автомобиль в технически
исправном состоянии. Значения регулируемых параметров
должны соответствовать требованиям завода-изготовителя.
<br>─ Регулярно проверяйте давление воздуха в шинах. </strong><br><strong>При
недостаточном давлении увеличивается сопротивление
качению. <br>Это влечет увеличение расхода топлива, повышенный
износ шин и негативно сказывается на поведении автомобиля на
дороге.
<br>Повышенное сверх нормы давление в шинах отрицательно
сказывается на плавности хода автомобиля.<br>Включение сигнализатора «Внимание» системы управления
двигателем в движении свидетельствует о работе двигателя в
резервном режиме, сопровождающимся повышенным расходом
топлива.
<br>Особенности и условия эксплуатации автомобиля оказывают существенное влияние на расход топлива.
<br>─ Недостаточно прогретое масло в двигателе и в агрегатах
трансмиссии приводит к повышенному сопротивлению и износу
трущихся поверхностей. <br>Для более быстрого прогрева
рекомендуем начинать движение на умеренных оборотах
коленчатого вала двигателя без резких ускорений через одну-две
<br>минуты после пуска холодного двигателя.</strong><br><strong> При низкой
температуре окружающего воздуха и после длительной стоянки
<br>рекомендуется некоторое время двигаться на низших передачах
с невысокой частотой вращения коленчатого вала двигателя.
<br>Используйте только рекомендуемые заводом-изготовителем
смазочные материалы. <br>Температурный диапазон масла, используемого в системе смазки двигателя, должен соответствовать
диапазону устойчивых температур окружающего воздуха.
<br>─ Избегайте поездок на короткие расстояния, когда
приходится останавливать двигатель, затем пускать его вновь.
<br>Это не позволяяет двигателю достичь нормальной рабочей
температуры.
<br>─ Избегайте, без необходимости, работы двигателя на
стоянках.
<br>─ Избегайте перевозки в автомобиле лишних предметов и
грузов.<br></strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Обкатка автомобиля</strong></h3>
 <p><strong>Автомобиль не требует специальной обкатки, однако
долговечность узлов и агрегатов автомобиля в значительной
степени зависят от стиля вождения и условий эксплуатации на
протяжении первых 2000 км пробега.
<br>Во время движения автомобиля, даже в режиме торможения
двигателем на спуске не допускайте длительной работы
дизельного двигателя с частотой вращения свыше 3600
об/мин, бензинового двигателя с частотой вращения свыше
3000 об/мин.
<br>Не допускайте работы непрогретого двигателя на высоких
оборотах коленчатого вала – ни на стоянке, ни в движении
автомобиля.
<br>Своевременно, в соответствии с дорожными условиями,
переходите на низшую передачу, исключайте перегрузки
двигателя, связанные с чрезмерно низкими оборотами
коленчатого вала двигателя.
<br>После окончания обкатки рекомендуется проверить и, при
необходимости, произвести регулировку привода регулятора
давления тормозов.&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item></channel></rss>