<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

 <rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
 xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
 <channel>

 <title>Авто руководства | «ГАЗель Next»</title>
 <link>https://lada-aym.github.io</link>
 <description>Руководство по эксплуатации автомобиля и его модификаций</description>
 <language>ru</language>
 <author>https://lada-aym.github.io</author>
 <yandex:analytics type="Yandex" id="000000"/>
<item turbo="true">
 <description>Руководство по эксплуатации
автомобиля и его модификаций</description>
 <title>Авто руководства | «ГАЗель Next» </title><link>https://lada-aym.github.io/GAZel_next/</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/GAZel_next/assets/images/gazel-next-1980x700.jpg"/>
 <button
  formaction="https://lada-aym.github.io/assets/files/GAZel_next.pdf"
  data-background-color="#f5140c"
  data-color="#ffffff"
  data-turbo="false"
  data-primary="true"
 
>«ГАЗель Next».pdf
</button>
 
 
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>Добро пожаловать в Ваш автомобиль!</strong></h3>
 <p><strong>Благодарим Вас за покупку автомобиля «ГАЗель Next»!
<br>Надежные, комфортабельные автомобили семейства «ГАЗель
Next» предназначены для работы по дорогам с усовершенствованным покрытием в различных климатических условиях.
<br>Высокие эксплуатационные качества автомобиля, его надежность и минимальная трудоемкость обслуживания во многом
зависят от соблюдения правил эксплуатации и ухода за ним.<br> Поэтому мы рекомендуем, ознакомиться с Руководством по эксплуатации в полном объеме, запомнить и следовать нашим рекомендациям по эксплуатации и обслуживанию автомобиля.<br>ОПАСНО!
</strong><br><strong>Под этим символом изложены особо важные правила эксплуатации автомобиля, влияющие на Вашу безопасность, безопасность Ваших пассажиров и других участников дорожного движения. <br>Строго соблюдайте эти
правила.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Информация, изложенная под этим символом, включает предупреждения
<br>или касается особенностей эксплуатации автомобиля, правильных приемов и способов проведения некоторых операций технического обслуживания и устранения неисправностей и ряд других рекомендаций. <br>Соблюдение их позволит Вам избежать повреждений автомобиля.<br>В настоящем Руководстве по эксплуатации описана наиболее
полная комплектация автомобиля, поэтому отдельные устройства и элементы оборудования, включенные в Руководство, на
Вашем автомобиле могут отсутствовать как не предусмотренные для данной модификации или комплектации.</strong>
<br><strong>Конструкция автомобиля постоянно совершенствуется, поэтому некоторые данные и иллюстрации, содержащиеся в данном издании, могут несколько отличаться от Вашего автомобиля
и не могут служить основанием для предъявления каких-либо
претензий.
<br>Регулярное обслуживание Вашего автомобиля в соответствии
с настоящим Руководством и сервисной книжкой обеспечит его
надежную эксплуатацию.
<br>Счастливого Вам пути!&nbsp;</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item></channel></rss>