<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru"
     xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
     xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru"
     version="2.0">
    <channel>
        <!-- Информация о сайте-источнике -->
        <title>Авто руководства | LADA Largus</title>
        <link>https://lada-aym.github.io</link>
        <description>Руководство по эксплуатации
автомобиля и его модификаций</description>
        <language>ru</language>
        <turbo:analytics></turbo:analytics>
        <turbo:adNetwork></turbo:adNetwork>
<item turbo="true">
  <title>Авто руководства | LADA Largus</title>
  <link>https://lada-aym.github.io/LADA_Largus/</link>
  <turbo:content>
    <![CDATA[
      <header>
        <h1>LADA Largus</h1>
        <h2>Руководство по эксплуатации
автомобиля и его модификаций</h2>
        <figure>
          <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_Largus/assets/images/lada-largus1-1575x1126.jpg">
        </figure>
        <menu>
          <a href="http://example.com/page1.html">Пункт меню 1</a>
          <a href="http://example.com/page2.html">Пункт меню 2</a>
        </menu>
      </header>
<h3>Добро пожаловать в Ваш автомобиль!</h3>
      <p>Благодарим Вас за Ваш выбор и решение приобрести автомобиль LADA.
Настоящее руководство по эксплуатации и обслуживанию автомобиля содержит информацию, которая позволит Вам:
– ознакомиться с автомобилем, правильно его эксплуатировать и максимально использовать его возможности и техническое совершенство;
– поддерживать его оптимальную работу посредством простого, но четкого соблюдения советов по техобслуживанию;
– быстро устранить мелкие неисправности, не требующие вмешательства специалиста.
То незначительное время, которое Вы потратите на чтение данного руководства, с лихвой окупится приобретенными сведениями, а также знаниями функциональных возможностей и технических новшеств, которые использованы
в конструкции Вашего автомобиля.
Если Вам понадобится дополнительная информация об автомобиле, дилеры LADA будут рады дать любые необходимые консультации.
Символ «ВНИМАНИЕ» информирует Вас об условиях и неправильных действиях, которые могут привести к травмированию людей, либо повреждению Вашего автомобиля.
Данное руководство по эксплуатации содержит описание модели, основанное на ее технических характеристиках, существующих на момент написания документа. Руководство охватывает все виды оборудования (как серийного, так и
дополнительного), устанавливаемого на автомобили данной модели, однако его наличие на Вашем автомобиле зависит от комплектации, выбранных опций и страныпоставки.
Также в руководстве Вам может встретиться информация об оборудовании, которым предполагается оснащать автомобили в течение ближайшего года. </p>
<h3>ВАШЕМУ ВНИМАНИЮ!</h3>
      <p>Перед началом эксплуатации Вашего автомобиля внимательно изучите данное руководство!
В нем Вы ознакомитесь с особенностями его конструкции, органами управления, оборудованием, а также с требованиями безопасности и правилами использования.
Автомобиль обладает высокими динамическими качествами, поэтому в  начальный период эксплуатации, независимо от Вашего водительского стажа, рекомендуем проявлять осторожность, пока полностью не освоите технику его
вождения.
При движении автомобиля с целью обеспечения безопасного движения и исключения возникновения аварийной ситуации не допускается отпускать рулевое колесо.
Автомобили LADA Largus предназначены для перевозки людей и багажа
(в количестве и массе, заявленной изготовителем – см. таблицу 2 в разделе «Техническая характеристика автомобиля») при температуре окружающего воздуха от минус 40°С до плюс 45°С по дорогам общего пользования с твердым покрытием, отвечающим требованиям ГОСТ Р 50597.
Автомобили LADA Largus с кузовом «универсал» предназначены для использования в качестве семейного автомобиля в городе и сельской местности, для активного отдыха за городом, для деловых поездок, служебного транспорта, для трансфертных перевозок.
Автомобиль подходит как для повседневных нужд, так и для дальних поездок.
В салоне автомобиля в зависимости от комплектации предусмотрено комфортное размещение 5 или 7-ми человек на сиденьях в 2 или 3 ряда соответственно.
Автомобили LADA Largus с кузовом «фургон» могут быть использованы для перевозки мелкогабаритных и среднегабаритных грузов в городе и сельской местности.
В салоне автомобиля предусмотрено комфортное размещение 2-х человек на передних сиденьях.
В случае необходимости движения по дорогам со щебеночным покрытием или по ухабам необходимо выбирать режим, который:
– обеспечит сохранность защитных чехлов подвески, привода передних колес, защитных покрытий кузова от повреждений вылетающим из-под колес щебнем;
– исключит или максимально снизит резкие удары подвески и сильные «скручивающие» нагрузки на кузов.
Максимальные преодолеваемые подъемы – не более 30%.
Автомобиль соответствует установленным в Российской Федерации требованиям, предъявляемым к показателям качества продукции и его безопасности. Соответствие автомобиля указанным требованиям удостоверено соответствующими уполномоченными органами Российской Федерации
путем выдачи «Одобрения типа транспортного средства»,
номер которого указан на сводной табличке заводских данных (см. рисунок в подразделе «Паспортные данные»).
При эксплуатации не допускайте повреждений автомобиля, в том числе вследствие механических, химических, термических и иных внешних воздействий, а также дорожно-транспортных происшествий, так как данные повреждения влияют на общее техническое состояние автомобиля, безопасность
его эксплуатации, потребительские свойства и возможность использования в соответствии с его целевым назначением в пределах установленного изготовителем срока службы автомобиля.
Регулярный и тщательный уход способствует хорошему внешнему виду и сохранности автомобиля.
Кроме того, это является условием для действия гарантийных обязательств
при возможных повреждениях лакового и антикоррозионного покрытий. Периодически проводите чистку салона с помощью пылесоса и щетки.
Помните, что любая заводская маркировка, идентификационные ярлыки и наклейки на деталях и узлах Вашего автомобиля должны быть сохранены до окончания срока службы, в противном случае производитель (уполномоченное лицо) оставляет за собой право отказать в удовлетворении требований владельца о ремонте или замене неисправной детали или узла.
Соответствие целевому назначению и исполнение потребительских свойств автомобилем в течение установленного изготовителем срока службы обеспечивается комплексом мероприятий по хранению, эксплуатации, уходу и техническому обслуживанию, рекомендованных изготовителем.
Помните, что Федеральным законом РФ «О безопасности дорожного движения» на Вас возложена обязанность по поддержанию автомобиля в технически исправном состоянии, в связи с чем напоминаем Вам об обязанности соблюдать своевременность и полноту выполнения всех регламентных работ по техническому обслуживанию, указанных в прилагаемой к каждому автомобилю сервисной книжке, а также всех необходимых работ по текущему ремонту.
Для сохранения гарантии изготовителя техническое обслуживание, ремонт и установку на автомобиле дополнительного оборудования проводите у дилера LADA с обязательной отметкой в сервисной книжке.
Адреса дилеров LADA, выполняющих гарантийный ремонт и техническое обслуживание автомобилей на территории Российской Федерации, указаны в приложении 1 сервисной книжки автомобиля.
Дилеры LADA используют разработанную в АО «АВТОВАЗ» технологию обслуживания и ремонта автомобилей и оснащены всем необходимым специальным оборудованием и инструментом.
Своевременное выполнение регламентных и ремонтных работ существенно влияет на техническое состояние автомобиля, обеспечивает предусмотренные конструкцией долговечность и эксплуатационные характеристики автомобиля.
По прохождении технического обслуживания проконтролируйте внесение персоналом предприятия, проводившим его, соответствующих отметок в сервисную книжку.
При эксплуатации и техническом обслуживании автомобиля применяйте материалы, перечень которых указан в настоящем руководстве.
Использование при эксплуатации автомобиля нерекомендуемых и некачественных бензинов и моторных масел приводит к повышенным отложениям на деталях двигателя, выходу из строя элементов систем управления и снижения токсичности, отказу нейтрализатора отработавших газов.
Не допускается применение бензинов с металлорганическими антидетонаторами на основе свинца (этилированный бензин), железа (ферроценами), марганца, никеля и других металлов.
Автомобили с силовыми агрегатами 11189, 21129 оснащены вакуумным усилителем тормозов увеличенной эффективности.
Его конструктивной особенностью является возможность возникновения шума в виде стука при резком нажатии педали тормоза.
Указанный шум в виде стука не является дефектом и не влияет на работоспособность и долговечность тормозной системы.
Двигатель автомобиля заправлен на заводе-изготовителе маслом класса вязкости SAE 5W-40, рассчитанным на применение в условиях температуры окружающей среды от минус 30 °С до плюс 35 °С.
Если эксплуатация нового автомобиля предстоит, в том числе, вне этого температурного диапазона, то необходимо сменить масло на рекомендованное в подразделе «Моторное масло» раздела «Технические характеристики», не дожидаясь срока смены масла в соответствии с сервисной книжкой.
Не допускается применение вторичных присадок к бензинам и смазочным маслам.
Ответственность за применение некачественных бензинов и масел несёт автовладелец.
Установку на автомобиль любых дополнительных устройств, а также замену, модификацию программного или аппаратного обеспечения контроллера ЭСУД производите у дилера LADA с обязательной отметкой в разделе «Особые отметки» сервисной книжки.
У дилеров LADA имеется перечень разрешенного АО «АВТОВАЗ» к установке дополнительного оборудования и специально разработанные технологии по его монтажу.
В противном случае АО «АВТОВАЗ» не несёт ответственности за все возможные последствия, которые могут возникнуть после установки дополнительных устройств.
Эксплуатационной нормы расхода моторного масла не существует из-за большого количества влияющих объективных и субъективных факторов.
Расход масла не является постоянной величиной: в период приработки нового двигателя (до 7500 км после начала эксплуатации нового двигателя или прошедшего ремонт) расход относительно большой, минимален на приработанном двигателе и постепенно увеличивается по мере износа двигателя. Но на любой стадии расход моторного масла в большей степени зависит от стиля
вождения владельца и условий эксплуатации, например, эксплуатация автомобиля с высокими частотами вращения коленчатого вала двигателя.
В зависимости от сочетания указанных выше факторов, расход масла может достигать до 0,5 л/1000 км, а в период приработки и превышать это значение. Уровень масла следует периодически проверять, по меньшей мере перед каждой длительной поездкой, чтобы избежать повреждения двигателя.
Не забывайте – Ваша безопасность и безопасность других участников дорожного движения, состояние окружающей среды, а также обеспечение высоких эксплуатационных качеств и заявленного изготовителем срока службы Вашего автомобиля зависят от его технической исправности и соблюдения Вами правил эксплуатации, изложенных в настоящем руководстве и сервисной книжке!
Конструкция автомобиля постоянно совершенствуется, поэтому отдельные узлы и детали, а также варианты исполнения и комплектации могут несколько отличаться от описанных в руководстве.
Подробную информацию о Вашем автомобиле Вы можете получить у продавца.
Несанкционированное отключение датчика скорости и изменение данных о пробеге в показаниях одометра приводят к утере гарантийных обязательств изготовителя и возможному выходу из строя оборудования автомобиля.
При неисправностях, влияющих на безопасность движения, при которых запрещается эксплуатация автомобиля, пользуйтесь услугами эвакуатора.
На новые автомобили, приобретенные за рубежом, равно как и ввезенные в Российскую Федерацию для реализации и реализованные физическим и юридическим лицам, гарантийные обязательства изготовителя на территории Российской Федерации не распространяются.
Техническое обслуживание и ремонт реэкспортных автомобилей производятся продавцом или дилером LADA за счет потребителя.
Отличительные особенности автомобиля, изготовленного в экспортном исполнении, состоят в следующем:
– паспорт транспортного средства (ПТС) выдан таможенными органами РФ, в нем нет реквизитов и печати АО «АВТОВАЗ» как организации, выдавшей ПТС;
– гарантийный талон АО «АВТОВАЗ» отсутствует;
– возможны иные отличительные особенности, связанные с национальными требованиями страны-импортера.
Счастливого пути за рулем Вашего нового автомобиля!
Для сокращения сроков поступления информации о проблемах с Вашим автомобилем LADA и сервисом автомобиля LADA просим обращаться:
– сайт компании АО «АВТОВАЗ» www.lada.ru;
– клиентская линия LADA – 8-800-700-52-32, звонок по России бесплатный.<a href="#">на нашем сайте</a>.</p>
      
      <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
        <div data-block="chat" data-type="whatsapp" data-url="https://whatsapp.com"></div>
        <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="http://telegram.com/"></div>
        <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/"></div>
        <div data-block="chat" data-type="facebook" data-url="https://facebook.com"></div>
        <div data-block="chat" data-type="viber" data-url="https://viber.com"></div>
      </div>
      <p>Наш адрес: <a href="#">Nullam dolor massa, porta a nulla in, ultricies vehicula arcu.</a></p>
      <p>Фотографии — http://unsplash.com</p>
    ]]>
    </turbo:content>
</item>
