<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <!--created with www.maxim-m.ru-->
 <rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
 xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
 <channel>
 <turbo:cms_plugin>MaxImco Genarator</turbo:cms_plugin>
 <title>Авто руководства | LADA Largus</title>
 <link>https://lada-aym.github.io</link>
 <description>Руководство по эксплуатации автомобиля и его модификаций</description>
 <language>ru</language>
 <author>https://lada-aym.github.io</author>
 <yandex:analytics type="Yandex" id="57171244"/>
<item turbo="true">
 <description>Руководство по эксплуатации
автомобиля и его модификаций</description>
 <title>Авто руководства | LADA Largus</title><link>https://lada-aym.github.io/LADA_Largus/</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu><a href='https://lada-aym.github.io'>Главная</a></menu></header> <amp-animation id="showScrollToTopAnim" layout="nodisplay"> <amp-animation id="hideScrollToTopAnim" layout="nodisplay"> <amp-position-observer on="enter:hideScrollToTopAnim.start; exit:showScrollToTopAnim.start" layout="nodisplay"> <amp-sidebar id="sidebar" layout="nodisplay" side="right">
 
 
 <ul><li>
 <a href="https://lada-aym.github.io/">Главная</a> </li><li><a href="https://lada-aym.github.io/index.html">Введение</a></li><li>
 <a >Описание</a> <a >Кузов и салон</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie1.html">Ключи для автомобиля</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie2.html">Двери</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie3.html">Передние сиденья</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie4.html">Задние сиденья</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie5.html">Перевозка грузов</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie6.html">Ремни и подушки безопасности</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie7.html">Система пассивной безопасности</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie9.html">Капот&nbsp;</a><a >Органы управления<br>и приборы</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie8.html">Оборудование салона</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie10.html">Панель приборов</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie11.html">Комбинация приборов</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie12.html">Стеклоподъемники</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie13.html">Вещевые ящики</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie14.html">Освещение салона</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie15.html">Приборы наружного освещения</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie16.html">Отопление и вентиляция</a>
 </li><li><a >Эксплуатация</a><a href="https://lada-aym.github.io/ekspluatatsiya1.html">Обкатка автомобиля</a><a href="https://lada-aym.github.io/ekspluatatsiya2.html">Пуск двигателя</a><a href="https://lada-aym.github.io/ekspluatatsiya3.html">Движение автомобиля</a><a href="https://lada-aym.github.io/ekspluatatsiya4.html">Торможение и стоянка</a></li><li><a >Обслуживание</a><a href="https://lada-aym.github.io/obsluzhivanie1.html">Уход за кузовом и салоном</a><a href="https://lada-aym.github.io/obsluzhivanie2.html">Смазка и охлаждение</a><a href="https://lada-aym.github.io/obsluzhivanie3.html">Гидроусилитель</a><a href="https://lada-aym.github.io/obsluzhivanie4.html">Колеса и шины</a><a href="https://lada-aym.github.io/obsluzhivanie5.html">Замена колес</a><a href="https://lada-aym.github.io/obsluzhivanie6.html">Замена ламп</a><a href="https://lada-aym.github.io/obsluzhivanie7.html">Замена плавких предохранителей</a><a href="https://lada-aym.github.io/obsluzhivanie8.html">Устранение неисправностей</a></li>
 <li>
 <a >Характеристика</a><a href="https://lada-aym.github.io/tehnicheskaya-harakteristika1.html">Параметры и размеры</a><a href="https://lada-aym.github.io/tehnicheskaya-harakteristika2.html">Топливо</a><a href="https://lada-aym.github.io/tehnicheskaya-harakteristika3.html">Паспортные данные</a>
 </li></ul>
 
<amp-analytics config="https://www.googletagmanager.com/amp.json?id=GTM-5R6T3Z5&amp;gtm.url=SOURCE_URL" data-credentials="include">
<amp-auto-ads type="adsense" data-ad-client="ca-pub-2079102452301021">
 <p>
 
 <p>
 <span>
 <amp-img src="assets/images/ci-141-82x34.png" layout="responsive" width="36.17647058823529" height="15" alt="Lada-AYM.ru" title="Lada-AYM.ru">
 <a href="https://lada-aym.github.io/"></a>
 </span>
 <p>Lada-AYM.ru</p>
 <ul><li>
 <a href="https://lada-aym.github.io/">Главная</a> </li><li><a href="https://lada-aym.github.io/index.html">Введение</a></li><li>
 <a >Описание</a> <a >Кузов и салон</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie1.html">Ключи для автомобиля</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie2.html">Двери</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie3.html">Передние сиденья</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie4.html">Задние сиденья</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie5.html">Перевозка грузов</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie6.html">Ремни и подушки безопасности</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie7.html">Система пассивной безопасности</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie9.html">Капот&nbsp;</a><a >Органы управления<br>и приборы</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie8.html">Оборудование салона</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie10.html">Панель приборов</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie11.html">Комбинация приборов</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie12.html">Стеклоподъемники</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie13.html">Вещевые ящики</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie14.html">Освещение салона</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie15.html">Приборы наружного освещения</a><a href="https://lada-aym.github.io/opisanie16.html">Отопление и вентиляция</a>
 </li><li><a >Эксплуатация</a><a href="https://lada-aym.github.io/ekspluatatsiya1.html">Обкатка автомобиля</a><a href="https://lada-aym.github.io/ekspluatatsiya2.html">Пуск двигателя</a><a href="https://lada-aym.github.io/ekspluatatsiya3.html">Движение автомобиля</a><a href="https://lada-aym.github.io/ekspluatatsiya4.html">Торможение и стоянка</a></li><li><a >Обслуживание</a><a href="https://lada-aym.github.io/obsluzhivanie1.html">Уход за кузовом и салоном</a><a href="https://lada-aym.github.io/obsluzhivanie2.html">Смазка и охлаждение</a><a href="https://lada-aym.github.io/obsluzhivanie3.html">Гидроусилитель</a><a href="https://lada-aym.github.io/obsluzhivanie4.html">Колеса и шины</a><a href="https://lada-aym.github.io/obsluzhivanie5.html">Замена колес</a><a href="https://lada-aym.github.io/obsluzhivanie6.html">Замена ламп</a><a href="https://lada-aym.github.io/obsluzhivanie7.html">Замена плавких предохранителей</a><a href="https://lada-aym.github.io/obsluzhivanie8.html">Устранение неисправностей</a></li>
 <li>
 <a >Характеристика</a><a href="https://lada-aym.github.io/tehnicheskaya-harakteristika1.html">Параметры и размеры</a><a href="https://lada-aym.github.io/tehnicheskaya-harakteristika2.html">Топливо</a><a href="https://lada-aym.github.io/tehnicheskaya-harakteristika3.html">Паспортные данные</a>
 </li></ul>
 
 
 
 
 </p>
 
</p>
<p><a href="https://mobirise.info/f">simple web builder</a></p><p>
 
 <h1>LADA Largus</h1>
 <h3><strong>Руководство по эксплуатации
</strong><strong>автомобиля и его модификаций</strong></h3>
 <p><strong>ВВЕДЕНИЕ</strong></p>
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>Добро пожаловать в Ваш автомобиль!</strong></h3>
 <p><strong>Благодарим Вас за Ваш выбор и решение приобрести автомобиль LADA.
<br>Настоящее руководство по эксплуатации и обслуживанию автомобиля содержит информацию, которая позволит
Вам:
<br>– ознакомиться с автомобилем, правильно его эксплуатировать и максимально использовать его возможности и техническое совершенство;
<br>– поддерживать его оптимальную работу посредством простого, но четкого соблюдения советов по техобслуживанию;
<br>– быстро устранить мелкие неисправности, не требующие
вмешательства специалиста.
<br>То незначительное время, которое Вы потратите на чтение
данного руководства, с лихвой окупится приобретенными сведениями, а также знаниями функциональных возможностей и технических новшеств, которые использованы
<br>в конструкции Вашего автомобиля.
<br>Если Вам понадобится дополнительная информация об
автомобиле, дилеры LADA будут рады дать любые необходимые консультации.
<br>Символ «ВНИМАНИЕ» информирует Вас об условиях и неправильных действиях, которые могут привести к травмированию людей, либо повреждению Вашего автомобиля.
<br>Данное руководство по эксплуатации содержит описание
модели, основанное на ее технических характеристиках,
существующих на момент написания документа. Руководство
охватывает все виды оборудования (как серийного, так и
<br>дополнительного), устанавливаемого на автомобили данной модели, однако его наличие на Вашем автомобиле
зависит от комплектации, выбранных опций и страныпоставки. <br>Также в руководстве Вам может встретиться
информация об оборудовании, которым предполагается
оснащать автомобили в течение ближайшего года.</strong>&nbsp;</p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>ВАШЕМУ ВНИМАНИЮ!</strong></h3>
 <p><strong>Перед началом эксплуатации Вашего автомобиля внимательно изучите данное руководство! <br>В нем Вы ознакомитесь с особенностями его конструкции, органами
управления, оборудованием, а также с требованиями
безопасности и правилами использования.
<br>Автомобиль обладает высокими динамическими качествами, поэтому в &nbsp;начальный период эксплуатации, независимо
от Вашего водительского стажа, рекомендуем проявлять
осторожность, пока полностью не освоите технику его
<br>вождения.
<br>При движении автомобиля с целью обеспечения безопасного движения и исключения возникновения аварийной ситуации не допускается отпускать рулевое колесо.
</strong><br><strong>Автомобили LADA Largus предназначены для перевозки
людей и багажа <br>(в количестве и массе, заявленной изготовителем – см. таблицу 2 в разделе «Техническая характеристика автомобиля») при температуре окружающего воздуха от минус 40°С до плюс 45°С по дорогам общего пользования с твердым покрытием, отвечающим требованиям
ГОСТ Р 50597.
<br> Автомобили LADA Largus с кузовом «универсал» предназначены для использования в качестве семейного автомобиля
в городе и сельской местности, для активного отдыха за
городом, для деловых поездок, служебного транспорта, для
трансфертных перевозок.
<br>Автомобиль подходит как для повседневных нужд, так и для
дальних поездок.<br> В салоне автомобиля в зависимости от
комплектации предусмотрено комфортное размещение 5
или 7-ми человек на сиденьях в 2 или 3 ряда соответственно.
<br>Автомобили LADA Largus с кузовом «фургон» могут быть
использованы для перевозки мелкогабаритных и среднегабаритных грузов в городе и сельской местности. </strong><br><strong>В салоне
автомобиля предусмотрено комфортное размещение 2-х
человек на передних сиденьях.
<br>В случае необходимости движения по дорогам со щебеночным покрытием или по ухабам необходимо выбирать режим,
который:
<br>– обеспечит сохранность защитных чехлов подвески, привода передних колес, защитных покрытий кузова от повреждений вылетающим из-под колес щебнем;
<br>– исключит или максимально снизит резкие удары подвески
и сильные «скручивающие» нагрузки на кузов.
<br>Максимальные преодолеваемые подъемы – не более 30%.
<br>Автомобиль соответствует установленным в Российской
Федерации требованиям, предъявляемым к показателям
качества продукции и его безопасности. Соответствие автомобиля указанным требованиям удостоверено соответствующими уполномоченными органами Российской Федерации
<br>путем выдачи «Одобрения типа транспортного средства»,
<br>номер которого указан на сводной табличке заводских данных (см. рисунок в подразделе «Паспортные данные»).
</strong><br><strong>При эксплуатации не допускайте повреждений автомобиля,
в том числе вследствие механических, химических, термических и иных внешних воздействий, а также дорожно-транспортных происшествий, так как данные повреждения влияют
на общее техническое состояние автомобиля, безопасность
<br>его эксплуатации, потребительские свойства и возможность
использования в соответствии с его целевым назначением
в пределах установленного изготовителем срока службы
автомобиля.<br>Регулярный и тщательный уход способствует хорошему
внешнему виду и сохранности автомобиля.<br> Кроме того, это
является условием для действия гарантийных обязательств
<br>при возможных повреждениях лакового и антикоррозионного покрытий. Периодически проводите чистку салона с
помощью пылесоса и щетки.
<br>Помните, что любая заводская маркировка, идентификационные ярлыки и наклейки на деталях и узлах Вашего автомобиля должны быть сохранены до окончания срока службы,
в противном случае производитель (уполномоченное лицо)
оставляет за собой право отказать в удовлетворении требований владельца о ремонте или замене неисправной детали
или узла.
<br>Соответствие целевому назначению и исполнение потребительских свойств автомобилем в течение установленного
изготовителем срока службы обеспечивается комплексом
мероприятий по хранению, эксплуатации, уходу и техническому обслуживанию, рекомендованных изготовителем.
<br>Помните, что Федеральным законом РФ «О безопасности
дорожного движения» на Вас возложена обязанность по
поддержанию автомобиля в технически исправном состоянии, в связи с чем напоминаем Вам об обязанности соблюдать своевременность и полноту выполнения всех регламентных работ по техническому обслуживанию, указанных
в прилагаемой к каждому автомобилю сервисной книжке, а
также всех необходимых работ по текущему ремонту.
</strong><br><strong>Для сохранения гарантии изготовителя техническое обслуживание, ремонт и установку на автомобиле дополнительного оборудования проводите у дилера LADA с обязательной
отметкой в сервисной книжке. <br>Адреса дилеров LADA, выполняющих гарантийный ремонт и техническое обслуживание
автомобилей на территории Российской Федерации, указаны в приложении 1 сервисной книжки автомобиля.
<br>Дилеры LADA используют разработанную в АО «АВТОВАЗ»
технологию обслуживания и ремонта автомобилей и оснащены всем необходимым специальным оборудованием и
инструментом.
<br>Своевременное выполнение регламентных и ремонтных
работ существенно влияет на техническое состояние автомобиля, обеспечивает предусмотренные конструкцией долговечность и эксплуатационные характеристики автомобиля.
<br>По прохождении технического обслуживания проконтролируйте внесение персоналом предприятия, проводившим
его, соответствующих отметок в сервисную книжку.
</strong><br><strong>При эксплуатации и техническом обслуживании автомобиля
применяйте материалы, перечень которых указан в настоящем руководстве.
<br>Использование при эксплуатации автомобиля нерекомендуемых и некачественных бензинов и моторных масел приводит к повышенным отложениям на деталях двигателя, выходу
из строя элементов систем управления и снижения токсичности, отказу нейтрализатора отработавших газов.
<br>Не допускается применение бензинов с металлорганическими антидетонаторами на основе свинца (этилированный бензин), железа (ферроценами), марганца, никеля и
других металлов.
<br>Автомобили с силовыми агрегатами 11189, 21129 оснащены вакуумным усилителем тормозов увеличенной
эффективности.<br> Его конструктивной особенностью является возможность возникновения шума в виде стука при
резком нажатии педали тормоза. <br>Указанный шум в виде
стука не является дефектом и не влияет на работоспособность и долговечность тормозной системы.
</strong><br><strong>Двигатель автомобиля заправлен на заводе-изготовителе маслом класса вязкости SAE 5W-40, рассчитанным на
применение в условиях температуры окружающей среды от минус 30 °С до плюс 35 °С. <br>Если эксплуатация нового
автомобиля предстоит, в том числе, вне этого температурного диапазона, то необходимо сменить масло на рекомендованное в подразделе «Моторное масло» раздела
«Технические характеристики», не дожидаясь срока смены
масла в соответствии с сервисной книжкой.<br> Не допускается применение вторичных присадок к бензинам и смазочным маслам.
<br>Ответственность за применение некачественных бензинов и
масел несёт автовладелец. <br>Установку на автомобиль любых
дополнительных устройств, а также замену, модификацию
программного или аппаратного обеспечения контроллера ЭСУД производите у дилера LADA с обязательной
отметкой в разделе «Особые отметки» сервисной книжки.
</strong><br><strong>У дилеров LADA имеется перечень разрешенного АО
«АВТОВАЗ» к установке дополнительного оборудования и
специально разработанные технологии по его монтажу.<br> В
противном случае АО «АВТОВАЗ» не несёт ответственности
за все возможные последствия, которые могут возникнуть
после установки дополнительных устройств.
<br>Эксплуатационной нормы расхода моторного масла не
существует из-за большого количества влияющих объективных и субъективных факторов.<br> Расход масла не является
постоянной величиной: в период приработки нового двигателя (до 7500 км после начала эксплуатации нового двигателя или прошедшего ремонт) расход относительно большой,
минимален на приработанном двигателе и постепенно увеличивается по мере износа двигателя. Но на любой стадии
расход моторного масла в большей степени зависит от стиля
<br>вождения владельца и условий эксплуатации, например,
эксплуатация автомобиля с высокими частотами вращения
коленчатого вала двигателя.</strong> <br><strong>В зависимости от сочетания
указанных выше факторов, расход масла может достигать
до 0,5 л/1000 км, а в период приработки и превышать это
значение. Уровень масла следует периодически проверять,
по меньшей мере перед каждой длительной поездкой, чтобы
избежать повреждения двигателя.
<br>Не забывайте – Ваша безопасность и безопасность других участников дорожного движения, состояние окружающей среды, а также обеспечение высоких эксплуатационных качеств и заявленного изготовителем срока
службы Вашего автомобиля зависят от его технической
исправности и соблюдения Вами правил эксплуатации,
изложенных в настоящем руководстве и сервисной
книжке!
<br>Конструкция автомобиля постоянно совершенствуется, поэтому отдельные узлы и детали, а также варианты исполнения
и комплектации могут несколько отличаться от описанных в
руководстве.<br> Подробную информацию о Вашем автомобиле
Вы можете получить у продавца.
</strong><br><strong>Несанкционированное отключение датчика скорости
и изменение данных о пробеге в показаниях одометра
приводят к утере гарантийных обязательств изготовителя и возможному выходу из строя оборудования
автомобиля.
<br>При неисправностях, влияющих на безопасность движения, при которых запрещается эксплуатация автомобиля, пользуйтесь услугами эвакуатора.
<br>На новые автомобили, приобретенные за рубежом, равно как и ввезенные в Российскую Федерацию для реализации и реализованные физическим и юридическим
лицам, гарантийные обязательства изготовителя на территории Российской Федерации не распространяются.
<br>Техническое обслуживание и ремонт реэкспортных автомобилей производятся продавцом или дилером LADA
за счет потребителя.<br> Отличительные особенности автомобиля, изготовленного в экспортном исполнении, состоят
в следующем:</strong>
<br><strong>– паспорт транспортного средства (ПТС) выдан таможенными органами РФ, в нем нет реквизитов и печати АО «АВТОВАЗ» как организации, выдавшей ПТС;
<br>– гарантийный талон АО «АВТОВАЗ» отсутствует;
<br>– возможны иные отличительные особенности, связанные
с национальными требованиями страны-импортера.
<br>Счастливого пути
за рулем Вашего нового автомобиля!
<br>Для сокращения сроков поступления информации о проблемах с Вашим автомобилем LADA и сервисом автомобиля
LADA просим обращаться:
<br>– сайт компании АО «АВТОВАЗ» <a href="http://www.lada.ru"><b><i>www.lada.ru</i></b></a>;
<br>– клиентская линия LADA – <a href="https://lada-aym.github.io/tel:8-800-700-52-32"><b><i>8-800-700-52-32</i></b></a>, звонок по России бесплатный.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 <amp-user-notification id="amp-cookies-notification" layout="nodisplay">We use cookies to give you the best experience. Read our <a href="https://lada-aym.github.io/privacy.html">cookie policy</a>.Agree
 <a ></a> <p>Страница сгенерирована с помощью <a href="https://www.maxim-m.ru/tools/y-turbo">сервиса Maxim-M</a></p><p>Контактные данные<br>Сайт:<a href="https://www.maxim-m.ru">maxim-m.ru</a></p>
 <div data-block="widget-feedback" data-stick="false">
 <div data-block="chat" data-type="vkontakte" data-url="https://vk.com/alisa-skills"></div> <div data-block="chat" data-type="whatsapp" data-url="https://api.whatsapp.com/send?phone=79092813520"></div>
 <div data-block="chat" data-type="telegram" data-url="http://t.me/max36895"></div>
 <div data-block="chat" data-type="viber" data-url="viber://chat?number=79092813520"></div>
 </div>
 <p>Если вы хотите убрать данное поле, то свяжитесь с нами.</p>
 ]]></turbo:content></item></channel></rss>