<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

 <rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
 xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
 <channel>

 <title>Chevrolet Niva | Эксплуатация автомобиля</title>
 <link>https://lada-aym.github.io</link>
 <description>ДВИЖЕНИЕ АВТОМОБИЛЯ</description>
 <language>ru</language>
 <author>https://lada-aym.github.io</author>
 <yandex:analytics type="Yandex" id="000000"/>
<item turbo="true">
 <description>ДВИЖЕНИЕ АВТОМОБИЛЯ </description>
 <title>Chevrolet Niva | Эксплуатация автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/ekspluatatsiya-shevi3.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/niva-688x430.png"/>
 <button
  formaction="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/files/Chevrolet_Niva.pdf"
  data-background-color="#f5140c"
  data-color="#ffffff"
  data-turbo="false"
  data-primary="true"

>Chevrolet_Niva.pdf
</button>
 
 
 
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ДВИЖЕНИЕ АВТОМОБИЛЯ</strong>&nbsp;</h3>
 <p><strong>Перед началом движения проверьте положение рычага раздаточной коробки – оно должно соответствовать дорожным условиям.
<br>Движение автомобиля начинайте на первой передаче и по мере роста частоты вращения коленчатого вала своевременно переходите на высшие передачи.
<br>Для движения задним ходом переведите рычаг переключения передач в положение, соответствующее включению задней передачи. <br>Для этого после выбора линии включения утопите рычаг переключения передач.
<br>Внимание
<br>Заднюю передачу включайте только при полностью остановленном автомобиле.
<br>Для преодоления крутых подъемов, при движении по вязким грунтам, а также для получения максимального тягового усилия на дороге с твердым покрытием предварительно включите низшую передачу в раздаточной коробке.
<br>Для преодоления труднопроходимых участков дороги рекомендуется заблокировать межосевой дифференциал в раздаточной коробке переключением рычага в соответствующее положение при полностью нажатой педали сцепления.
<br>Блокировку рекомендуется производить после небольшой пробуксовки колес.
<br>В случае дороги с твёрдым покрытием, необходимо проехать примерно 1 метр, изменяя угловое положение рулевого колеса.
<br>Внимание
<br>Во избежание повреждений и поломок необходимо:
<br>Избегать переключений при буксующих колесах (при включённом сцеплении).
<br>В случае затруднённого блокирования необходимо избегать приложения чрезмерных усилий.
<br>В данных случаях необходимо повторение описанных выше процедур.
<br>После преодоления труднопроходимых участков дифференциал разблокируйте – движение автомобиля с высокой скоростью
по хорошим дорогам с блокированным дифференциалом ухудшает управляемость автомобиля, сокращает срок службы механизмов силовой передачи, увеличивает износ шин и расход топлива, а при торможении автомобиля может привести к заносу.
</strong><br><strong>Если разблокировка дифференциала затруднена, выполняйте ее в движении задним ходом по прямолинейной траектории.
<br>Во избежание возникновения аварийно опасных заносов автомобиля, включать блокировку дифференциала во время движения на высоких скоростях не допустимо.
<br>После преодоления бродов и движения по глубокому снегу, а также после мойки автомобиля или при длительном движении по мокрой дороге, когда в тормозные механизмы колес попадает вода, произведите при движении несколько плавных торможений автомобиля, чтобы просушить диски, барабаны и тормозные накладки.
<br>Внимание
<br>По возможности водите автомобиль на постоянных скоростях.
<br>Резкие ускорения и замедления, движение автомобиля на повышенных скоростях приводят к перерасходу топлива.
</strong><br><strong>Кроме того, перерасход топлива также вызывают недостаточное давление воздуха в шинах, изношенные или загрязненные свечи зажигания, применение для двигателя и узлов трансмиссии масел с большей вязкостью, чем рекомендуется.
<br>Во время движения следите за работой различных систем по соответствующим приборам и контрольным лампам.<br> В нормальных условиях лампы красного света гореть не должны их включение сигнализирует о необходимости проверки соответствующей системы.<br>
<br>ПРЕОДОЛЕНИЕ БРОДОВ , ЛУЖ
<br>Внимание
<br>При движении через водные преграды нужно быть предельно внимательным, так как они могут скрывать ямы или подводные препятствия, на которых можно повредить диски колес или детали подвески.
<br>Не допускается преодолевать водные преграды глубиной более 0,5 м.<br> Въезд в воду и движение вброд следует осуществлять осторожно, не допуская образования волны перед решёткой радиатора, так как в этом случае возможно попадание воды через воздухозаборник воздушного фильтра в двигатель.
</strong><br><strong>Это неизбежно приведет к выходу двигателя из строя.
<br>Предупреждение
<br>Особое внимание и осторожность проявляйте в первые минуты после начала дождя, так как смоченная пыль на дорожном
покрытии образует скользкую пленку, резко снижающую сцепление шин с дорогой.
<br>Регулярно во время движения проводите легкое притормаживание автомобиля, чтобы просушить тормоза, так как эффективность сырых тормозов резко падает
<br>Во время обгона включайте стеклоочиститель ветрового стекла на максимальный режим это поможет избежать потери видимости за счет возможного выброса воды из-под колес обгоняемого транспорта.<br> Такие меры предосторожности желательно применять и в том случае, если обгоняют Вас.
<br>Не проводите в дождливую погоду обгон, если водяное облако из-под колес впереди идущего автомобиля полностью закрывает обзор зоны обгона.
<br>Чтобы не двигаться в водяном шлейфе от впереди идущих автомобилей, увеличивайте дистанцию и снижайте скорость движения.
</strong><br><strong>При движении вдоль тротуаров во время дождя или после него, при проезде через лужи снижайте скорость, чтобы брызги из-под колес Вашего автомобиля не попадали на пешеходов.<br>
<br>ДВИЖЕНИЕ ЗИМОЙ
<br>Предупреждение
<br>Будьте очень осторожны на мокрых или скользких участках дорог – не допускайте резких торможений и резкого нажатия
и отпускания педали акселератора.
<br>Управляйте автомобилем плавно, без резких движений рулевым колесом.
<br>Снижение скорости проводите только постепенным переходом на пониженные передачи с частичным притормаживанием рабочими тормозами.
<br>Если, не смотря ни на что, автомобиль начинает заносить, поверните руль в сторону заноса и плавной работой рулём и педалью газа выровняйте автомобиль.
<br>В местах пересечения дорог часто возникает наледь за счет пробуксовки колес при трогании с места.</strong><br><strong> Поэтому при приближении к таким местам заранее, на сухом участке начинайте снижение скорости.
<br>Зимой бывает трудно тронуться с места на скользком участке.<br> Для этого включите вторую передачу и, медленно отпуская педаль
сцепления, плавно увеличивайте обороты двигателя.
<br>В ряде случаев бывает полезно перед началом движения заблокировать межосевой дифференциал.
<br><br>В ГОРНОЙ МЕСТНОСТИ
<br>Внимание
<br>При движении на подъем своевременно переходите на низшие передачи, не допуская перегрузки двигателя и рывков автомобиля.
<br>При необходимости включайте пониженную передачу в раздаточной коробке.
<br>На длинных спусках используйте двигатель в режиме торможения с частичным использованием рабочих тормозов.
<br>Предупреждение
</strong><br><strong>Не допускайте спуска с выключенным сцеплением и использованием только рабочих тормозов.
<br>Это приведет к разогреву тормозов и закипанию тормозной жидкости.
<br>Имейте в виду, что с увеличением высоты температура закипания тормозной жидкости снижается.
<br>Закипание тормозной жидкости в колесных цилиндрах означает полный отказ рабочих тормозов – педаль тормоза проваливается.
<br>В горной местности держитесь правой стороны дороги.<br> Меньшая ширина дороги и сложный профиль трассы требуют большего
<br>внимания и осторожности.
<br>На поворотах подавайте звуковые и световые сигналы.
<br>При остановке на подъеме или на спуске выверните руль до упора так, чтобы в случае самопроизвольного начала движения автомобиля, его колеса уперлись в бордюр дороги.
<br>На скользкой дороге не начинайте движение на крутой подъем, пока впереди идущий автомобиль не достигнет его вершины.</strong><br>
<br><strong>ГИДРОУСИЛИТЕЛЬ РУЛЕВОГО УПРАВЛЕНИЯ
<br>Автомобиль оборудован гидроусилителем рулевого управления, значительно снижающим усилие на рулевом колесе.
<br>Если гидроусилитель рулевого управления не функционирует (например, при буксировке автомобиля с неработающим двигателем), сохраняется возможность управлять автомобилем, но для этого требуется прикладывать к рулевому колесу значительно большее усилие.
<br>Предупреждение
<br>Не допускайте движения накатом с неработающим двигателем!
<br>В этом случае гидроусилитель рулевого управления не работает, поэтому вы подвергаете опасности себя и других участников движения.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 Lada-AYM.GitHub.io - All Rights Reserved
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item></channel></rss>
