<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

 <rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
 xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
 <channel>

 <title>Chevrolet Niva | Эксплуатация автомобиля</title>
 <link>https://lada-aym.github.io</link>
 <description>ОСНОВЫ БЕЗОПАСНОЙ ЭКСПЛУАТАЦИИ АВТОМОБИЛЯ</description>
 <language>ru</language>
 <author>https://lada-aym.github.io</author>
 <yandex:analytics type="Yandex" id="000000"/>
<item turbo="true">
 <description>ОСНОВЫ БЕЗОПАСНОЙ ЭКСПЛУАТАЦИИ АВТОМОБИЛЯ </description>
 <title>Chevrolet Niva | Эксплуатация автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/ekspluatatsiya-shevi1.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/niva-688x430.png"/>
<button
  formaction="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/files/Chevrolet_Niva.pdf"
  data-background-color="#f5140c"
  data-color="#ffffff"
  data-turbo="false"
  data-primary="true"
  disabled
>Chevrolet_Niva.pdf
</button>
 
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ОСНОВЫ БЕЗОПАСНОЙ ЭКСПЛУАТАЦИИ АВТОМОБИЛЯ</strong>&nbsp;</h3>
 <p><strong>Соблюдение нижеприведенных рекомендаций в значительной степени повысит Вашу безопасность на дорогах и позволит сохранить транспортное средство в исправном состоянии.
<br> Меры предосторожности при эксплуатации автомобиля Автомобиль легок <br>в управлении, обладает хорошей проходимостью в условиях песчаных, заснеженных и размокших грунтовых дорог.
<br>Тем не менее, следует всегда помнить, что автомобиль не предназначен для постоянной эксплуатации в тяжелых дорожных условиях.<br> Для смазки узлов и агрегатов, заправки топливного бака, применяйте материалы, рекомендуемые заводом изготовителем, приложение 1.<br>Внимание
<br>Не допускайте эксплуатации автомобиля с горящей контрольной лампой недостаточного давления масла.
<br>Допускается свечение лампы при минимальной частоте вращения коленчатого вала на режиме холостого хода.</strong>
<br><strong>Горящая на средних режимах работы двигателя лампа указывает на недостаточное давление в системе смазки, что может привести к его отказу.<br> В случае возникновения данной неисправности следует обратиться к дилеру ЗАО «Джи Эм–АВТОВАЗ».
<br>Внимание<br>Никогда не допускайте работы двигателя с частотой вращения коленчатого вала, при которой стрелка тахометра находится в сплошной красной зоне шкалы.
<br>Стрелка тахометра в красной зоне со штриховкой сигнализирует о приближении частоты вращения коленчатого вала к максимально допустимому значению.
<br>Внимание
<br>Эксплуатация шин с давлением, отличающимся от рекомендованного, приводит<br> к их преждевременному износу, а также к
ухудшению устойчивости и управляемости автомобиля.
</strong><br><strong>Загорание контрольной лампы «Проверьте двигатель» при работающем двигателе не означает, что двигатель должен быть немедленно остановлен – контроллер имеет резервные режимы, позволяющие двигателю работать в условиях, близких к нормальным.<br> Тем не менее, причина неисправности должна быть установлена у дилера ЗАО «Джи Эм–АВТОВАЗ» как можно быстрее.
<br>На автомобиле ШЕВРОЛЕ-НИВА установлен двигатель с нейтрализатором и датчиком концентрации кислорода, который рассчитан на применение только неэтилированного бензина.
<br>Этилированный бензин в короткий срок выводит из строя данные элементы, появляется дымный выхлоп и резко возрастает расход топлива.<br>Нейтрализатор является дорогостоящим узлом, обеспечивающим соблюдение требований по охране окружающей среды. </strong><br><strong>Нейтрализатор может выйти из строя и в случае пропусков искрообразования в системе зажигания, т.к. в данном случае топливо будет воспламеняться в нейтрализаторе, и температура в нём резко возрастёт, что приведет к повреждению каталитического блока.<br> Поэтому при появлении пропусков зажигания – перебоев в работе двигателя и подёргивания при движении автомобиля – нужно прекратить движение, заглушить двигатель и принять меры по устранению пропусков.
<br>Для предупреждения пропусков зажигания регулярно выполняйте у дилера ЗАО «Джи Эм–АВТОВАЗ» все предписанные «Сервисной книжкой» работы по уходу за системой зажигания.
<br>Внимание
<br>Во избежание выхода из строя нейтрализатора не производите пуск двигателя путём буксирования автомобиля и ни в коем случае не используйте стартер для передвижения автомобиля.<br>Предупреждение
</strong><br><strong>В связи с тем, что нейтрализатор, расположенный под днищем автомобиля, имеет высокую рабочую температуру, следите при парковке автомобиля, чтобы под нейтрализатором не оказалась сухая трава или другой горючий материал – ветошь, бумага, древесные стружки и т. д.<br>
<br>ПОСАДКА ВОДИТЕЛЯ ЗА РУЛЕМ
<br>Предупреждение
<br>Безопасная техника вождения автомобиля во многом зависит от правильной посадки водителя.
<br>Правильная посадка водитель достаточно плотно опирается на спинку сиденья, ноги при полном ходе педалей вытянуты не полностью, а обе руки, слегка согнутые в локтевых суставах, удерживают верхнюю часть рулевого колеса.
<br>Положение тела должно быть устойчивым, но не напряженным это предотвращает быстрое утомление.</strong><br>
<br><strong>ПОДГОТОВКА АВТОМОБИЛЯ К ДВИЖЕНИЮ
<br>Внимание
<br>Перед выездом из гаража или с места стоянки проверьте техническое состояние автомобиля.
<br>Для этого:
<br>1. Проверьте и доведите до нормы, см. таблицу 1, давление воздуха в шинах. Разница давления в шинах всего на 0,02–0,03 МПа
ухудшает управляемость автомобиля, а при торможении может привести к его заносу.
<br>2. Проверьте уровень масла в картере двигателя и при необходимости доведите его до нормы.
<br>3. Проверьте уровни охлаждающей, тормозной и омывающей жидкостей и при необходимости доведите их до нормы.
<br>4. Проверьте уровень жидкости в бачке системы гидроусилителя рулевого управления и при необходимости доведите его до нормы.
<br>5. Проверьте исправность ламп внешних световых приборов.</strong>
<br><strong>6. Проверьте работу стеклоочистителей и омывателей стекол, стояночного тормоза.
<br>7. Осмотрите место стоянки автомобиля.
<br>Наличие следов масел и эксплуатационных жидкостей под автомобилем свидетельствует о негерметичности его узлов и агрегатов.<br> В этом случае необходимо обратиться к дилеру ЗАО «Джи Эм– АВТОВАЗ» для выявления и устранения причин их появления.
<br>8. В начале движения проверьте исправность рабочих тормозов.<br>
<br>ЭКСПЛУАТАЦИЯ НОВОГО АВТОМОБИЛЯ
<br>Внимание
<br>Во время пробега новым автомобилем первых 3000 км:
<br>1. При движении автомобиля не превышайте скорости 100 км/ч.
<br>2. Запрещается буксирование прицепа или другого автомобиля.
<br>3. Переходите своевременно на низшую передачу в коробке передач в соответствии с условиями движения, избегая перегрузки двигателя.<br> Стоянка автомобиля с открытой дверью задка.&nbsp;</strong><br><strong>Предупреждение
<br>Во время стоянки автомобиля в темное время суток при открытой на максимальный угол двери задка используйте знак аварийной остановки.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/25.png" layout="responsive" width="442.26262626262627" height="104" alt="Рис. 25. Крепление номерных знаков" title="Крепление номерных знаков">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>УСТАНОВКА НОМЕРНЫХ ЗНАКОВ<br>Номерные знаки 1, рис. 25, крепятся непосредственно к переднему 2 и заднему 4 бамперам при помощи самонарезающих винтов 3 с шайбами.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 Lada-AYM.GitHub.io - All Rights Reserved
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item></channel></rss>