<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

 <rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
 xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
 <channel>

 <title>Chevrolet Niva | Эксплуатация автомобиля</title>
 <link>https://lada-aym.github.io</link>
 <description>ТОРМОЖЕНИЕ И СТОЯНКА</description>
 <language>ru</language>
 <author>https://lada-aym.github.io</author>
 <yandex:analytics type="Yandex" id="000000"/>
<item turbo="true">
 <description>ТОРМОЖЕНИЕ И СТОЯНКА</description>
 <title>Chevrolet Niva | Эксплуатация автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/ekspluatatsiya-shevi4.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/niva-688x430.png"/>
 <button
  formaction="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/files/Chevrolet_Niva.pdf"
  data-background-color="#f5140c"
  data-color="#ffffff"
  data-turbo="false"
  data-primary="true"
 
>Chevrolet_Niva.pdf
</button>
 
 
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ТОРМОЖЕНИЕ И СТОЯНКА</strong></h3>
 <p><strong>Предупреждение
<br>Научитесь тормозить плавно, не допуская блокировки колес.<br> Еще лучше использовать плавное притормаживание рабочими тормозами с одновременным переходом на пониженные передачи.
<br>Такой прием обеспечивает курсовую устойчивость автомобиля даже на скользких участках дорог и, кроме того, способствует экономии топлива, увеличивает ресурс шин и тормозных накладок.
<br>Если при исправной подвеске, отрегулированных углах установки передних колес и нормальном давлении воздуха в шинах
при торможении автомобиль уводит в сторону, и Вам необходимо доворачивать руль, чтобы сохранить направление движения, необходимо провести проверку рабочих тормозов у дилера ЗАО «Джи Эм–АВТОВАЗ».
<br>Садясь впервые за руль автомобиля, проверьте на свободном участке дороги работу тормозов на скоростях 40, 60 и 80 км/ч, что
необходимо для оценки состояния тормозов и приобретения первого навыка.
<br>Внимание
</strong><br><strong>Во избежание прилипания тормозных колодок к барабанам не ставьте автомобиль на длительную стоянку с включенным стояночным тормозом.
<br>Предупреждение
<br>В случае выхода из строя одного из контуров тормозной системы, торможение автомобиля обеспечивает второй контур.
<br>При этом ход педали тормоза увеличивается и снижается эффективность торможения, что в первый момент может быть
оценено Вами как полный отказ тормозов.
<br>В данном случае не отпускайте педаль и не производите многократные нажимы, которые только увеличивают тормозной путь, а нажимайте на педаль до получения максимально возможного эффекта торможения.
<br>При остановке или стоянке на подъеме или на спуске включите стояночный тормоз и, соответственно, первую или заднюю передачи. <br>Чтобы тормозные колодки не примерзли к барабанам после движения по мокрым дорогам при низких температурах, не оставляйте автомобиль на открытой площадке с затянутым стояночным тормозом, не просушив тормоза плавными торможениями при движении к стоянке.
</strong><br><strong>Предупреждение
<br>Не выключайте зажигание при движении автомобиля!
<br>С остановкой двигателя резко возрастает усилие, которое необходимо приложить к педали тормоза для торможения автомобиля.<br>
<br>АНТИБЛОКИРОВОЧНАЯ СИСТЕМА ТОРМОЗОВ
<br>В вариантном исполнении автомобили оснащаются антиблокировочной системой тормозов (АБС) с встроенной системой
распределения тормозных сил (РТС).
<br>АБС предотвращает блокировку колес при торможении, обеспечивая тем самым сохранение заданной траектории движения и минимальный тормозной путь практически в любых дорожных условиях.<br> Однако при торможении на дороге с рыхлым покрытием (гравий, песок, неукатанный снег) может произойти некоторое увеличение тормозного пути по сравнению с торможением в тех же условиях с заблокированными колесами.
<br>Торможение с участием АБС начинается со скорости более 8 км/ч и сопровождается незначительной пульсацией тормозной педали и характерным шумом исполнительных механизмов АБС.
</strong><br><strong>АБС прекращает работать при снижении скорости автомобиля до 3 км/ч.
<br>Внимание
<br>Загорание контрольной лампы состояния АБС, за исключением режима самотестирования при включении зажигания,
свидетельствует о неисправности в системе.<br> И, хотя в этом случае работа гидравлического привода тормозов не нарушается, неисправность должна быть устранена у дилера ЗАО «Джи Эм–АВТОВАЗ» как можно быстрее.
<br>РТС обеспечивает оптимальное распределение тормозных сил по осям автомобиля и не допускает блокировку задних колес раньше передних при неисправной АБС.
<br>Внимание
</strong><br><strong>Загорание контрольной лампы состояния РТС, за исключением режима самотестирования при включении зажигания,
свидетельствует о неисправности в системе, устранение которой необходимо проводить у дилера ЗАО «Джи ЭМ– АВТОВАЗ».
<br>Не допускайте эксплуатацию автомобиля с горящей контрольной лампой РТС. <br>Это может привести к потере курсовой устойчивости автомобиля при торможении.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/26.png" layout="responsive" width="445.20000000000005" height="106" alt="Рис. 26. Проушины для буксировки" title="Проушины для буксировки">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>БУКСИРОВАНИЕ АВТОМОБИЛЯ<br>Для буксирования Вашего автомобиля закрепляйте трос только в предназначенных для этой цели передних или задних проушинах, см. рис. 26.
<br>Перед буксированием установите ключ в выключателе зажигания в положение I<br> и включите световую сигнализацию, согласно Правилам дорожного движения.
<br>При буксировании следите за тем, чтобы буксирный трос был постоянно натянут.&nbsp;<br>Внимание<br>Вакуумный усилитель тормозов выполняет свою функцию только при работающем двигателе.<br> Поэтому при буксировании автомобиля с неработающим двигателем при торможении следует значительно сильнее нажимать на педаль тормоза.<br>Буксирование автомобиля проводите плавно, без рывков и резких поворотов.</strong></p>
 </p>
<p>
<p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p> 
 
 ]]></turbo:content></item></channel></rss>
