<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

 <rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
 xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
 <channel>

 <title>Chevrolet Niva | Эксплуатация автомобиля</title>
 <link>https://lada-aym.github.io</link>
 <description>ПУСК ДВИГАТЕЛЯ</description>
 <language>ru</language>
 <author>https://lada-aym.github.io</author>
 <yandex:analytics type="Yandex" id="000000"/>
<item turbo="true">
 <description>ПУСК ДВИГАТЕЛЯ</description>
 <title>Chevrolet Niva | Эксплуатация автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/ekspluatatsiya-shevi2.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header> 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/niva-688x430.png"/>
 <button
  formaction="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/files/Chevrolet_Niva.pdf"
  data-background-color="#f5140c"
  data-color="#ffffff"
  data-turbo="false"
  data-primary="true"
 
>Chevrolet_Niva.pdf
</button>
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ПУСК ДВИГАТЕЛЯ</strong></h3>
 <p><strong>1. Перед пуском следует нажать на педаль тормоза или переместить вверх рычаг стояночного тормоза, затем перевести рычаг переключения передач в нейтральное положение.
<br>2. Нажмите на педаль сцепления, вставьте ключ в выключатель зажигания и включите стартер. <br>Если двигатель не начнет работать с первой попытки, выключите зажигание и через 40 секунд повторно включите стартер. <br>Включать стартер более чем на 10 секунд не
рекомендуется.
<br>Внимание
<br>Во время пуска двигателя не следует нажимать на педаль акселератора.
<br>Если не удалось запустить двигатель с первых двух попыток, нажмите на педаль акселератора до упора и включите стартер на 10 секунд для продувки цилиндров, после чего отпустите педаль акселератора и запустите двигатель в установленном порядке.
</strong><br><strong>После пуска двигателя отпустите ключ зажигания, который автоматически возвратится в положение I, см. рис. 22.<br> При устойчивой работе двигателя после пуска плавно отпустите педаль сцепления.<br>
<br>ПУСК ДВИГАТЕЛЯ В ХОЛОДНОЕ ВРЕМЯ ГОДА
<br>Данные рекомендации обеспечивают пуск полностью исправного холодного двигателя при температуре окружающего воздуха до минус 27 °С, с аккумуляторной батареей, заряженной не менее чем на 75%.
<br>1. Класс вязкости моторного масла по SAE должен соответствовать температуре окружающей среды, см. приложение 1.
</strong><br><strong>2. Класс испаряемости бензина – для зимнего периода года в зависимости от климатического района применения в соответствии с ГОСТ Р 51105-97.
<br>3. Оставляя автомобиль на длительное время на открытой стоянке, перед остановкой двигателя рекомендуется на одну
минуту повысить частоту вращения коленчатого вала до 3000 мин , а затем заглушить двигатель.
<br>4. Перед пуском, включив зажигание, сделайте паузу в несколько секунд, чтобы электробензонасос успел поднять давление в топливной рампе до рабочего значения.
<br>5. Перед пуском и во время пуска следует до упора выжать педаль сцепления, а на педаль акселератора не нажимать.
<br>6. Если в течение 10 секунд работы стартера двигатель не запустился, следует повторить запуск не менее чем через 40 секунд.
<br>7. Если вторая попытка пуска была безуспешной, третью следует начинать с полностью нажатой педалью акселератора.</strong>
<br><strong>После 6–8 секунд продувки начинайте плавно отпускать педаль акселератора, задержав ее в положении, при котором двигатель начнет запускаться.
<br>8. Если после третьей попытки двигатель не запустился, то следует обратитьcя к официальному дилеру ЗАО «Джи Эм–АвтоВАЗ»
для детального выяснения причины неудачного запуска.
<br>Предупреждение
<br>Выхлопные газы ядовиты!
<br>Поэтому помещение, в котором производится пуск и прогрев двигателя, должно хорошо вентилироваться.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 Lada-AYM.GitHub.io - All Rights Reserved
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item></channel></rss>
