<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
 xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
 <channel>
 <title>Авто руководства | Chevrolet Niva</title>
 <link>https://lada-aym.github.io</link>
 <description>Руководство по эксплуатации автомобиля и его модификаций</description>
 <language>ru</language>
 <author>https://lada-aym.github.io</author>
 <yandex:analytics type="Yandex" id="000000"/>
<item turbo="true">
 <description>Руководство по эксплуатации
автомобиля и его модификаций</description>
 <title>Авто руководства | Chevrolet Niva</title><link>https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/</link><category>Официальный сайт</category>
 
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu>
    </header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/niva-688x430.png"/>
 <button
  formaction="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/files/Chevrolet_Niva.pdf"
  data-background-color="#f5140c"
  data-color="#ffffff"
  data-turbo="false"
  data-primary="true"
  disabled
>Chevrolet_Niva.pdf
</button>
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ВАШЕМУ ВНИМАНИЮ!</strong></h3>
 <p><strong>Вы приобрели комфортабельный полноприводной легковой автомобиль ШЕВРОЛЕ НИВА, который обладает высокими динамическими и скоростными качествами.
<br>Перед началом эксплуатации Вашего автомобиля внимательно изучите данное «Руководство»!<br>Здесь Вы ознакомитесь с особенностями его конструкции, органами управления, оборудованием, а также с требованиями безопасности и правилами пользования. Независимо от Вашего водительского стажа, рекомендуем проявлять особую внимательность, пока не освоите технику вождения автомобиля.<br>Автомобиль ШЕВРОЛЕ НИВА имеет увеличенный дорожный просвет по сравнению с обычными легковыми автомобилями. <br>В связи с этим, характеристики управляемости, как и у других автомобилей с высоким расположением центра масс, несколько иные.<br>При недостаточном опыте вождения необходимо проявлять особую осторожность, особенно при резком маневрировании, так как это может привести к потере управляемости и устойчивости. </strong><br><strong>Поэтому, прежде чем начинать движение на автомобиле, обязательно внимательно изучите данное руководство.<br>Автомобиль предназначен для эксплуатации при температуре окружающего воздуха от –40 до +45 °С по всем типам дорог, включая грунтовые.<br>Высокие эксплуатационные характеристики и надежность Вашего автомобиля во многом зависят от соблюдения правил эксплуатации и от соблюдения периодичности и полноты исполнения операций технического обслуживания, указанных в «Сервисной книжке».
<br>Помните, что Вы несете ответственность за обеспечение своевременного выполнения регламентных работ по техническому обслуживанию, указанных в «Сервисной книжке», а также всех необходимых работ по текущему ремонту, так как, в соответствии с Федеральным законом РФ «О безопасности дорожного движения», обязанность по поддержанию автомобиля в технически исправном состоянии возлагается на его владельца.</strong> <br><strong>О проведении очередного технического обслуживания должна быть сделана отметка в «Сервисной книжке».<br>Обслуживание и ремонт автомобиля рекомендуется проводить у авторизованных дилеров ЗАО «Джи Эм–АВТОВАЗ», которые используют разработанную производителем технологию технического обслуживания, ремонта и утилизации, а также оснащены специальным оборудованием и инструментом.<br> Список аттестованных дилеров приведен в «Гарантийном талоне».<br>При эксплуатации и техническом обслуживании автомобиля применяйте материалы, указанные в приложении 1.<br>Особо следует помнить, что двигатель автомобиля, оснащенный системой впрыска топлива и нейтрализатором, рассчитан на применение только неэтилированного бензина.</strong><br><strong>Не забывайте – Ваша безопасность и безопасность других участников дорожного движения, состояние окружающей среды, а также высокие эксплуатационные качества, надежность и долговечность Вашего автомобиля в значительной степени зависят от его технической исправности и соблюдения Вами правил эксплуатации, изложенных в настоящем «Руководстве» и «Сервисной книжке»!<br>Конструкция автомобиля постоянно совершенствуется, поэтому отдельные узлы и детали могут несколько отличаться от описанных в руководстве.
<br>По действующему в Российской Федерации законодательству автомобили подлежат обязательной сертификации на соответствие требованиям нормативных документов «Системы сертификации ГОСТ Р».<br> Номер «Одобрения типа транспортного средства» указан в сводной табличке заводских данных.</strong><br><strong>После получения ключей от автомобиля необходимо, открыв капот и дверь задка, сверить идентификационные номера кузова и двигателя, смотри стр. 60,<br> с данными, указанными в паспорте транспортного средства.<br>Заголовки «Предупреждение» и «Внимание» информируют Вас об условиях, которые могут привести к травмированию людей или повреждению Вашего автомобиля.<br> Заголовок «Предупреждение» означает, что неправильные действия могут привести
к травмированию людей, «Внимание» – неправильные действия могут привести к повреждению Вашего автомобиля.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 Lada-AYM.GitHub.io - All Rights Reserved
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item></channel></rss>