<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

 <rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
 xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
 <channel>

 <title>Chevrolet Niva | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title>
 <link>https://lada-aym.github.io</link>
 <description>ЗАМЕНА КОЛЕС</description>
 <language>ru</language>
 <author>https://lada-aym.github.io</author>
 <yandex:analytics type="Yandex" id="000000"/>
<item turbo="true">
 <description>ЗАМЕНА КОЛЕС</description>
 <title>Chevrolet Niva | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/obsluzhivanie-shevi4.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/niva-688x430.png"/>
<button
  formaction="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/files/Chevrolet_Niva.pdf"
  data-background-color="#f5140c"
  data-color="#ffffff"
  data-turbo="false"
  data-primary="true"
 
>Chevrolet_Niva.pdf
</button>
 
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ЗАМЕНА КОЛЕС</strong></h3>
 <p><strong>Для замены колес:
<br>1. Затормозите автомобиль стояночным тормозом, включите первую или заднюю передачу в коробке передач, убедитесь, что рычаг управления раздаточной коробкой не находится в нейтральном положении.
<br>По возможности примите дополнительные меры против самопроизвольного скатывания автомобиля, установив сзади и спереди колеса, наиболее удаленного от заменяемого, предметы, препятствующие его качению.</strong><br><strong>2. Достаньте домкрат 5, рис. 35, который крепится эластичным ремнем в багажнике на арке заднего левого колеса, насос и сумку с инструментом, расположенные в багажнике на арке заднего правого колеса.<br> Демонтируйте запасное колесо 2. <br>Для демонтажа запасного колеса снимите декоративный колпак 1 и отверните три гайки, которыми колесо крепится к специальному кронштейну
<br>3. Снимите защитную крышку 3 у заменяемого колеса, если она предусмотрена конструкцией колеса из алюминиевого сплава, и ослабьте на один оборот комбинированным ключом 4 пять гаек крепления колеса.</strong><br><strong>4. Установите домкрат 5 ближе к заменяемому колесу так, чтобы при выдвижении винта его пята упиралась в подштамповку специального кронштейна на днище кузова.<br> Выдвижение винта производится вращением петли привода домкрата по часовой стрелке, без применения воротка, при этом допускается удержание верхней опоры от проворачивания за лепесток фланца верхней опоры, не допуская попадания в зазор опора – кузов посторонних предметов, рук и других частей тела, следите, чтобы этого не делали дети.</strong><br><strong>5. Вращайте рукоятку 6 домкрата по часовой стрелке до тех пор, пока колесо не окажется приподнятым на несколько сантиметров над землей, достаточных для установки запасного колеса.<br>Предупреждение
<br>Неправильно установленный домкрат может привести к повреждению автомобиля или его падению с домкрата.<br> Следите за тем, чтобы пята домкрата точно упиралась в подштамповку специального кронштейна на днище кузова. <br>Находиться под автомобилем, приподнятым домкратом, запрещено.<br>6. Отверните гайки и снимите колесо. <br>Установите запасное колесо и равномерно затяните гайки крепления.</strong><br><strong>7. Вращением рукоятки 6 против часовой стрелки опустите автомобиль.
<br>8. Подтяните гайки, проверьте и доведите до нормы давление воздуха в шине.<br>9. Закрепите замененное колесо на кронштейне двери задка и установите на место декоративный колпак 1.<br>10. Уложите домкрат и инструмент на свои штатные места и зафиксируйте их эластичными ремнями.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-42.png" layout="responsive" width="865.6363636363636" height="460" alt="Рис. 35. Подъем автомобиля при замене колес" title="Подъем автомобиля при замене колес">
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item></channel></rss>
