<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

 <rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
 xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
 <channel>

 <title>Chevrolet Niva | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title>
 <link>https://lada-aym.github.io</link>
 <description>УХОД ЗА КУЗОВОМ</description>
 <language>ru</language>
 <author>https://lada-aym.github.io</author>
 <yandex:analytics type="Yandex" id="000000"/>
<item turbo="true">
 <description>УХОД ЗА КУЗОВОМ</description>
 <title>Chevrolet Niva | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/obsluzhivanie-shevi6.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/niva-688x430.png"/>
 
 <button
  formaction="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/files/Chevrolet_Niva.pdf"
  data-background-color="#f5140c"
  data-color="#ffffff"
  data-turbo="false"
  data-primary="true"

>Chevrolet_Niva.pdf
</button>
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>УХОД ЗА КУЗОВОМ</strong></h3>
 <p><strong>Кузов является базовым и самым дорогостоящим элементом автомобиля.
<br>Он изготовлен из современных материалов и защищен от коррозии высококачественными защитными средствами.
<br>Основа долговечности коррозионной защиты заложена заводомизготовителем, однако ее эффективность и срок действия зависят
от правильного ухода, климатических условий, экологического состояния окружающей среды и условий хранения.<br>Чтобы не появились царапины на лакокрасочном покрытии кузова, не удаляйте пыль и грязь сухим обтирочным материалом. <br>Автомобиль лучше мыть в специализированных автомойках, где используются современное оборудование и моющие средства, щадящие лакокрасочное покрытие кузова.
<br>В крайнем случае допускается мойка струей воды небольшого напора с использованием мягкой губки и специального автошампуня.<br>Внимание
</strong><br><strong>Не мойте автомобиль при работающем двигателе!
<br>После мойки сразу же оботрите вымытые поверхности насухо, так как при высыхании капель воды на окрашенной поверхности образуются пятна.
<br>Зимой после мойки автомобиля в теплом помещении перед выездом протрите кузов и уплотнители дверей насухо, так как при замерзании оставшихся капель могут образоваться трещины на лакокрасочном покрытии, и произойдет примерзание уплотнителей к кузову.
<br>Не рекомендуется применять для мойки автомобиля содовые и щелочные растворы, а также сточные воды, чтобы покрытие не потускнело.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-51.png" layout="responsive" width="755.1991525423729" height="483" alt="Рис. 44. Дренажные отверстия дверей и порогов" title="Дренажные отверстия дверей и порогов">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Перед мойкой автомобиля прочистите дренажные отверстия дверей и порогов, рис. 44.<br>При мойке автомобиля избегайте попадания прямой струи воды на изделия электрооборудования, электронные устройства, датчики и разъемные соединения в моторном отсеке.<br>Следите за состоянием защитных чехлов разъемных соединений электронных блоков и датчиков.<br>При попадании влаги разъемные соединения продуйте сжатым воздухом и обработайте водоотталкивающим автопрепаратом для защиты контактов от окисления.<br>Во время мойки тщательно промывайте зафланцовки дверей, капота, сварные швы и соединения моторного отсека и проемов дверей, так как накопившаяся грязь в указанных местах приведет к разрушению защитно-декоративного покрытия и к коррозии металла.</strong><br><strong>При обнаружении признаков коррозии – налеты коррозии, местные вздутия краски, сколы и прочее – удалите рыхлую и пластовую ржавчину мелкой наждачной шкуркой и обработайте зачищенное место преобразователем ржавчины, согласно инструкции на преобразователь.
<br>Затем нанесите первичный грунт и подкрасьте эмалью.<br> На днище кузова и арки колес на грунт нанесите битумную противошумную мастику.<br>Сколы и царапины на лакокрасочном покрытии, сколы мастики по аркам колес и на днище связаны с механическим воздействием эксплуатационного характера.
<br>Следы коррозии по сварочным соединениям и стыкам деталей кузова имеют поверхностный характер и в начальной стадии могут быть удалены полировочными пастами.
</strong><br><strong>Если не будут своевременно приняты меры по устранению дефектов защитнодекоративного покрытия эксплуатационного характера, то это приведет к развитию коррозии под слоем покрытия, его отслоению и вспучиванию.
<br>Для повышения коррозионной стойкости кузова в замкнутые коробчатые полости порогов, лонжеронов, поперечин и другие элементы основания кузова нанесен специальный антикоррозионный состав.
<br>При эксплуатации автомобиля рекомендуем проводить восстановление защитного покрытия скрытых полостей кузова на предприятиях технического обслуживания в течении первого года эксплуатации и затем периодически раз в год.</strong><br><strong>В процессе эксплуатации автомобиля покрытие на днище кузова подвергается воздействию гравия, песка, соли.
<br>В результате этого воздействия мастика и грунт стираются, оголенный металл ржавеет.
<br>Поэтому регулярно следите за состоянием покрытия днища и своевременно восстанавливайте покрытие на поврежденных участках.<br>Для сохранения блеска окрашенных поверхностей автомобиля, особенно у автомобилей, хранящихся на открытом воздухе, регулярно полируйте их с применением полировочных паст.
<br>Эти пасты закрывают микротрещины и поры, возникшие в процессе эксплуатации в лакокрасочном покрытии, что препятствует возникновению коррозии под слоем краски.</strong><br><strong>Чтобы поверхность кузова длительное время сохраняла блеск, не оставляйте автомобиль продолжительное время на солнце, а также не допускайте попадания кислот, растворов соды, тормозной жидкости и бензина на поверхность кузова.<br>Чтобы не появились пятна на лакокрасочном покрытии под люком топливного бака при попадании бензина, протирайте поверхность чистой ветошью перед заправкой и после нее.<br>Детали из пластмасс протирайте влажной ветошью.
<br>Применять бензин или растворители не рекомендуется, иначе пластмассовые детали потеряют блеск.</strong><br><strong>Пыль с обивок подушек и сидений удаляйте пылесосом.
<br>Для удаления жирных пятен на обивке применяйте универсальные очистители интерьера.
<br>Одновременно тщательно протирайте влажной ветошью резиновые уплотнители и соприкасающиеся с ними поверхности дверей и крышки багажника.<br>Стекла очищайте мягкой льняной ветошью или замшей.
<br>Очень грязные стекла предварительно вымойте водой с добавлением стеклоомывающей жидкости (30 см3 на 1 л воды).<br>В связи с неблагоприятной экологической обстановкой в некоторых районах отмечаются случаи агрессивного воздействия отдельных компонентов из окружающей среды на защитно-декоративные покрытия автомобиля.
<br>Эти воздействия проявляются в виде рыжей сыпи, локального изменения цвета наружного лакокрасочного покрытия, локального разрушения эмалевого покрытия кузова.</strong><br><strong>Причиной появления рыжей сыпи является осаждение на горизонтальные поверхности кузова мельчайших частиц взвешенной в воздухе металлической пыли, которая приклеивается к кузову продуктами коррозии во время увлажнения росой.
<br>Рыжая сыпь может быть удалена 5%-ным раствором щавелевой кислоты с последующей обильной промывкой чистой водой, после чего кузов необходимо отполировать.
<br>Без специальных мер она постепенно удаляется последующими мойками или дождями.<br>Локальные изменения цвета – пятна – наружного лакокрасочного покрытия и локальные разрушения эмалевого покрытия кузова являются следствием воздействия кислотных промышленных выбросов после их соединения с влагой воздуха.
<br>Такие воздействия, в зависимости от степени тяжести, устраняются полировкой или перекраской кузова.</strong><br><br><strong>ХРАНЕНИЕ АВТОМОБИЛЯ
<br>В эксплуатации большое внимание уделяйте условиям хранения автомобиля. Оптимальным условиям для хранения автомобиля отвечают:<br>навес, где температура и влажность соответствуют параметрам окружающей среды, имеется постоянное движение воздуха и отсутствует прямое воздействие солнечной радиации и атмосферных осадков;<br>отапливаемое помещение, индивидуальный гараж с температурой не ниже плюс 5 °С и относительной влажностью 50–70 %, оборудованное приточно-вытяжной вентиляцией.<br>Если же отапливаемое помещение, индивидуальный гараж имеет малоэффективную приточновытяжную вентиляцию, а автомобиль эксплуатируется в зимний период или после мойки ставится на хранение без предварительной просушки, то разрушительное воздействие коррозии многократно возрастает.</strong><br><strong>При длительном хранении автомобиля зимой под навесом или в неотапливаемом помещении снимите аккумуляторную батарею и аудиоаппаратуру и храните их отдельно; слейте жидкости из бачков омывателей стекол.<br>При подготовке автомобиля к длительному хранению:</strong><br><strong>Вымойте автомобиль и вытрите кузов насухо.<br> Удалите коррозию. <br>Поверхность с поврежденной краской покрасьте. <br>Нанесите на кузов консервирующий состав.
<br>Пустите и прогрейте двигатель.
</strong><br><strong>Остановите двигатель, выверните свечи зажигания и залейте в каждый цилиндр по 25–30 г подогретого моторного масла, после чего поверните коленчатый вал на 10–15 оборотов и заверните свечи.<br>Бумажной или тканевой промасленной лентой заклейте выходное отверстие трубы основного глушителя.
<br>Для защиты от пыли закройте двигатель брезентом или пленкой.<br>Поставьте автомобиль на подставки так, чтобы колеса были приподняты над опорной поверхностью.<br>Полностью зарядите аккумуляторную батарею и храните ее в сухом прохладном месте.<br>Обслуживание автомобиля во время хранения (один раз в два месяца) заключается в следующем:
</strong><br><strong>Осмотрите автомобиль.<br> Пораженные коррозией участки на окрашенной поверхности зачистите и закрасьте.
<br>Выверните свечи зажигания, проверните коленчатый вал на 2–3 оборота и заверните свечи.<br>Поверните рулевое колесо на 1–1,5 оборота в каждую сторону.<br>Три–пять раз приведите в действие педали тормоза и сцепления, педаль акселератора и стояночный тормоз.<br>При длительном хранении автомобиля, свыше 1 месяца, необходим контроль за аккумуляторной батареей.<br> Проверьте плотность и, при необходимости, подзарядите батарею.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 Lada-AYM.GitHub.io - All Rights Reserved
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item></channel></rss>
