<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

 <rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
 xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
 <channel>

 <title>Chevrolet Niva | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title>
 <link>https://lada-aym.github.io</link>
 <description>СЦЕПЛЕНИЕ</description>
 <language>ru</language>
 <author>https://lada-aym.github.io</author>
 <yandex:analytics type="Yandex" id="000000"/>
<item turbo="true">
 <description>СЦЕПЛЕНИЕ</description>
 <title>Chevrolet Niva | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/obsluzhivanie-shevi2.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/niva-688x430.png"/>
 <button
  formaction="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/files/Chevrolet_Niva.pdf"
  data-background-color="#f5140c"
  data-color="#ffffff"
  data-turbo="false"
  data-primary="true"
 
>Chevrolet_Niva.pdf
</button>
 
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ГИДРОПРИВОД , ГИДРОУСИЛИТЕЛЬ. АККУМУЛЯТОРНАЯ БАТАРЕЯ&nbsp;</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-36.png" layout="responsive" width="443.6296296296296" height="452" alt="Рис. 30. Бачок гидропривода выключения сцепления" title="Бачок гидропривода выключения сцепления">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>ГИДРОПРИВОД ВЫКЛЮЧЕНИЯ СЦЕПЛЕНИЯ<br>При новых накладках ведомого диска уровень жидкости в бачке главного цилиндра 1, рис. 30, гидропривода выключения сцепления должен быть по нижнюю кромку заливной горловины.<br>На автомобиле применен гидравлический привод сцепления с беззазорной установкой подшипника выключения сцепления, не требующий вмешательства во время эксплуатации.
<br>Компенсация износа накладок ведомого диска происходит автоматически внутри элементов привода и визуально отражается в изменении уровня тормозной жидкости.&nbsp;</strong><br><strong>Приближение уровня жидкости в бачке к нижней кромке металлического хомута крепления бачка косвенно свидетельствует о предельном износе накладок ведомого диска сцепления.<br>При проверке состояния элементов привода обращайте внимание на состояние шлангов и защитных чехлов.
<br>При обнаружении трещин их необходимо заменить на новые.<br>В случае падения уровня жидкости в бачке необходимо найти и устранить негерметичность.
<br>После устранения течи уровень жидкости в бачке необходимо обеспечить как и при новых накладках ведомого диска, см. выше.<br>Замена тормозной жидкости в гидроприводе выключения сцепления, так же как и ее замена в гидроприводе рабочей тормозной системы, должна проводится через 3 года у дилера ЗАО «Джи Эм–АВТОВАЗ».&nbsp;<br></strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-37.png" layout="responsive" width="443.75" height="450" alt="Рис. 31. Бачок насоса гидроусилителя" title="Бачок насоса гидроусилителя">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>ГИДРОУСИЛИТЕЛЬ РУЛЕВОГО УПРАВЛЕНИЯ<br>Для обеспечения нормальной работы гидравлического усилителя рулевого управления необходимо регулярно контролировать уровень рабочей жидкости в бачке гидроусилителя 2, рис.31.<br>Уровень жидкости при холодном гидронасосе и неработающем двигателе должен находиться между метками большего и меньшего диаметра указателя 1<br> крышки бачка.
<br>Падение уровня жидкости свидетельствует о разгерметизации системы.
<br>В этом случае следует немедленно обратиться к дилеру ЗАО «Джи Эм–АВТОВАЗ» для устранения течи в местах неплотного соединения.&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-38.png" layout="responsive" width="443.55499999999995" height="437" alt="Рис. 32. Проверка уровня электролита в аккумуляторной батарее" title="Проверка уровня электролита в аккумуляторной батарее">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>АККУМУЛЯТОРНАЯ БАТАРЕЯ<br>Уровень электролита должен быть между метками «MIN» и «МАХ», нанесенными на полупрозрачном корпусе батареи, рис. 32,<br> а при их отсутствии – по нижнюю кромку заливного отверстия.
<br>Если уровень электролита в батарее ниже нормы обратитесь к дилеру<br> ЗАО «Джи Эм–АВТОВАЗ».<br>Внимание<br>Постоянно следите за чистотой клемм и зажимов аккумуляторной батареи и за надежностью их соединения.<br> Помните, что окисление клемм и зажимов, а также небрежное соединение, вызывают искрение в месте ненадежного контакта, что может привести к выходу<br>из строя электронного оборудования автомобиля.&nbsp;</strong><br><strong>Также не допускается проверять работоспособность генератора при работающем двигателе путем снятия зажимов с аккумуляторной батареи.
<br>При установке аккумуляторной батареи на автомобиль следите за тем, чтобы провода были соединены в соответствии с указанной на их наконечниках и клеммах батареи полярностью (положительная клемма больше отрицательной).<br>При заряде аккумуляторной батареи непосредственно на автомобиле от постороннего источника тока обязательно отключите ее от генератора.
<br>Аккумуляторная батарея соединяется с клеммой «В+» генератора положительным проводом – наконечник «+».<br></strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/33.png" layout="responsive" width="732.1153846153846" height="360" alt="Рис. 33. Бачки омывателей ветровых стекол" title="Бачки омывателей ветровых стекол">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>ОМЫВАЮЩАЯ ЖИДКОСТЬ<br>В бачок омывателей ветрового стекла и фар а также в бачок омыва стекла двери задка рекомендуем заливать смесь воды и специальной стеклоомывающей жидкости в пропорции, указанной на ее упаковке.
<br>В теплое время года допускается использовать чистую воду.<br>Перед очередной доливкой жидкости в бачок омывателя ветрового стекла и <br>фар 2, рис. 33, проверьте и, в случае загрязнения, очистите сетку фильтра под крышкой 1.<br>Бачок 3 омывателя заднего стекла, рис. 33, расположен за обивкой двери задка и сверху закрывается крышкой 4.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 ]]></turbo:content></item></channel></rss>
