<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

 <rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
 xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
 <channel>

 <title>Chevrolet Niva | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title>
 <link>https://lada-aym.github.io</link>
 <description>УХОД ЗА ШИНАМИ</description>
 <language>ru</language>
 <author>https://lada-aym.github.io</author>
 <yandex:analytics type="Yandex" id="000000"/>
<item turbo="true">
 <description>УХОД ЗА ШИНАМИ </description>
 <title>Chevrolet Niva | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/obsluzhivanie-shevi3.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/niva-688x430.png"/>
 <button
  formaction="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/files/Chevrolet_Niva.pdf"
  data-background-color="#f5140c"
  data-color="#ffffff"
  data-turbo="false"
  data-primary="true"
  disabled
>Chevrolet_Niva.pdf
</button>
 
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>УХОД ЗА ШИНАМИ</strong></h3>
 <p><strong>Перед каждым выездом проверяйте состояние шин.
<br>Не реже одного раза в неделю проверяйте внутреннее давление воздуха в шинах ручным манометром, см. таблицу 1.
<br><br></strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/1.png" layout="responsive" width="755.7267080745343" height="268" alt="Таблица 1" title="Давление воздуха в шинах, МПа">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Если наблюдается постоянное падение давления воздуха в шине, проверьте, нет ли утечки воздуха через золотник.
<br>В случае утечки воздуха доверните золотник, а если это не поможет, замените его новым.<br>Если давление падает при исправном золотнике, то найдите место утечки воздуха и отремонтируйте шину.<br>Чтобы избежать повреждения герметизирующего слоя закраины шины, демонтаж и монтаж ее проводите только на шиномонтажном стенде в ремонтной мастерской.<br>После монтажа новых шин обязательно отбалансируйте колеса.&nbsp;</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-41.png" layout="responsive" width="444.06293706293707" height="347" alt="Рис. 34. Схема перестановки колес" title="Схема перестановки колес">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Для обеспечения равномерного износа шин переставляйте колеса по схеме, приведенной на рис. 34, с периодичностью, указанной в «Сервисной книжке».<br>При эксплуатации автомобиля избегайте наездов на бордюры и быстрой езды по дорогам с неудовлетворительным покрытием, так как повреждение обода колеса или порыв корда шины может вызвать потерю ее герметичности и дисбаланс колеса.<br>При появлении во время движения вибраций проверьте балансировку у дилера ЗАО «Джи Эм–АВТОВАЗ».<br>Шины должны монтироваться на колеса указанной в таблице 2 размерности.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/2-3.png" layout="responsive" width="754.390977443609" height="221" alt="Таблица 2" title="Размерность применяемых колес">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Предупреждение
<br>На автомобиль должны устанавливаться шины одной модели, имеющие одну и ту же маркировку.<br> При установке шин с направленным дорожным рисунком протектора, который можно определить по стрелке на их боковинах, необходимо обеспечивать совпадение направления стрелок и направления вращения колес.<br>Резкие ускорения и замедления, недостаточное или повышенное давление воздуха, пренебрежение к перестановке колес.</strong><br><strong>Предупреждение
<br>На автомобиль должны устанавливаться шины одной модели, имеющие <br>одну иту же маркировку.
<br>При установке шин с направленным дорожным рисунком протектора, который можно определить по стрелке на их боковинах, необходимо обеспечивать совпадение направления стрелок и направления вращения колес.<br>Резкие ускорения и замедления, недостаточное или повышенное давление воздуха, пренебрежение к перестановке колес по схеме, дисбаланс, езда на повышенных скоростях по неблагоустроенным дорогам, неправильно установленные углы передних колес в значительной степени сокращают срок службы шин. <br>На изношенных шинах движение становится опасным вследствие ухудшения сцепления с дорогой.<br>Зимой рекомендуется использование зимних шипованных или нешипованных шин.<br></strong><br><strong><br></strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 Lada-AYM.GitHub.io - All Rights Reserved
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item></channel></rss>