<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

 <rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
 xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
 <channel>

 <title>Chevrolet Niva | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title>
 <link>https://lada-aym.github.io</link>
 <description>ДВИГАТЕЛЬ</description>
 <language>ru</language>
 <author>https://lada-aym.github.io</author>
 <yandex:analytics type="Yandex" id="000000"/>
<item turbo="true">
 <description>ДВИГАТЕЛЬ</description>
 <title>Chevrolet Niva | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/obsluzhivanie-shevi1.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/niva-688x430.png"/>
 <button
  formaction="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/files/Chevrolet_Niva.pdf"
  data-background-color="#f5140c"
  data-color="#ffffff"
  data-turbo="false"
  data-primary="true"
  
>Chevrolet_Niva.pdf
</button>

 

</p>
<p>
 
 <h3><strong>СИСТЕМА СМАЗКИ И ОХЛАЖДЕНИЯ ДВИГАТЕЛЯ , ТОРМОЗНАЯ СИСТЕМА</strong>&nbsp;</h3>
 <p><strong>В данном разделе приведено краткое описание некоторых видов работ по техническому обслуживанию и текущему ремонту автомобиля.<br>Полная технология технического обслуживания, ремонта и утилизации имеется <br>у дилеров ЗАО «Джи Эм– АВТОВАЗ», которые оснащены специальным оборудованием и инструментом.
<br>В связи с этим, с целью обеспечения высокого качества работ, рекомендуется техническое обслуживание и ремонт проводить только у дилеров <br>ЗАО «Джи Эм–АВТОВАЗ».
<br>Внимание
<br>Периодически необходимо проверять состояние защитных резиновых чехлов шарниров приводов передних колес, шаровых опор, а также защитных колпачков шарниров рулевых тяг.
<br>Если чехол или колпачок поврежден или скручен, то в шарнир будут проникать пыль, вода и грязь, что вызовет их усиленный износ и разрушение.<br> Поэтому поврежденный чехол или колпачок должен быть заменен новым, а скрученный – поправлен.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-32.png" layout="responsive" width="444.43269230769226" height="434" alt="Рис. 27. Проверка уровня масла в картере двигателя" title="Проверка уровня масла в картере двигателя">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>СИСТЕМА СМАЗКИ ДВИГАТЕЛЯ<br>При работающем двигателе расход моторного масла – нормальное явление.
<br>Величина расхода масла зависит от стиля вождения автомобиля и определяется нагрузкой на двигатель и частотой вращения коленчатого вала.<br>В начальный период эксплуатации расход масла несколько повышен.<br>Поэтому регулярно, особенно перед дальними поездками, проверяйте уровень масла в картере двигателя.<br>Уровень масла проверяйте на холодном неработающем двигателе и при необходимости доливайте масло.
<br>Уровень масла должен находится между метками «MIN» и «МАХ» указателя 2,<br> рис. 27.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-33.png" layout="responsive" width="444.07511737089203" height="442" alt="Рис. 28. Проверка уровня охлаждающей жидкости в расширительном бачке" title="Проверка уровня охлаждающей жидкости в расширительном бачке">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>СИСТЕМА ОХЛАЖДЕНИЯ ДВИГАТЕЛЯ<br>Внимание<br>Уровень охлаждающей жидкости в расширительном бачке должен быть между метками «MAX» и «MIN», нанесенными на корпусе бачка 2, рис. 28, который выполнен из полупрозрачного материала, позволяющего визуально контролировать уровень жидкости.<br>Предупреждение<br>Проверку уровня и открытие пробки 1 бачка для доливки жидкости проводите только на холодном двигателе.
<br>После заливки жидкости пробка должна быть плотно завернута, так как система при работающем и прогретом двигателе находится под давлением.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-35.png" layout="responsive" width="443.86602870813397" height="446" alt="Рис. 29. Проверка уровня тормозной жидкости" title="Проверка уровня тормозной жидкости">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>ТОРМОЗНАЯ СИСТЕМА<br>Уровень тормозной жидкости в бачке 1, рис. 29, проверяйте визуально по меткам, нанесенным на корпус бачка, выполненного из полупрозрачной пластмассы.<br>При снятой крышке 2 и новых накладках тормозных колодок уровень жидкости должен быть на метке «МIN».<br>Проверяя уровень тормозной жидкости в бачке, не забудьте также проверить исправность работы датчика аварийного уровня тормозной жидкости.<br>Для этого при включенном зажигании нажмите сверху на центральную часть защитного колпачка 3 – в комбинации приборов должна загораться контрольная лампа.</strong><br><strong>Внимание
<br>Контрольная лампа аварийного состояния рабочей тормозной системы загорается при понижении уровня жидкости в бачке ниже метки «MIN», <br>что при новых или частично изношенных накладках колодок тормозных механизмов говорит об утечке жидкости вследствие разгерметизации системы.
<br>Доливку жидкости в этом случае проводите только после восстановления герметичности системы.
<br>Для выявления и устранения причин разгерметизации тормозной системы немедленно обратитесь к дилеру ЗАО «Джи Эм - АВТОВАЗ».<br>При эксплуатации автомобиля особое внимание уделяйте состоянию гибких шлангов, так как они подвергаются воздействию воды, грязи, песка и соли.
<br>В случае выявления мелких трещин на наружной оболочке шланга или появлении вздутий при нажатии на педаль тормоза необходимо произвести замену шланга на новый.</strong><br><strong>Через три года эксплуатации тормозную жидкость в системе необходимо заменить.
<br>Это связано с тем, что тормозная жидкость впитывает влагу из окружающей среды, что приводит к понижению ее температуры кипения.<br>Кроме того, содержание воды может вызвать коррозию деталей рабочей тормозной системы.<br>Работы по замене тормозных шлангов и тормозной жидкости выполняйте у дилера ЗАО «Джи Эм–АВТОВАЗ».<br>Предупреждение
<br>Тормозная жидкость ядовита!
<br>Ее следует хранить в плотно закрытой таре и вне досягаемости детей.
<br>Внимание
</strong><br><strong>Не допускайте попадания тормозной жидкости на лакокрасочное покрытие кузова – это может привести к его повреждению.
<br>Предупреждение
<br>При неисправностях в тормозной системе пользуйтесь услугами эвакуатора.<br></strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item></channel></rss>
