<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

 <rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
 xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
 <channel>

 <title>Chevrolet Niva | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title>
 <link>https://lada-aym.github.io</link>
 <description>ЗАМЕНА ЛАМП</description>
 <language>ru</language>
 <author>https://lada-aym.github.io</author>
 <yandex:analytics type="Yandex" id="000000"/>
<item turbo="true">
 <description>ЗАМЕНА ЛАМП</description>
 <title>Chevrolet Niva | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/obsluzhivanie-shevi7.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/niva-688x430.png"/>

 <button
  formaction="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/files/Chevrolet_Niva.pdf"
  data-background-color="#f5140c"
  data-color="#ffffff"
  data-turbo="false"
  data-primary="true"
  disabled
>Chevrolet_Niva.pdf
</button>
 
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ЗАМЕНА ЛАМП</strong></h3>
 <p><strong>Внимание<br>Для нормальной работы системы освещения и сигнализации применяйте лампы, указанные в приложении 2.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-45.png" layout="responsive" width="665.7391304347826" height="638" alt="Рис. 37. Блок-фара " title="Блок-фара ">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Перед заменой ламп в блок–фаре снимите защитную крышку 3, рис. 37, </strong><br><strong>которая фиксируется проволочным держателем 2.
<br>Для замены лампы ближнего или дальнего света снимите колодку 5, </strong><br><strong>выведите из пазов усики пружинной защелки 6 и извлеките лампу 4.
<br>Чтобы заменить лампу указателя поворота поверните патрон 1 против часовой стрелки и выньте его из гнезда, поверните и извлеките лампу.<br>Для замены лампы габаритного света необходимо демонтировать колодку 5 ближнего света фар, вытянуть патрон с лампой из блок-фары, извлечь лампу.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-46.png" layout="responsive" width="666" height="666" alt="Рис. 38. Задний фонарь" title="Задний фонарь">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Замену ламп в заднем фонаре проводите со стороны багажного отделения, предварительно открыв клапан в обивке боковины багажного отделения.
<br>Для доступа к перегоревшей лампе 1, рис. 38, поверните патрон 2 против часовой стрелки и выньте его в сборе с лампой.
<br>Чтобы вынуть лампу из патрона, нажмите на лампу и поверните ее против часовой стрелки.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-47.png" layout="responsive" width="666.3886255924172" height="832" alt="Рис. 39. Противотуманная фава (вид сзади)" title="Противотуманная фава (вид сзади)">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>В противотуманной фаре 1, рис. 39, перегоревшую лампу меняйте, предварительно сняв фару с автомобиля.
<br>Чтобы извлечь лампу 3, снимите защитный резиновый кожух 4 и выведите из пазов усики пружинной защелки 2.
<br>Для удобства демонтажа лампы предварительно снимите с нее колодку 5.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-48.png" layout="responsive" width="666.2268907563025" height="766" alt="Рис. 40. Плафон освещения салона " title="Плафон освещения салона ">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>В плафоне освещения салона, рис. 40, перегоревшую лампу 2 меняйте, сняв рассеиватель 1, для чего нажмите пальцами по центру рассеивателя и потяните его вниз.
<br>Лампа удерживается в плафоне пружинными контактами.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-49.png" layout="responsive" width="666.0126582278481" height="619" alt="Рис. 41. Фонарь освещения номерного знака" title="Фонарь освещения номерного знака">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Перегоревшую лампу 3, рис. 41, в фонаре освещения номерного знака меняйте только после его снятия с автомобиля, для чего отверните винты 6, вставьте отвертку в паз 4, пальцем к центру защелку 5 и отверткой аккуратно снимите рассеиватель 2.<br>Лампа в корпусе 1 удерживается пружинными контактами.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-50.png" layout="responsive" width="665.625" height="675" alt="Рис. 42. Боковой указатель поворота" title="Боковой указатель поворота">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Для замены лампы в боковом указателе поворотов, рис. 42, снимите его с автомобиля.
<br>В гнезде указатель удерживается пружинными фиксаторами.<br> Затем снимите защитный резиновый колпачок 1, выньте патрон в сборе с лампой из корпуса 2 и извлеките лампу.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-52.png" layout="responsive" width="666.1111111111112" height="545" alt="Рис. 43. Комбинация приборов (вид сзади)" title="Комбинация приборов (вид сзади)">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Для замены контрольных ламп 1 и ламп освещения 2, рис.43, в комбинации приборов снимите щиток и отверните винты крепления.
<br>Затем потяните комбинацию приборов на себя и отсоедините жгуты проводов от колодок 3.<br>Лампу, подлежащую замене, поверните против часовой стрелки и выньте из гнезда.<br>Чтобы заменить перегоревшую лампу в плафоне индивидуальной подсветки, необходимо демонтировать его выключатель.
<br>Для этого сожмите выключатель с боков, выведите из зацепления выступы оси с отверстиями в неподвижной части плафона и затем потяните выключатель вниз.</strong><br><strong><br>Для замены лампы в фонаре освещения вещевого ящика извлеките его из гнезда, аккуратно поддев его сверху отверткой.</strong><br><strong>Снимите основание в фонаре нажатием на защелку, замените перегоревшую лампу.
<br>Замена лампы в плафоне освещения багажника производится аналогично замене лампы в фонаре освещения вещевого ящика.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 Lada-AYM.GitHub.io - All Rights Reserved
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item></channel></rss>