<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

 <rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
 xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
 <channel>

 <title>Chevrolet Niva | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title>
 <link>https://lada-aym.github.io</link>
 <description>ЗАМЕНА ПЛАВКИХ ПРЕДОХРАНИТЕЛЕЙ</description>
 <language>ru</language>
 <author>https://lada-aym.github.io</author>
 <yandex:analytics type="Yandex" id="000000"/>
<item turbo="true">
 <description>ЗАМЕНА ПЛАВКИХ ПРЕДОХРАНИТЕЛЕЙ </description>
 <title>Chevrolet Niva | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/obsluzhivanie-shevi5.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/niva-688x430.png"/>
 <button
  formaction="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/files/Chevrolet_Niva.pdf"
  data-background-color="#f5140c"
  data-color="#ffffff"
  data-turbo="false"
  data-primary="true"
 
>Chevrolet_Niva.pdf
</button>
 
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ЗАМЕНА ПЛАВКИХ ПРЕДОХРАНИТЕЛЕЙ</strong>&nbsp;</h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/36.png" layout="responsive" width="755.3317535545024" height="375" alt="Рис. 36. Монтажный блок – схема и установка" title="Монтажный блок – схема и установка">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>ЗАМЕНА ПЛАВКИХ ПРЕДОХРАНИТЕЛЕЙ<br>Монтажный блок с предохранителями 1, рис. 36, и реле 2 крепится на специальных кронштейнах слева от рулевой колонки и закрывается снизу крышкой 3.
<br>Для доступа к монтажному блоку снимите его крышку, для чего отверните саморезы.
<br>Неисправный предохранитель определяется по вышедшим из строя цепям, защищаемым этим предохранителем, в соответствии с таблицей 3.
<br>Сила тока, на которую рассчитан предохранитель, указана на его лицевой части, а номер предохранителя нанесен на корпусе монтажного блока.<br>Новый предохранитель должен иметь ту же маркировку по току, что и заменяемый.
<br>Схема размещения реле и предохранителей приведена на рисунке 36.<br>Компоновка блока, установленного на Вашем автомобиле, может отличаться от показанной на рисунке 36.</strong><br><strong>Внимание<br>Категорически запрещается установка самодельной перемычки или предохранителя другого номинала взамен перегоревшего.
<br>В случае повторного выхода из строя предохранителя для выяснения и устранения причин, вызвавших его оплавление, Вам необходимо обратиться к дилеру ЗАО «Джи Эм– АВТОВАЗ».<br>Дополнительно под панелью приборов располагаются блоки реле с предохранителями, которые защищают элементы систем впрыска.
<br>Предохранители имеют номинал по току 15 А. <br>Дополнительный предохранитель на 30 А защищает цепи электровентиляторов системы охлаждения.<br>Плавкими предохранителями не защищаются электрические цепи зажигания, пуска двигателя, генератора, реле ближнего света фар, реле дальнего света фар.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/31.png" layout="responsive" width="754.4204322200393" height="1000" alt="Таблица 3" title=" Цепи, защищаемые плавкими предохранителями">
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/32.png" layout="responsive" width="743.7367387033399" height="991" alt="Таблица 3" title="Цепи, защищаемые плавкими предохранителями">
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 Lada-AYM.GitHub.io - All Rights Reserved
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item></channel></rss>
