<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

 <rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
 xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
 <channel>

 <title>Chevrolet Niva | Описание автомобиля</title>
 <link>https://lada-aym.github.io</link>
 <description>ВЫКЛЮЧАТЕЛЬ ЗАЖИГАНИЯ</description>
 <language>ru</language>
 <author>https://lada-aym.github.io</author>
 <yandex:analytics type="Yandex" id="000000"/>
<item turbo="true">
 <description>ВЫКЛЮЧАТЕЛЬ ЗАЖИГАНИЯ</description>
 <title>Chevrolet Niva | Описание автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/opisanie-shevi10.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/niva-688x430.png"/>
<button
  formaction="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/files/Chevrolet_Niva.pdf"
  data-background-color="#f5140c"
  data-color="#ffffff"
  data-turbo="false"
  data-primary="true"

>Chevrolet_Niva.pdf
</button>
 
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ВЫКЛЮЧАТЕЛЬ ЗАЖИГАНИЯ</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-26.png" layout="responsive" width="665.5741626794257" height="647" alt="Рис. 22. Выключатель зажигания" title="Выключатель зажигания">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>ВЫКЛЮЧАТЕЛЬ ЗАЖИГАНИЯ<br>Положения ключа в выключателе зажигания показаны на рисунке 22.
<br>0 – «выключено».Все выключено, ключ вынимается.
<br>При вынутом ключе срабатывает механизм запирающего механического противоугонного устройства.
<br>Для полного блокирования вала рулевого управления поверните рулевое колесо вправо или влево до щелчка.<br>Для выключения противоугонного устройства вставьте ключ в выключатель зажигания и слегка поворачивая рулевое колесо вправо–влево переведите ключ в положение I.<br>Предупреждение<br>Категорически запрещается выключать зажигание и вынимать ключ из замка зажигания во время движения это приводит к резкому увеличению нагрузки на педаль тормоза и блокированию рулевого управления.
<br>I – «зажигание». Включено зажигание, ключ не вынимается.<br>II – «стартер». Включен стартер, ключ не вынимается.</strong><strong><br>Положение ключа не фиксированное: при снятии нагрузки ключ возвращается в положение I.
<br>Выключатель зажигания имеет блокировку, препятствующую включению стартера при работающем двигателе.
<br>Для повторного пуска двигателя после неудачной попытки переведите ключ из положения I в положение 0 и затем снова включите стартер.
<br>Выдача предупреждения об оставленном ключе в замке зажигания.
<br>Если зажигание выключено, то при открывании двери водителя зуммер издает прерывистый звуковой сигнал (трель), если в замке зажигания оставлен ключ.
<br>Выдача предупреждения об оставленных включенными габаритных огнях.
<br>Если зажигание выключено и ключ вынут из замка зажигания, то при открывании двери водителя зуммер издает два звуковых сигнала, если остались включенными лампы габаритных огней.</strong><br><br><strong>ЭЛЕКТРОННАЯ ПРОТИВОУГОННАЯ СИСТЕМА<br>Противоугонная система АПС-6 обеспечивает дополнительную защиту автомобиля от неразрешенного использования за счет запрета пуска двигателя.
<br>В комплект противоугонной системы входят два ключа зажигания, в головки которых встроены специальные кодирующие устройства – транспондеры.
<br>Один ключ зажигания с полностью черной головкой – это рабочий ключ, он снимает противоугонную систему с охраны, и им рекомендуется пользоваться для повседневных поездок.
</strong><br><strong>Другой ключ зажигания с черной головкой имеет вставку красного цвета на торце – это обучающий ключ, он также, как и рабочий ключ, снимает противоугонную систему с охраны и разрешает пуск двигателя, но, в отличие от рабочего ключа, имеет дополнительную функцию обучения.
<br>Этот ключ используется для активизации противоугонной системы и обучения новых рабочих ключей.</strong><br><strong>Всего можно обучить два рабочих ключа.
<br>В случае замены неисправной противоугонной системы или контроллера управления двигателем при помощи обучающего ключа восстанавливается работоспособность системы.
<br>Противоугонная система снимается с охраны при включении, и встает на охрану при выключении зажигания.<br>Внимание </strong><br><strong>Ввиду важности обучающего ключа не следует пользоваться им для повседневных поездок; необходимо хранить его дома в надежном месте.
<br>При утере обучающего ключа гарантийные обязательства по качеству противоугонной системы и контроллеру управления двигателем не принимаются.
<br>Противоугонная система имеет специальную индикацию в блоке контрольных ламп, которая включается в следующих случаях:</strong><br><strong>1. Если противоугонная система не активизирована и режим охраны не включен, то после включения зажигания индикатор включается на 15 секунд, а затем гаснет. <br>Следует обратиться к дилеру ЗАО «Джи Эм–АВТОВАЗ» для ее активизации.<br>2. Если после включения зажигания индикатор мигает в течении 15 секунд и затем гаснет, а система выдаёт звуковые сигналы,
значит, противоугонная система неисправна и следует обратиться к дилеру ЗАО «Джи Эм–АВТОВАЗ» для устранения неисправности.</strong><br><strong>3. При использовании обучающего ключа индикатор мигает 6 секунд при каждом выключении зажигания.<br>Внимание
<br>Для обеспечения устойчивого считывания кода ключа зажигания противоугонной системой не допускается крепление двух и более ключей зажигания на одном кольце.</strong><br><br><strong>УПРАВЛЕНИЕ ВКЛЮЧЕНИЕМ (ВЫКЛЮЧЕНИЕМ) ЗАДНИХ ПРОТИВОТУМАННЫХ ОГНЕЙ<br>Включение задних противотуманных огней можно осуществить нажатием на кнопку включения задних противотуманных огней только в том случае, если включены фары или передние противотуманные огни.
<br>В противном случае нажатие на кнопку не приводит к включению задних противотуманных огней.
<br>Если задние противотуманные огни уже включены, выключить их можно повторным нажатием на кнопку.<br>При выключении габаритных огней, задние противотуманные огни выключаются автоматически.
<br>Состояние заднихпротивотуманных огней отображается индикатором в кнопке включения задних противотуманных огней.</strong><br><br><strong>УПРАВЛЕНИЕ ЭЛЕКТРОСТЕКЛОПОДЪЕМНИКАМИ<br>Управление электростеклоподъемниками возможно в следующих случаях:<br> при включенном зажигании;<br> в течение 30 секунд после выключения зажигания, если ни одна из дверей автомобиля не открывалась;<br> при выключенном зажигании, если открыта одна из дверей автомобиля и ключ находится в замке зажигания.</strong><br><br><strong>УПРАВЛЕНИЕ ЗАДЕРЖКОЙ ВЫКЛЮЧЕНИЯ ПЛАФОНА ВНУТРЕННЕГО ОСВЕЩЕНИЯ<br>Эта функция позволяет сохранять в течение некоторого времени освещение салона после закрытия двери автомобиля, что облегчает действия водителя в темное время суток.<br>Для данной функции переключатель плафона должен быть переведен в выключенное состояние.
<br>При выключенном зажигании плафон горит, если открыта любая из дверей автомобиля.
<br>После закрывания всех дверей плафон продолжает гореть около 10 секунд, а затем плавно гаснет.
<br>При включенном зажигании открывание двери водителя не приводит к включению плафона.
<br>Открывание любой из дверей пассажиров приводит к включению плафона, а их закрывание к выключению плафона без задержки.&nbsp;<br></strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-27.png" layout="responsive" width="666.4571428571428" height="654" alt="Рис. 23. Положения рычагов трансмиссии" title="Положения рычагов трансмиссии">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>РЫЧАГИ УПРАВЛЕНИЯ ТРАНСМИССИЕЙ<br>На автомобиле установлена пятиступенчатая коробка передач, а также раздаточная коробка с высшей и низшей передачами и блокируемым межосевым дифференциалом.<br>На рис.23 приведены схемы переключения передач и положения рычага раздаточной коробки.
<br>При выборе положений рычага 2 раздаточной коробки учитываются условия эксплуатации автомобиля.
<br>Рычаг может занимать следующие положения:
<br>I – включена высшая передача, дифференциал разблокирован;<br>II – нейтральное положение;<br>III – включена низшая передача, дифференциал разблокирован;<br>IV – включена высшая передача, дифференциал заблокирован;<br>V – нейтральное положение;</strong><br><strong>VI – включена низшая передача, дифференциал заблокирован. <br>Переключение передач в раздаточной коробке с низшего ряда на высший можно проводить в движении.
<br>При этом для переключения передач следует использовать двойной выжим педали сцепления.<br>Блокирование и разблокирование межосевого дифференциала в раздаточной коробке проводить переключением рычага 2 в соответствующее положение, <br>см. раздел «Движение автомобиля».
<br>Внимание
<br>Низшую передачу в раздаточной коробке включайте только после полной остановки автомобиля или на небольшой скорости – до 5 км/ч.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 Lada-AYM.GitHub.io - All Rights Reserved
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item></channel></rss>
