<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 
 <rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
 xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
 <channel>

 <title>Chevrolet Niva | Описание автомобиля</title>
 <link>https://lada-aym.github.io</link>
 <description>ОБОРУДОВАНИЕ САЛОНА</description>
 <language>ru</language>
 <author>https://lada-aym.github.io</author>
 <yandex:analytics type="Yandex" id="000000"/>
<item turbo="true">
 <description>ОБОРУДОВАНИЕ САЛОНА</description>
 <title>Chevrolet Niva | Описание автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/opisanie-shevi5.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/niva-688x430.png"/>
 <button
  formaction="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/files/Chevrolet_Niva.pdf"
  data-background-color="#f5140c"
  data-color="#ffffff"
  data-turbo="false"
  data-primary="true"
 
>Chevrolet_Niva.pdf
</button>
 
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ОБОРУДОВАНИЕ САЛОНА</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-14a.png" layout="responsive" width="444.16097560975606" height="453" alt="Рис. 10. Блок управления наружными зеркалами" title="Блок управления наружными зеркалами">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Наружные зеркала имеют ручную регулировку из салона.
<br>В вариантном исполнении автомобили комплектуются наружными зеркалами с электроприводом.
<br>Блок управления зеркалами, рис. 10, располагается на облицовке туннеля пола.<br>Выбор оптимального положения зеркал производится последовательным наклоном клавиши 2 в направлениях, указанных стрелками, а выбор регулируемого зеркала – вращением клавиши на 90° вокруг свой оси.
<br>Регулируемое зеркало определяется направлением метки 1.<br>Так как клавиша имеет два фиксированных положения, то при включенном зажигании электропривод одного из зеркал постоянно находится под напряжением.</strong><br><strong>В вариантном исполнении на автомобиле устанавливается блок управления наружными зеркалами, в котором выбор регулируемого зеркала производится перемещением движка 4, а регулировка – нажатиями на края клавиши 5 в местах, обозначенных стрелками.<br>В крайних положениях движка ставится под напряжение электропривод левого – буква «L» или правого – буква «R» зеркал и загорается соответствующий сигнализатор 3.
<br>В среднем положении движка электропривод зеркал выключен.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-13a.png" layout="responsive" width="443.7" height="435" alt="Рис. 11. Вспомогательное оборудование салона" title="Вспомогательное оборудование салона">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>ВНУТРЕННЕЕ ЗЕРКАЛО<br> 5, рис. 11, регулируется поворотом вокруг шарнирной головки.<br>Для предотвращения ослепления светом фар движущегося сзади транспорта рычажком 4 можно изменить угол наклона зеркала.<br>Противосолнечные козырьки3 в зависимости от направления лучей солнца можно установить в одно из трех положений I, II или III.<br>Лампа плафона 2 внутреннего освещения при закрытых дверях включается и выключается нажатием на переднюю и заднюю кромки рассеивателя плафона.
<br>Алгоритм работы плафона при открывании дверей описан в главе «Электронная противоугонная система».<br>Плафоны 1 индивидуального освещения обеспечивают направленную подсветку отдельных предметов.
<br>Включение и выключение плафонов осуществляется нажатием на кромки клавиш.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-15a.png" layout="responsive" width="443.69230769230774" height="448" alt="Рис. 12. Вещевой ящик" title="Вещевой ящик">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>ВЕЩЕВОЙ ЯЩИК
<br>Чтобы открыть крышку 1, рис. 12, вещевого ящика, потяните на себя ручку 2 и откиньте крышку вниз.
<br>При открытой крышке 1 внутренняя часть вещевого ящика освещается лампой освещения вещевого ящика , если включено зажигание.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item></channel></rss>
