<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

 <rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
 xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
 <channel>

 <title>Chevrolet Niva | Описание автомобиля</title>
 <link>https://lada-aym.github.io</link>
 <description>КОМБИНАЦИЯ ПРИБОРОВ</description>
 <language>ru</language>
 <author>https://lada-aym.github.io</author>
 <yandex:analytics type="Yandex" id="000000"/>
<item turbo="true">
 <description>КОМБИНАЦИЯ ПРИБОРОВ</description>
 <title>Chevrolet Niva | Описание автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/opisanie-shevi8.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/niva-688x430.png"/>
 <button
  formaction="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/files/Chevrolet_Niva.pdf"
  data-background-color="#f5140c"
  data-color="#ffffff"
  data-turbo="false"
  data-primary="true"
  disabled
>Chevrolet_Niva.pdf
</button>
 
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>КОМБИНАЦИЯ ПРИБОРОВ</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-20a.png" layout="responsive" width="665.2941176470588" height="377" alt="Рис. 17. Комбинация приборов" title="Комбинация приборов">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Комбинация приборов показана на рисунке 17.<br>1. Указатель температуры охлаждающей жидкости.<br>Внимание<br>Переход стрелки в красную зону шкалы указывает на перегрев охлаждающей жидкости двигателя.
<br>В этом случае запрещается дальнейшее движение автомобиля.
<br>Автомобиль должен быть доставлен к официальному дилеру для определения и устранения причины перегрева охлаждающей жидкости.<br>2. Тахометр. <br>Указывает частоту вращения коленчатого вала двигателя.
<br>Внимание
<br>Красная зона шкалы со штриховкой обозначает режим работы двигателя с повышенной частотой вращения коленчатого вала, сплошная красная зона шкалы опасный для двигателя скоростной режим, превышать который запрещается.
<br>3. Контрольная лампа включения указателей поворота по левому борту. Загорается зеленым мигающим светом при включении сигнала левого поворота.
<br>4. Контрольная лампа включения указателей поворота по правому борту. Загорается зеленым мигающим светом при включении сигнала правого поворота. <br>5. Спидометр.
<br>6. Указатель уровня топлива.
<br>7. Контрольная лампа резерва топлива.<br> Загорается оранжевым светом, если в топливном баке осталось от 4 до 6,5 л бензина. <br>8. Контрольная лампа включения габаритного света.<br> Загорается зеленым светом при включении наружного освещения.
<br>9. Контрольная лампа аварийного состояния рабочей тормозной системы. Загорается красным светом при понижении уровня жидкости в бачке гидропривода тормозов ниже метки «MIN», а также в момент включения стартера для контроля исправности самой лампы. <br>Внимание
<br>Запрещается эксплуатация автомобиля при постоянно горящей контрольной лампе аварийного состояния рабочей тормозной системы.
<br>10. Контрольная лампа включения дальнего света фар. </strong><br><strong>Загорается синим светом при включении дальнего света фар.
<br>11. Кнопка сброса показаний счетчика суточного пробега, переключения индикации времени и температуры окружающего воздуха. <br>12. Индикатор пробега. <br>Верхняя строка индикатора указывает суммарный пробег автомобиля, а нижняя – является суточным
счетчиком пройденного пути.
<br>Сброс показаний суточного счетчика проводите удержанием кнопки 11 в нажатом положении более 3 секунд на остановленном автомобиле.
<br>Обнуление показаний суточного счетчика происходит так же и при снятии клеммы с аккумуляторной батареи. <br>13. Контрольная лампа включения аварийной сигнализации. <br>Загорается красным мигающим светом при включении аварийной сигнализации.
<br>14. Контрольная лампа «ПРОВЕРЬТЕ ДВИГАТЕЛЬ».<br> Кратковременное загорание лампы при включении зажигания свидетельствует о самотестировании системы.
<br>При отсутствии неисправности лампа гаснет после пуска двигателя.
<br>Внимание
</strong><br><strong>В случае обнаружения какого либо дефекта в системе, лампа горит постоянно. <br>О том, что необходимо предпринять в случае загорания лампы, изложено в разделе «Эксплуатация автомобиля». <br>15. Индикатор времени и температуры.
<br>Переключение между индикацией времени и индикацией температуры окружающего воздуха осуществляется кратковременным нажатием на кнопку 11.
<br>При включении зажигания при температуре окружающего воздуха выше +2 °С всегда появляется индикация часов.
<br>При понижении температуры окружающей среды до +2 °С индикатор в течении 3 секунд высвечивает показания часов, а затем переходит на индикацию температуры, показание которой первые 10 секунд происходит в мигающем режиме.
<br>При повышении температуры наружного воздуха выше +3 °С и повторном ее снижении до +2 °С: в случае индикации часов индикатор автоматически переключается на индикацию температуры, показания которой первые 10 секунд высвечиваются в мигающем режиме, в случае индикации температуры ее обычный режим прерывается десятисекундным мигающим режимом. </strong><br><strong>Установка часов и минут производится в режиме индикации времени путем вращения кнопки 11 в сторону знаков «h» – часы и «m» – минуты.
<br>После снятия клеммы с аккумуляторной батареи и последующего восстановления соединения отсчет времени производится от нулевого значения.
<br>16. Контрольная лампа заряда аккумуляторной батареи. <br>Загорается красным светом при включении зажигания и гаснет после пуска двигателя.
<br>Внимание
<br>Свечение лампы при работающем двигателе означает нарушение нормальной работы системы электропитания автомобиля и указывает на неисправность системы зарядки аккумулятора, слабое натяжение или обрыв ремня привода генератора или неисправность самого генератора.<br> В этом случае необходимо обратиться к дилеру ЗАО «Джи Эм– АВТОВАЗ». <br>17. Контрольная лампа включения стояночного тормоза.<br> Загорается красным светом при включении стояночного тормоза.
<br>18. Контрольная лампа недостаточного давления масла.
</strong><br><strong>Загорается красным светом при включении зажигания и гаснет после пуска двигателя .
<br>Внимание <br>При работающем двигателе горящая постоянным светом контрольная лампа указывает на недостаточное давление в системе смазки двигателя.<br> Дальнейшая эксплуатация автомобиля с горящей контрольной лампой приведёт к выходу двигателя из строя.<br>19. Резерв.&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 Lada-AYM.GitHub.io - All Rights Reserved
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item></channel></rss>