<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 
 <rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
 xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
 <channel>

 <title>Chevrolet Niva | Описание автомобиля</title>
 <link>https://lada-aym.github.io</link>
 <description>ДВЕРИ</description>
 <language>ru</language>
 <author>https://lada-aym.github.io</author>
 <yandex:analytics type="Yandex" id="000000"/>
<item turbo="true">
 <description>ДВЕРИ </description>
 <title>Chevrolet Niva | Описание автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/opisanie-shevi3.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/niva-688x430.png"/>
 
 <button
  formaction="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/files/Chevrolet_Niva.pdf"
  data-background-color="#f5140c"
  data-color="#ffffff"
  data-turbo="false"
  data-primary="true"
 
>Chevrolet_Niva.pdf
</button>
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ДВЕРИ</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/2-1.png" layout="responsive" width="732.1351351351351" height="412" alt="Рис.2. Открывание дверей" title="Открывание дверей">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Двери открываются: снаружи за ручку 1, рис. 2, в направлении стрелки,</strong><br><strong> а изнутри – поворотом на себя рукояток 1, рис. 3, и 2, рис. 4.
<br>Если замок заблокирован, то ручка и рукоятка имеют холостой ход.
<br>Передние двери блокируются:
<br>снаружи – ключом 2, рис. 2;
<br>изнутри нажатием на кнопку 1, рис. 3.
<br>Блокировать замок можно только при закрытых дверях.
<br>Для подъема и опускания стекол передних дверей используются электростеклоподъемники.
<br>Нажатием на вогнутую или выпуклую часть клавиши 2,
рис. 3, переключателя стеклоподъемника, расположенного на обивке двери, можно опустить или поднять стекло на нужную величину.
<br>После прекращения нажатия клавиша автоматически устанавливается в среднем положении и стекло останавливается в любой выбранной Вами позиции.&nbsp;<br>Дополнительная клавиша 3 на двери водителя управляет электроприводом стеклоподъемника правой передней двери.<br> Клавиши подсвечиваются, если включено наружное освещение.&nbsp;</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-6a.png" layout="responsive" width="732.4109589041096" height="798" alt="Рис.3. Передняя дверь" title="Передняя дверь">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Предупреждение<br>При закрытии окон с электрическими стеклоподъемниками возможно защемление пальцев рук и других частей тела, что может привести к серьёзной травме.
<br>Поэтому, при пользовании электрическими стеклоподъемниками будьте внимательны, особенно если в автомобиле находятся дети.
<br>Убедитесь, что поднимающееся стекло ничего не защемит.
<br>В случае защемления немедленно прекратите подъём стекла и включите его опускание.
<br>Ответственность за неправильное пользование электрическими стеклоподъемниками несёт водитель автомобиля.
<br>Он должен предупредить пассажиров о правилах пользования и опасностях при неправильном пользовании электрическими стеклоподъемниками.
<br>Не разрешайте детям пользоваться переключателями электростеклоподъёмников!</strong><br><strong>Выходя из автомобиля, обязательно вынимайте из замка ключ зажигания, чтобы отключить электростеклоподъемники и избежать случайного травмирования оставшихся в автомобиле пассажиров.
<br>Не высовывайте из открытых окон автомобиля руки и другие части тела, следите, чтобы этого не делали дети.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-7a.png" layout="responsive" width="443.6363636363636" height="488" alt="Рис.4. Задняя дверь" title="Задняя дверь">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>На автомобиле без электростеклоподъемников, в вариантном исполнении, устанавливается рукоятка 4, при вращении которой по или против часовой стрелки происходит соответственно подъем или опускание стекла.<br>В передней части кармана 6, предназначенного для размещения мелких предметов, под облицовкой 5 предусмотрено место для установки акустических устройств радиоаппаратуры.
<br>Задние двери блокируются изнутри салона нажатием на кнопку 1, рис. 4, блокировки замка, как при открытой, так и при закрытой двери.
<br>Для опускания и подъёма стекла задних дверей используются механические стеклоподъёмники, которые приводятся в действие рукояткой 3.<br>Стекло задней двери опускается не полностью.<br>Дверь снабжена накладным карманом 4 для размещения мелких вещей.
<br>Если на заднем сидении находятся дети, рекомендуется ключом зажигания повернуть шлиц защелки 5 на 90°. <br>Причем в левой двери защелку необходимо поворачивать по часовой стрелке, а в правой – против часовой стрелки.
</strong><br><strong>В этом случае, при поднятой кнопке 1 блокировки, дверь открывается только снаружи, а рукоятка 2 имеет свободный ход.
<br>Для обеспечения возможности открывания дверей изнутри поверните шлиц защелки в обратном направлении.&nbsp;</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-8a.png" layout="responsive" width="444.11428571428576" height="464" alt="Рис.5. Дверь задка" title="Дверь задка">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Дверь задка с боковыми петлями открывается за ручку 4, рис. 5, и при необходимости может быть заблокирована только снаружи поворотом ключа 3 против часовой стрелки. <br>За обивкой двери задка расположен бачок омывателя стекла двери задка, закрываемый сверху крышкой 2.
<br>Полка 1 отделяет багажное отделение от салона.
<br>Для удобства пользования дверь задка имеет три фиксированных положения в открытом состоянии.
<br>Предупреждение</strong><br><strong>Во время стоянки автомобиля в темное время суток при открытой на максимальный угол двери задка используйте знак аварийной остановки.
<br>В вариантном исполнении автомобили укомплектованы системой электроблокировки замков дверей, которая позволяет производить блокировку замков всех дверей при запирании ключом или при нажатии на кнопку блокировки замка двери водителя.<br>При отпирании ключом двери переднего пассажира происходит разблокировка только данной двери.<br> Разблокировка остальных боковых дверей в этом случае производится поднятием кнопок, а двери задка – ключом.<br> Полное разблокирование замков всех дверей осуществляется при отпирании замка двери водителя.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
<p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item></channel></rss>
