<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

 <rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
 xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
 <channel>
 
 <title>Chevrolet Niva | Описание автомобиля</title>
 <link>https://lada-aym.github.io</link>
 <description>КАПОТ</description>
 <language>ru</language>
 <author>https://lada-aym.github.io</author>
 <yandex:analytics type="Yandex" id="000000"/>
<item turbo="true">
 <description>КАПОТ </description>
 <title>Chevrolet Niva | Описание автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/opisanie-shevi6.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/niva-688x430.png"/>
 <button
  formaction="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/files/Chevrolet_Niva.pdf"
  data-background-color="#f5140c"
  data-color="#ffffff"
  data-turbo="false"
  data-primary="true"
 
>Chevrolet_Niva.pdf
</button>
 
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>КАПОТ</strong>&nbsp;</h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/0.png" layout="responsive" width="443.4439024390244" height="218" alt="Рис. 13. Рукоятка привода замка капота-Рис. 14. Открывание капота" title="КАПОТ">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Для доступа в моторный отсек потяните на себя рукоятку 1, рис. 13.
<br>Затем приподнимите капот 1, рис. 14, и через образовавшуюся щель отожмите лапку предохранительного крючка 2.
<br>Поднимите капот и установите упор 3 в специальное гнездо капота, как показано на рисунке.<br>Если при этом включено наружное освещение, лампа 4 освещает подкапотное пространство.<br>Поворотом тубуса колпачка лампы можно менять направление пучка света.
<br>При закрывании капота проверьте надежность срабатывания замка: в момент запирания должен быть слышен характерный щелчок.<br>Закрывать капот следует путем «захлопывания», отпустив его с высоты 15–20 сантиметров от облицовки решетки радиатора.&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-18.png" layout="responsive" width="444" height="444" alt="Рис. 15. Пробка топливного бака" title="Рис. 15. Пробка топливного бака">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>ПРОБКА ТОПЛИВНОГО БАКА<br>Для доступа к пробке 2, рис. 15 топливного бака откройте крышку 1 с правой стороны автомобиля.
<br>Пробка открывается поворотом против часовой стрелки.<br> Заворачивать пробку следует по часовой стрелке до появления характерных щелчков.
<br>В вариантном исполнении автомобилей специальный поводок связывает пробку с кузовом.<br>Предупреждение<br>Бензин, а также его пары ядовиты и огнеопасны!<br> Соблюдайте меры предосторожности и правила пожарной безопасности!<br>Избегайте попадания бензина на кожу и одежду, а паров бензина – в дыхательные пути.<br>При заправке автомобиля избегайте попадания бензина на лакокрасочное покрытие и резинотехнические изделия.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 Lada-AYM.GitHub.io - All Rights Reserved
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item></channel></rss>
