<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

 <rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
 xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
 <channel>

 <title>Chevrolet Niva | Описание автомобиля</title>
 <link>https://lada-aym.github.io</link>
 <description>УПРАВЛЕНИЕ ВЕНТИЛЯЦИЕЙ САЛОНА</description>
 <language>ru</language>
 <author>https://lada-aym.github.io</author>
 <yandex:analytics type="Yandex" id="000000"/>
<item turbo="true">
 <description>УПРАВЛЕНИЕ ВЕНТИЛЯЦИЕЙ САЛОНА</description>
 <title>Chevrolet Niva | Описание автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/opisanie-shevi11.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/niva-688x430.png"/>
 <button
  formaction="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/files/Chevrolet_Niva.pdf"
  data-background-color="#f5140c"
  data-color="#ffffff"
  data-turbo="false"
  data-primary="true"

>Chevrolet_Niva.pdf
</button>
 
 
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>УПРАВЛЕНИЕ ВЕНТИЛЯЦИЕЙ САЛОНА</strong></h3>
 <p><strong>Вентиляция и отопление салона регулируются в зависимости от температуры наружного воздуха, как указано ниже.<br>Вентиляция салона
<br>В крайнем левом положении @ рычага 13, рис. 24, наружный воздух может поступать в салон автомобиля:<br>через верхние щели панели приборов 2 и сопла 1 обдува стекол передних дверей,
<br>если перевести ручку 12 в положение @ ; через боковые 5 и центральные 6 сопла, если ручку 12 перевести в положение @ .
<br>Регуляторами 8 регулируется интенсивность подачи воздуха через боковые и центральные сопла путем изменения положения заслонок вплоть до полного их закрытия.
</strong><br><strong>В данном положении ручки 12 при открытой заслонке регуляторо 4 обеспечивается дополнительная подача воздуха через верхние сопла 3; <br>через нижние сопла в зону ног водителя и пассажиров, если ручка 12 находится в положении @ .
<br>При повороте рычажками 7 направляющих лопаток боковых и центральных сопел меняется направление воздушного потока.<br>Для увеличения подачи воздуха в салон автомобиля включите ручкой 10 один из четырёх режимов электровентилятора отопителя.<br>Перемещением рычага 13 в крайнее правое положение @ включается режим рециркуляции.</strong>
<br><strong>При включении режима рециркуляции перекрывается подача наружного воздуха.
<br>Этот режим может быть полезен в летнее время, например, при проезде тоннеля или при движении в пробке для исключения попадания в салон воздуха, насыщенного отработавшими газами.<br>На автомобиле установлен пылевой фильтр, который очищает поступающий в салон воздух от пыли, копоти, пыльцы растений и т. д.<br>Предохранение стекол от запотевания и обмерзания
<br>Для предохранения ветрового стекла и стекол дверей от запотевания в летнее время достаточно направить на них холодный воздух.<br> Для этого установите ручку 12 в положение @ , а рычаг 13 – в крайнее левое положение @ .</strong><br><strong>Для размораживания стекол необходимо направить на них подогретый воздух, для чего дополнительно переведите ручку 11 в
зону, отмеченную красным цветом и, при необходимости, включите электровентилятор на соответствующий режим.
<br>Для предохранения заднего стекла от запотевания и обмерзания включите электрообогрев стекла выключателем 9.<br>Отопление салона
<br>Температура воздуха, подаваемого в салон, регулируется положением ручки 11, а интенсивность его подачи – положением
ручки 10 электровентилятора отопителя.</strong>&nbsp;</p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-29.png" layout="responsive" width="754.7901234567902" height="539" alt="Рис. 24. Органы управления системой вентиляции и отопления салона" title="Рис. 24. Органы управления системой вентиляции и отопления салона">
 <a href="https://lada-aym.github.io/page2.html"></a>
 </p>
<p>
 
 <p><strong>После размораживания ветрового стекла и стекол передних дверей вращением ручки 12 выберите желаемое направление подачи воздуха в салон:<br>- или через боковые и центральные сопла при открытых заслонках сопел;<br>- или в нижнюю часть салона.<br>Кроме того, при открытой заслонке регулятором 4 в положении @ ручки 12 воздушный поток подается через сопла 3 в верхнюю часть салона.
<br>С целью ускорения прогрева салона на стоящем автомобиле включайте режим рециркуляции.<br>При движении режим рециркуляции необходимо отключать, так как это приводит к запотеванию стекол.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 Lada-AYM.GitHub.io - All Rights Reserved
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item></channel></rss>
