<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

 <rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
 xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
 <channel>
 
 <title>Chevrolet Niva | Описание автомобиля</title>
 <link>https://lada-aym.github.io</link>
 <description>ПАНЕЛЬ ПРИБОРОВ</description>
 <language>ru</language>
 <author>https://lada-aym.github.io</author>
 <yandex:analytics type="Yandex" id="000000"/>
<item turbo="true">
 <description>ПАНЕЛЬ ПРИБОРОВ</description>
 <title>Chevrolet Niva | Описание автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/opisanie-shevi7.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/niva-688x430.png"/>
 <button
  formaction="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/files/Chevrolet_Niva.pdf"
  data-background-color="#f5140c"
  data-color="#ffffff"
  data-turbo="false"
  data-primary="true"
  disabled
>Chevrolet_Niva.pdf
</button>
 
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ПАНЕЛЬ ПРИБОРОВ</strong></h3>
 <p><strong>Панель приборов показана на рисунке 16.
<br>1. Переключатель наружного освещения, см. «Кнопочные выключатели». <br>2. Рычаг переключателя указателей поворота и света фар, см. рис. 21.
<br>3. Выключатель звуковых сигналов.
<br>4. Комбинация приборов.
<br>5. Рычаг переключателя стеклоочистителей и омывателей стекол, см. рис. 21
<br>6. Выключатель аварийной сигнализации, см. «Кнопочные выключатели».
<br>7. Кнопочные выключатели, см. «Кнопочные выключатели».
<br>8. Блок контрольных ламп, см. рис.20.
<br>9. Резерв. Устанавливается заглушка.
<br>10. Заглушка или подушка безопасности в зависимости от варианта исполнения.
<br>11. Вещевой ящик.
<br>12. Пульт управления системой вентиляции и отопления салона автомобиля.
<br>13. Крышка гнезда радиоаппаратуры.
<br>14. Контейнер для мелких предметов.
<br>15. Рычаг переключения передач.
</strong><br><strong>16. Рычаг управления раздаточной коробкой.
<br>17. Блок управления наружными зеркалами, в вариантном исполнении.
<br>18. Выключатели обогрева передних сидений, в вариантном исполнении.<br> Обогрев переднего сиденья включается нажатием на клавишу выключателя.
<br>О включенном обогреве предупреждает сигнализатор в самой клавише.
<br>Встроенный терморегулятор в автоматическом режиме поддерживает температуру элементов обогрева спинки и подушки сиденья в диапазоне<br> от +25 до +31 °С. <br>Повторным нажатием клавиши или при выключении зажигания обогрев сиденья
<br>отключается.
<br>Левая и правая клавиша включают соответственно обогрев сиденья водителя и переднего пассажира.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-19a.png" layout="responsive" width="1110.4797178130511" height="793" alt="Рис. 16. Панель приборов" title="Панель приборов">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>19. Пепельница для задних пассажиров.
<br>Чтобы воспользоваться пепельницей, потяните за верхний выступ на себя.
<br>Пружинный упор, предназначенный для гашения сигарет, удерживает пепельницу в открытом состоянии.<br>Для очистки пепельницы выньте ее из гнезда, нажав на пружинный упор.<br> В вариантном исполнении пепельница может неустанавливаться. <br>20. Рычаг стояночного тормоза. <br>Перемещением рычага вверх приводятся в действие колодки тормозов задних колес.
<br>Для возвращения рычага в исходное положение нажмите на кнопку в торце рукоятки.<br>21. Ниша для мелких предметов.
<br>22. Крышка пепельницы. <br>При откидывании крышки на себя обеспечивается одновременный доступ к прикуривателю и к пепельнице.одновременный доступ к прикуривателю и к пепельнице.</strong><br><strong>Для использования прикуривателя нажмите на кнопку патрона до его фиксированного положения.
<br>Примерно через 20 секунд патрон автоматически возвращается в исходное положение,готовый к применению.
<br>При включении наружного освещения включается подсветка прикуривателя.
<br>23. Педаль акселератора.
<br>24. Выключатель зажигания, см. рис.22.
<br>25. Педаль тормоза.
<br>26. Педаль сцепления.
<br>27. Крышка монтажного блока, см. рис 36.
<br>28. Блок регуляторов, см. рис. 19.<br>29. Рычаг привода замка капота.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 Lada-AYM.GitHub.io - All Rights Reserved
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item></channel></rss>