<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

 <rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
 xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
 <channel>

 <title>Chevrolet Niva | Описание автомобиля</title>
 <link>https://lada-aym.github.io</link>
 <description>СИДЕНЬЯ</description>
 <language>ru</language>
 <author>https://lada-aym.github.io</author>
 <yandex:analytics type="Yandex" id="000000"/>
<item turbo="true">
 <description>СИДЕНЬЯ </description>
 <title>Chevrolet Niva | Описание автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/opisanie-shevi4.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/niva-688x430.png"/>
 <button
  formaction="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/files/Chevrolet_Niva.pdf"
  data-background-color="#f5140c"
  data-color="#ffffff"
  data-turbo="false"
  data-primary="true"

>Chevrolet_Niva.pdf
</button>
 
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>СИДЕНЬЯ</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-9a.png" layout="responsive" width="444.6666666666667" height="203" alt="Рис.6. Сиденья" title="СИДЕНЬЯ">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>ПЕРЕДНИЕ СИДЕНЬЯ.<br>Для регулировки передних сидений 2 рис. 6А, в продольном направлении потяните блокирующий рычаг 1 вверх.
<br>После установки сиденья в удобное положение опустите рычаг и, небольшим смещением сиденья вперед–назад, добейтесь его надежной фиксации.<br>Предупреждение<br>Запрещается регулировать положение водительского сиденья во время движения автомобиля.
<br>Сиденье может резко сдвинуться с места, что приведет к потере контроля над автомобилем.
<br>Наклон спинки сиденья регулируется бесступенчато вращением рукоятки 3, рис. 6А.<br>ЗАДНИЕ СИДЕНЬЯ.
</strong><br><strong>Для увеличения площади багажного отделения предусмотрена возможность раскладки заднего сиденья, причем каждая его часть при необходимости может быть разложена отдельно.
<br>Раскладку заднего сиденья проводите в следующей последовательности, рис. 6В: снимите полку 5. потяните за петлю 9 и установите подушку 6 в вертикальное положение. При необходимости сдвиньте передние сиденья вперед. Потяните за петлю 8 и, освободив спинку 7, уложите ее, как показано на схеме.
<br>По окончании погрузки разместите полку 5 в багажном отсеке так, чтобы не ограничивался обзор через заднее стекло.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-11a.png" layout="responsive" width="444.20338983050846" height="504" alt="Рис.7. Регулировка подголовника" title="Регулировка подголовника">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Подголовники 4 регулируются по высоте и по наклону.</strong><br><strong>Оптимальное положение подголовника – когда его верхняя кромка находится на одном уровне с верхней частью головы, рис. 7.
<br>Для людей очень высокого роста необходимо поднять подголовник в крайнее верхнее положение, а для людей очень низкого роста – опустить в крайнее нижнее положение.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-10a.png" layout="responsive" width="443.87619047619046" height="446" alt="Рис.8. Рукоятка регулировки рулевой колонки" title="Рукоятка регулировки рулевой колонки">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>РЕГУЛИРОВКА ПОЛОЖЕНИЯ РУЛЕВОГО КОЛЕСА<br>На автомобиле устанавливается регулируемая по углу наклона рулевая колонка.
<br>Для выбора оптимального положения рулевого колеса опустите блокирующую рукоятку 1, рис. 8, вниз и, после установки рулевого колеса в желаемое положение, зафиксируйте рулевую колонку перемещением рукоятки в крайнее верхнее положение.<br>Предупреждение<br>Регулировку положения рулевой колонки проводите только на неподвижном автомобиле.&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-12a.png" layout="responsive" width="443.8275862068965" height="488" alt="Рис. 9. Ремень безопасности" title="Ремень безопасности">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>РЕМНИ БЕЗОПАСНОСТИ<br>Ремни безопасности являются эффективным средством защиты водителя и пассажиров от тяжелых последствий дорожно-транспортного происшествия.<br>Чтобы пристегнуться ремнем, вытяните его из катушки и вставьте язычок 1, рис. 9, в замок 2 до щелчка, не допуская при этом скручивания лямок.
<br>Для отстегивания ремня нажмите на кнопку 3 замка.<br>Ремни передних сидений имеют регулировку положения верхней точки крепления по высоте.
<br>Чтобы ремень не касался шеи или не давил на плечо, отрегулируйте высоту крепления верхней точки, причем для уменьшения высоты при перемещении необходимо прижать к стойке декоративную накладку 4 ремня.
<br>Задние пассажиры пристегиваются ремнями безопасности аналогично.<br> Для среднего пассажира предусмотрен только бедренный ремень.<br>Убедитесь, что задний бедренный ремень плотно прилегает к бедрам.<br>Не допускается чтобы бедренная часть ремня проходила вокруг талии.
<br>Беременные женщины должны пользоваться бедренно-плечевыми ремнями всегда, если это разрешает их доктор.</strong><br><strong> Бедренная часть ремня должна находится как можно ниже и удобнее.<br>Предупреждение
<br>При движении на автомобиле обязательно пристёгивайтесь ремнём безопасности и не перевозите не пристёгнутых ремнём безопасности пассажиров!
<br>Не пристегивайте ремнем ребенка, сидящего на коленях пассажира!
<br>Беременные женщины никогда не должны располагать бедренную часть ремня безопасности над областью живота, где находится плод, или над животом!<br>В случае загрязнения лямок очищайте их мягким мыльным раствором.
<br>Гладить ленты утюгом не допускается.
<br>Ремень подлежит обязательной замене новым, если он подвергся критической нагрузке в дорожно-транспортном происшествии или имеет потертости разрывы и другие повреждения.
</strong><br><strong>БЕЗОПАСНОСТЬ ГРУДНЫХ И МАЛЕНЬКИХ ДЕТЕЙ
<br>Безопасность грудных и маленьких детей должна быть обеспечена специальной сертифицированной системой безопасности, гарантирующей им во время езды максимальную безопасность.
<br>Система безопасности должна выбираться с учетом роста ребенка и размера сиденья машины.
<br>Соблюдайте инструкции завода изготовителя при установке системы безопасности в автомобиле.
<br>Мы рекомендуем размещать систему безопасности на центральное место заднего сиденья.
<br>Закрепите детское кресло бедренным ремнем, соблюдая рекомендации завода изготовителя.</strong>
<br><strong>Если центральное место недоступно или Вы используете на автомобиле более чем одну систему безопасности детей одновременно, используйте боковые ремни безопасности заднего сиденья, соблюдая рекомендации завода изготовителя.
<br>На переднее сиденье пассажира разрешается установка детского сиденья с соблюдением рекомендации завода изготовителя только при отсутствии подушки безопасности для пассажира.<br>Предупреждение
<br>Никогда не позволяйте ребенку во время езды стоять на сиденье.<br>Никогда не перевозите детей, посадив их на колени к взрослому, или держа ребенка на руках.<br> Даже сильный человек не способен удержать ребенка в случае легкого столкновения.</strong><br><strong>ПОДУШКИ БЕЗОПАСНОСТИ
<br>В вариантном исполнении автомобиль комплектуется подушкой безопасности водителя и пассажира.
<br>Подушка безопасности в рулевом колесе предназначена для задержки от перемещения вперед головы и груди водителя при фронтальном столкновении.<br>Подушка безопасности предназначена для зашиты пассажиров в дополнение к ремням безопасности, но не является их заменой.<br>Важные доводы для применения ремней безопасности в автомобиле, оборудованном подушками безопасности:
<br>Позволяют удерживать Вас достаточно далеко от надувающейся подушки безопасности при резком торможении и ударе.<br>Снижают риск ранения при столкновениях сбоку и сзади, при переворачивании автомобиля и повторных ударах при аварии,<br>когда подушка безопасности не срабатывает.</strong><br><strong>Снижают риск ранения при слабых лобовых столкновениях, не являющихся достаточно сильными для активации подушки.<br>Снижают вероятность выпадения человека из автомобиля.<br>Предупреждение
<br>Никогда не размещайте, какие либо предметы на крышке подушки безопасности или между собой и подушкой безопасности.<br>Из-за высокой скорости наполнения подушки может случиться, что летящие предметы могут вызвать серьезное или смертельное ранение.<br>Всегда пристегивайтесь ремнями безопасности даже во время заезда на стоянку или гараж.
<br>При резком торможении водитель и пассажир перемещаются вперед по направлению к подушке безопасности и могут даже коснутся ее крышки.
<br>Во время столкновения надувающуюся подушка безопасности может причинить серьезную или смертельную травму даже на малых скоростях движения.
</strong><br><strong> Не проводите переделки рулевого колеса или подушек безопасности, это может привести к активации подушки безопасности и быть опасным для Вас.
<br>По всем вопросам обращайтесь к дилеру, продавшему Вам автомобиль.&nbsp;</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 Lada-AYM.GitHub.io - All Rights Reserved
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item></channel></rss>
