<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

 <rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
 xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
 <channel>

 <title>Chevrolet Niva | Описание автомобиля</title>
 <link>https://lada-aym.github.io</link>
 <description>КНОПОЧНЫЕ ВЫКЛЮЧАТЕЛИ</description>
 <language>ru</language>
 <author>https://lada-aym.github.io</author>
 <yandex:analytics type="Yandex" id="000000"/>
<item turbo="true">
 <description>КНОПОЧНЫЕ ВЫКЛЮЧАТЕЛИ</description>
 <title>Chevrolet Niva | Описание автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/opisanie-shevi9.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/niva-688x430.png"/>
 <button
  formaction="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/files/Chevrolet_Niva.pdf"
  data-background-color="#f5140c"
  data-color="#ffffff"
  data-turbo="false"
  data-primary="true"
  disabled
>Chevrolet_Niva.pdf
</button>
 
 
</p>
<p>
 
 <h3><strong>КНОПОЧНЫЕ ВЫКЛЮЧАТЕЛИ</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-21a.png" layout="responsive" width="732.1256038647343" height="350" alt="Рис. 18. Щиток приборов" title="Щиток приборов">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>На рисунке 18 показано размещение кнопочных выключателей.
<br>При включенном наружном освещении символика клавиш подсвечивается.<br>1. Выключатель габаритных огней.
<br>Габаритные огни включаются и выключаются последовательным нажатием на клавишу выключателя.
<br>При включении габаритных огней загорается световой сигнализатор в самой клавише.<br>2. Выключатель света фар. <br>При нажатии на клавишу включаются фары. <br>Выключатели габаритных огней и света фар объединены в <br>«переключатель наружного освещения». <br>Механическая связь исключает возможность включения фар без предварительного включения габаритных огней и выключения габаритных огней при включенных фарах. </strong><br><strong>3.Выключатель обогрева заднего стекла.Обогрев заднего стекла включается нажатием на клавишу выключателя и отключается при повторном нажатии. <br>О включенном обогреве сигнализирует световой индикатор в самой клавише. <br>4. Выключатель передних противотуманных фар. <br>Устанавливается на автомобилях с противотуманными фарами. Противотуманные фары включаются в условиях ограниченной видимости снег, туман и т. д – нажатием на клавишу выключателя при включенных габаритных огнях. <br>При повторном нажатии на клавишу выключателя противотуманные фары и световой индикатор в самой клавише, предупреждающий об их включении, отключаются.<br>5. Выключатель задних противотуманных огней. <br>Нажатием на клавишу выключателя включаются противотуманные огни в задних фонарях и световой индикатор в клавише, если включены фары. <br>Повторным нажатием на клавишу выключателя лампы противотуманных огней и индикатор выключаются. </strong><br><strong>При выключении зажигания автомобиля противотуманные огни в задних фонарях выключаются автоматически. <br>6. Выключатель фароочистки. <br>Устанавливается на автомобилях, оборудованных фароочисткой и фароомывом. Выключатель имеет нефиксированное положение нажатием кнопки при включенном свете фар включаются одновременно омыватели и очистители фар. 7. Резерв. <br>8. Выключатель аварийной сигнализации. <br>При нажатии на клавишу включается мигающий свет всех указателей поворота. <br>При повторном нажатии на клавишу сигнализация отключается.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-22.png" layout="responsive" width="744" height="744" alt="Рис. 19. Блок регуляторов" title="Блок регуляторов">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>РЕГУЛЯТОРЫ</strong><br><strong>На рисунке 19 показан блок регуляторов.<br>1. Электрокорректор фар.<br>Вращением регулятора электрокорректора фар в зависимости от загрузки автомобиля производится регулировка угла наклона пучка света таким образом, чтобы не ослеплять водителей встречного транспорта.<br>Совмещение неподвижной метки и цифры на регуляторе обеспечивает соответствующую регулировку фар при следующих вариантах загрузки автомобиля:<br>1 – один водитель или водитель с пассажиром на переднем сиденье;<br>2 – все места заняты;<br>3 – все места заняты плюс груз в багажном отделении не более 75 кг;<br>4- один водитель плюс груз в багажном отделении не более<br>100 кг.<br>&nbsp;2. Регулятор освещения приборов.
<br>При включенном наружном освещении вращением регулятора регулируется яркость подсветки приборов, символов клавиш выключателей и шкалы пульта управления вентиляцией и отоплением салона.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/ri-23.png" layout="responsive" width="732.1256038647343" height="350" alt="Рис. 20. Блок контрольных ламп" title="Блок контрольных ламп">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>БЛОК КОНТРОЛЬНЫХ ЛАМП<br>Блок контрольных ламп показан на рисунке 20.<br>1. Контрольная лампа включения блокировки дифференциала.
<br>Лампа загорается при блокировании межосевого дифференциала в раздаточной коробке.<br>2. Контрольная лампа состояния иммобилизатора.<br> Подключается на автомобиле, оснащенном электронной противоугонной системой и отображает состояние электронного блока (иммобилизатора).<br>3. Резерв.<br>4. Контрольная лампа состояния тормозной системы.<br>Лампа загорается при включении стояночного тормоза или при недостаточном уровне тормозной жидкости в системе.<br>5–7. Резерв.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/Chevrolet_NIVA/assets/images/21-1.png" layout="responsive" width="732.294685990338" height="355" alt="Рис. 21. Подрулевые переключатели" title="Подрулевые переключатели">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>ПОДРУЛЕВЫЕ ПЕРЕКЛЮЧАТЕЛИ<br>При включенном зажигании положения рычага переключателя указателей поворота и света фар, рис. 21А, означают:<br>I – указатели поворота выключены; включен ближний свет фар, если включено наружное освещение;<br>II – включены указатели левого поворота, не фиксированное положение;<br>III – включены указатели левого поворота, фиксированное положение;<br>IV – включены указатели правого поворота, не фиксированное положение;<br>V – включены указатели правого поворота, фиксированное положение;<br>VI – на себя, включен дальний свет фар независимо от положения переключателя наружного освещения, не фиксированное положение;<br>VII – от себя, включен дальний свет фар, если переключателем наружного освещения поставлены под напряжение фары, фиксированное положение.<br>Если рычаг переключателя очистителей и омывателей стекол, рис. 21B, <br>при включенном зажигании занимает положение:</strong><br><strong>I – очистители и омыватели стекол выключены;<br>II – включен прерывистый режим работы очистителя ветрового стекла, <br>не фиксированное положение;<br>III – включен прерывистый режим работы очистителя ветрового стекла, фиксированное положение;<br>IV – включена малая скорость очистителя ветрового стекла;<br>V – включена большая скорость очистителя ветрового стекла;<br>VI – на себя, включен омыватель ветрового стекла, не фиксированное положение.<br>VII – включен очиститель заднего стекла, фиксированное положение;<br>VIII – дополнительно включается омыватель заднего стекла, <br>не фиксированное положение.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 Lada-AYM.GitHub.io - All Rights Reserved
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item></channel></rss>