<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

 <rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
 xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
 <channel>

 <title>Авто руководства | LADA XRAY</title>
 <link>https://lada-aym.github.io</link>
 <description>Руководство по эксплуатации автомобиля и его модификаций</description>
 <language>ru</language>
 <author>https://lada-aym.github.io</author>

<item turbo="true">
 <description>Руководство по эксплуатации
автомобиля и его модификаций</description>
 <title>Авто руководства | LADA XRAY </title><link>https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src=https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/lada-xray1-1575x1142.jpg>
 <p> 
<button
  formaction="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/files/lada_xray.pdf"
  data-background-color="#f5140c"
  data-color="#ffffff"
  data-turbo="false"
  data-primary="true"
  >LADA_XRAY.pdf
  </button>
</p>
<p>
 
 <h3><strong>Добро пожаловать в Ваш автомобиль!</strong></h3>
 <p><strong>Благодарим Вас за Ваш выбор и решение приобрести автомобиль LADA XRAY.
<br>Настоящее руководство по эксплуатации и обслуживанию
автомобиля содержит информацию, которая позволит Вам:
<br>• ознакомиться с автомобилем, правильно его эксплуатировать и максимально использовать его возможности и
техническое совершенство;
<br>• поддерживать его оптимальную работу посредством простого, но четкого соблюдения советов по техобслуживанию;
<br>• быстро устранить мелкие неисправности, не требующие
вмешательства специалиста.
<br>То незначительное время, которое Вы потратите на чтение
данного руководства, окупится приобретенными сведениями, а также знаниями функциональных возможностей и технических новшеств, которые использованы в конструкции
<br>Вашего автомобиля.
</strong><br><strong>Если Вам понадобится дополнительная информация об автомобиле, специалисты дилеров LADA будут рады дать любые необходимые консультации.
<br>Данное руководство по эксплуатации содержит описание
модели, основанное на ее технических характеристиках,
существующих на момент написания документа. Руководство охватывает все виды оборудования (как серийного,
так и дополнительного), устанавливаемого на автомобили
данной модели, однако его наличие на Вашем автомобиле зависит от комплектации, выбранных опций и страны
поставки.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Вашему вниманию!</strong></h3>
 <p><strong>Вы приобрели комфортабельный автомобиль LADA XRAY,
обладающий высокими динамическими и скоростными характеристиками.
<br>Дизайн XRAY выполнен в новом фирменном стиле LADA
X-Style. <br>Это современный, выразительный, узнаваемый образ с уникальной, динамичной пластикой экстерьера и интерьера, наш уверенный взгляд в будущее.
<br>Ваш автомобиль спроектирован с таким расчетом, чтобы в
нем сочетались передовые технологии, безопасность, бережное отношение к окружающей среде и экономичность.
<br>Автомобиль LADA XRAY маневренный и хорошо подходит для
активной городской жизни благодаря своим размерам. <br>Вместительный, трансформирующийся салон с удобными местами для хранения вещей разработан с учетом максимального
удобства для водителя и пассажиров.
<br>В данном руководстве содержится вся информация, необходимая для безопасного и эффективного управления Вашим
автомобилем.
</strong><br><strong>Перед началом эксплуатации автомобиля рекомендуем внимательно изучить данное руководство для ознакомления с
особенностями конструкции, органами управления, оборудованием, а также требованиями безопасности и правилами
<br>пользования LADA XRAY.<br> Это позволит Вам:
<br>• правильно эксплуатировать автомобиль и максимально
использовать его возможности;
<br>• обеспечить длительную безотказную работу автомобиля
при соблюдении несложных рекомендаций по техническому обслуживанию.
<br>Кроме того, выполнение всех инструкций и рекомендаций
завода-изготовителя, касающихся эксплуатации и технического обслуживания автомобиля (включая периодическое
техническое обслуживание и ежегодный технический осмотр
<br>кузова, согласно сервисной книжке), является обязательным
условием сохранения гарантии на автомобиль, а также залогом Вашей безопасности.
</strong><br><strong>Независимо от водительского стажа рекомендуем проявлять
особую внимательность при освоении техники вождения автомобиля.<br> Также убедитесь, что Ваши пассажиры осознают
риск возникновения несчастного случая и травмы при неправильном использовании автомобиля.
<br>Не забывайте, что Ваша безопасность и безопасность других участников дорожного движения, состояние окружающей
среды, а также высокие эксплуатационные качества, надежность и долговечность автомобиля в значительной степени
зависят от его технической исправности и соблюдения Вами
правил эксплуатации, изложенных в настоящем руководстве
<br>и сервисной книжке.
<br>Автомобиль предназначен для эксплуатации при температуре окружающего воздуха от минус 40 °С до плюс 45 °С
по дорогам общего пользования, отвечающим требованиям
ГОСТ Р 50597.
</strong><br><strong>В случае необходимости движения по дорогам со щебеночным покрытием или по ухабам необходимо выбирать режим,
который:
<br>• обеспечит сохранность защитных чехлов элементов подвески, приводов передних колес, защитных покрытий кузова от повреждений вылетающим из-под колес щебнем;
<br>• исключит или максимально снизит резкие удары подвески
и сильные «скручивающие» нагрузки на кузов.
<br>Максимальные преодолеваемые подъемы – не более 30%.
<br>Высокие эксплуатационные характеристики и надежность
Вашего автомобиля во многом зависят от соблюдения правил эксплуатации и соблюдения периодичности и полноты
исполнения операций технического обслуживания, указанных в сопроводительной документации.</strong><br><strong> Обеспечение своевременного выполнения регламентных работ по техническому обслуживанию, указанных в сервисной книжке, а также
всех необходимых работ по текущему ремонту, так как, в
соответствии с Федеральным законом РФ «О безопасности
дорожного движения», обязанность по поддержанию автомобиля в технически исправном состоянии возлагается на
его владельца.
<br>Обслуживание и ремонт автомобиля необходимо проводить у официальных дилеров LADA, которые используют
разработанную производителем технологию технического
обслуживания, ремонта и утилизации, а также оснащены
специальным оборудованием и инструментом. <br>Список официальных дилеров LADA Вы можете найти на сайте компании:
www.lada.ru.
</strong><br><strong>Использование при эксплуатации автомобиля нерекомендуемых и некачественных бензинов и моторных масел приводит к повышенным отложениям на деталях двигателя, выходу
из строя двигателя и его узлов, элементов систем управления, ухудшению токсичности и отказу нейтрализатора отработавших газов.
<br>Не допускается применение бензинов с металлорганическими антидетонаторами, на основе свинца (этилированный
бензин), железа (ферроценами), марганца, никеля и других
металлов.
<br>Двигатель автомобиля заправлен на заводе-изготовителе
маслом класса вязкости SAE 5W-40, рассчитанным на применение в условиях температуры окружающей среды от минус
30 °С до плюс 35 °С.</strong><br><strong> Если эксплуатация нового автомобиля
предстоит, в том числе, вне этого температурного диапазона, то необходимо сменить масло на рекомендованное в
<br>подразделе «Моторное масло» приложения 1, не дожидаясь
срока смены масла в соответствии с сервисной книжкой.<br> Не
допускается применение вторичных присадок к бензинам и смазочным маслам.
<br>Ответственность за применение некачественных бензинов и
масел несет автовладелец. <br>Установку на автомобиль любых
дополнительных устройств, а также замену, модификацию
программного или аппаратного обеспечения контроллера
<br>ЭСУД производите у дилеров с обязательной отметкой в
разделе «Особые отметки» сервисной книжки.
</strong><br><strong>У дилеров имеется перечень разрешенного АО «АВТОВАЗ»
к установке дополнительного оборудования и специально
разработанные технологии по его монтажу. <br>В противном случае АО «АВТОВАЗ» не несёт ответственности за все возможные последствия, которые могут возникнуть после установки
дополнительных устройств.
<br>Согласно действующему на территории Таможенного союза
законодательству автомобили подлежат обязательной оценке соответствия требованиям Технического регламента Таможенного союза «О безопасности колесных транспортных
средств» (018/2011 ТР ТС).<br> Номер «Одобрения типа транспортного средства» указан в табличке изготовителя и в паспорте транспортного средства (ПТС).
</strong><br><strong>Эксплуатационной нормы расхода моторного масла не существует из-за большого количества влияющих объективных
и субъективных факторов.<br> Расход масла не является постоянной величиной: в период приработки нового двигателя (до
7500 км после начала эксплуатации нового двигателя или
<br>прошедшего ремонт) расход относительно большой, минимален на приработанном двигателе и постепенно увеличивается по мере износа двигателя. Но на любой стадии расход
моторного масла в большей степени зависит от стиля вождения владельца и условий эксплуатации, например, эксплуатация автомобиля с высокими частотами вращения коленчатого вала двигателя.<br> В зависимости от сочетания указанных
выше факторов, расход масла может достигать до 0,5 л/1000
км, а в период приработки и превышать это значение. Уровень масла следует периодически проверять, по меньшей
мере перед каждой длительной поездкой, чтобы избежать
повреждения двигателя.
</strong><br><strong>Не забывайте – Ваша безопасность и безопасность других
участников дорожного движения, состояние окружающей
среды, а также обеспечение высоких эксплуатационных качеств и заявленного изготовителем срока службы Вашего автомобиля зависят от его технической исправности и соблюдения Вами правил эксплуатации, изложенных в настоящем
руководстве и сервисной книжке!
<br>Заголовки «Предупреждение!» и «Внимание!» информируют Вас об условиях, которые могут привести к травмированию людей или повреждению Вашего автомобиля. Заголовок «Предупреждение!» означает, что неправильные
<br>действия могут привести к травмированию людей, «Внимание!» – неправильные действия могут привести к повреждению Вашего автомобиля.
<br>Конструкция автомобиля постоянно совершенствуется, поэтому отдельные узлы и детали, а также варианты исполнения
и комплектации могут несколько отличаться от описанных в
руководстве. </strong><br><strong>Подробную информацию о Вашем автомобиле
Вы можете получить у продавца.
<br>Несанкционированное изменение данных о пробеге приводит к утере гарантийных обязательств изготовителя и возможному выходу из строя оборудования автомобиля.
<br>При неисправностях, влияющих на безопасность движения,
при которых запрещается эксплуатация автомобиля, пользуйтесь услугами эвакуатора.
<br>На новые автомобили, приобретенные за рубежом, равно
как и ввезенные в Российскую Федерацию для реализации
и реализованные физическим и юридическим лицам, гарантийные обязательства изготовителя на территории Российской Федерации не распространяются.
<br>Техническое обслуживание и ремонт реэкспортных автомобилей производятся продавцом или дилером за счет потребителя.</strong> <br><strong>Отличительные особенности автомобиля, изготовленного в экспортном исполнении, состоят в следующем:
<br>• паспорт транспортного средства (ПТС) выдан таможенными органами РФ, в нем нет реквизитов и печати
АО «АВТОВАЗ» как организации, выдавшей ПТС:
<br>• гарантийный талон АО «АВТОВАЗ» отсутствует;
<br>• возможны иные отличительные особенности, связанные с национальными требованиями страны-импортера.
<br>Для сокращения сроков поступления информации о проблемах с Вашим автомобилем LADA XRAY и сервисом автомобиля LADA XRAY просим обращаться:
<br>• сайт компании АО «АВТОВАЗ» – <a href="http://www.lada.ru"><b><i>www.lada.ru</i></b></a>;
<br>• клиентская линия LADA <a href="https://lada-aym.github.io/tel:8-800-700-52-32"><b><i>8-800-700-52-32</i></b></a>, звонок по России бесплатный.
<br>Счастливого пути за рулем Вашего автомобиля!</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item></channel></rss>