<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

 <rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
 xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
 <channel>

 <title>Авто руководства | LADA XRAY</title>
 <link>https://lada-aym.github.io</link>
 <description>Руководство по эксплуатации автомобиля и его модификаций</description>
 <language>ru</language>
 <author>https://lada-aym.github.io</author>

<item turbo="true">
 <description>Руководство по эксплуатации
автомобиля и его модификаций</description>
 <title>Авто руководства | LADA XRAY </title><link>https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src=https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/lada-xray1-1575x1142.jpg>
 <p> 
<button
  formaction="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/files/lada_xray.pdf"
  data-background-color="#f5140c"
  data-color="#ffffff"
  data-turbo="false"
  data-primary="true"
  >LADA_XRAY.pdf
  </button>
</p>
<p>
 
 <h3><strong>Добро пожаловать в Ваш автомобиль!</strong></h3>
 <p><strong>Благодарим Вас за Ваш выбор и решение приобрести автомобиль LADA XRAY.
<br>Настоящее руководство по эксплуатации и обслуживанию
автомобиля содержит информацию, которая позволит Вам:
<br>• ознакомиться с автомобилем, правильно его эксплуатировать и максимально использовать его возможности и
техническое совершенство;
<br>• поддерживать его оптимальную работу посредством простого, но четкого соблюдения советов по техобслуживанию;
<br>• быстро устранить мелкие неисправности, не требующие
вмешательства специалиста.
<br>То незначительное время, которое Вы потратите на чтение
данного руководства, окупится приобретенными сведениями, а также знаниями функциональных возможностей и технических новшеств, которые использованы в конструкции
<br>Вашего автомобиля.
</strong><br><strong>Если Вам понадобится дополнительная информация об автомобиле, специалисты дилеров LADA будут рады дать любые необходимые консультации.
<br>Данное руководство по эксплуатации содержит описание
модели, основанное на ее технических характеристиках,
существующих на момент написания документа. Руководство охватывает все виды оборудования (как серийного,
так и дополнительного), устанавливаемого на автомобили
данной модели, однако его наличие на Вашем автомобиле зависит от комплектации, выбранных опций и страны
поставки.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Вашему вниманию!</strong></h3>
 <p><strong>Вы приобрели комфортабельный автомобиль LADA XRAY,
обладающий высокими динамическими и скоростными характеристиками.
<br>Дизайн XRAY выполнен в новом фирменном стиле LADA
X-Style. <br>Это современный, выразительный, узнаваемый образ с уникальной, динамичной пластикой экстерьера и интерьера, наш уверенный взгляд в будущее.
<br>Ваш автомобиль спроектирован с таким расчетом, чтобы в
нем сочетались передовые технологии, безопасность, бережное отношение к окружающей среде и экономичность.
<br>Автомобиль LADA XRAY маневренный и хорошо подходит для
активной городской жизни благодаря своим размерам. <br>Вместительный, трансформирующийся салон с удобными местами для хранения вещей разработан с учетом максимального
удобства для водителя и пассажиров.
<br>В данном руководстве содержится вся информация, необходимая для безопасного и эффективного управления Вашим
автомобилем.
</strong><br><strong>Перед началом эксплуатации автомобиля рекомендуем внимательно изучить данное руководство для ознакомления с
особенностями конструкции, органами управления, оборудованием, а также требованиями безопасности и правилами
<br>пользования LADA XRAY.<br> Это позволит Вам:
<br>• правильно эксплуатировать автомобиль и максимально
использовать его возможности;
<br>• обеспечить длительную безотказную работу автомобиля
при соблюдении несложных рекомендаций по техническому обслуживанию.
<br>Кроме того, выполнение всех инструкций и рекомендаций
завода-изготовителя, касающихся эксплуатации и технического обслуживания автомобиля (включая периодическое
техническое обслуживание и ежегодный технический осмотр
<br>кузова, согласно сервисной книжке), является обязательным
условием сохранения гарантии на автомобиль, а также залогом Вашей безопасности.
</strong><br><strong>Независимо от водительского стажа рекомендуем проявлять
особую внимательность при освоении техники вождения автомобиля.<br> Также убедитесь, что Ваши пассажиры осознают
риск возникновения несчастного случая и травмы при неправильном использовании автомобиля.
<br>Не забывайте, что Ваша безопасность и безопасность других участников дорожного движения, состояние окружающей
среды, а также высокие эксплуатационные качества, надежность и долговечность автомобиля в значительной степени
зависят от его технической исправности и соблюдения Вами
правил эксплуатации, изложенных в настоящем руководстве
<br>и сервисной книжке.
<br>Автомобиль предназначен для эксплуатации при температуре окружающего воздуха от минус 40 °С до плюс 45 °С
по дорогам общего пользования, отвечающим требованиям
ГОСТ Р 50597.
</strong><br><strong>В случае необходимости движения по дорогам со щебеночным покрытием или по ухабам необходимо выбирать режим,
который:
<br>• обеспечит сохранность защитных чехлов элементов подвески, приводов передних колес, защитных покрытий кузова от повреждений вылетающим из-под колес щебнем;
<br>• исключит или максимально снизит резкие удары подвески
и сильные «скручивающие» нагрузки на кузов.
<br>Максимальные преодолеваемые подъемы – не более 30%.
<br>Высокие эксплуатационные характеристики и надежность
Вашего автомобиля во многом зависят от соблюдения правил эксплуатации и соблюдения периодичности и полноты
исполнения операций технического обслуживания, указанных в сопроводительной документации.</strong><br><strong> Обеспечение своевременного выполнения регламентных работ по техническому обслуживанию, указанных в сервисной книжке, а также
всех необходимых работ по текущему ремонту, так как, в
соответствии с Федеральным законом РФ «О безопасности
дорожного движения», обязанность по поддержанию автомобиля в технически исправном состоянии возлагается на
его владельца.
<br>Обслуживание и ремонт автомобиля необходимо проводить у официальных дилеров LADA, которые используют
разработанную производителем технологию технического
обслуживания, ремонта и утилизации, а также оснащены
специальным оборудованием и инструментом. <br>Список официальных дилеров LADA Вы можете найти на сайте компании:
www.lada.ru.
</strong><br><strong>Использование при эксплуатации автомобиля нерекомендуемых и некачественных бензинов и моторных масел приводит к повышенным отложениям на деталях двигателя, выходу
из строя двигателя и его узлов, элементов систем управления, ухудшению токсичности и отказу нейтрализатора отработавших газов.
<br>Не допускается применение бензинов с металлорганическими антидетонаторами, на основе свинца (этилированный
бензин), железа (ферроценами), марганца, никеля и других
металлов.
<br>Двигатель автомобиля заправлен на заводе-изготовителе
маслом класса вязкости SAE 5W-40, рассчитанным на применение в условиях температуры окружающей среды от минус
30 °С до плюс 35 °С.</strong><br><strong> Если эксплуатация нового автомобиля
предстоит, в том числе, вне этого температурного диапазона, то необходимо сменить масло на рекомендованное в
<br>подразделе «Моторное масло» приложения 1, не дожидаясь
срока смены масла в соответствии с сервисной книжкой.<br> Не
допускается применение вторичных присадок к бензинам и смазочным маслам.
<br>Ответственность за применение некачественных бензинов и
масел несет автовладелец. <br>Установку на автомобиль любых
дополнительных устройств, а также замену, модификацию
программного или аппаратного обеспечения контроллера
<br>ЭСУД производите у дилеров с обязательной отметкой в
разделе «Особые отметки» сервисной книжки.
</strong><br><strong>У дилеров имеется перечень разрешенного АО «АВТОВАЗ»
к установке дополнительного оборудования и специально
разработанные технологии по его монтажу. <br>В противном случае АО «АВТОВАЗ» не несёт ответственности за все возможные последствия, которые могут возникнуть после установки
дополнительных устройств.
<br>Согласно действующему на территории Таможенного союза
законодательству автомобили подлежат обязательной оценке соответствия требованиям Технического регламента Таможенного союза «О безопасности колесных транспортных
средств» (018/2011 ТР ТС).<br> Номер «Одобрения типа транспортного средства» указан в табличке изготовителя и в паспорте транспортного средства (ПТС).
</strong><br><strong>Эксплуатационной нормы расхода моторного масла не существует из-за большого количества влияющих объективных
и субъективных факторов.<br> Расход масла не является постоянной величиной: в период приработки нового двигателя (до
7500 км после начала эксплуатации нового двигателя или
<br>прошедшего ремонт) расход относительно большой, минимален на приработанном двигателе и постепенно увеличивается по мере износа двигателя. Но на любой стадии расход
моторного масла в большей степени зависит от стиля вождения владельца и условий эксплуатации, например, эксплуатация автомобиля с высокими частотами вращения коленчатого вала двигателя.<br> В зависимости от сочетания указанных
выше факторов, расход масла может достигать до 0,5 л/1000
км, а в период приработки и превышать это значение. Уровень масла следует периодически проверять, по меньшей
мере перед каждой длительной поездкой, чтобы избежать
повреждения двигателя.
</strong><br><strong>Не забывайте – Ваша безопасность и безопасность других
участников дорожного движения, состояние окружающей
среды, а также обеспечение высоких эксплуатационных качеств и заявленного изготовителем срока службы Вашего автомобиля зависят от его технической исправности и соблюдения Вами правил эксплуатации, изложенных в настоящем
руководстве и сервисной книжке!
<br>Заголовки «Предупреждение!» и «Внимание!» информируют Вас об условиях, которые могут привести к травмированию людей или повреждению Вашего автомобиля. Заголовок «Предупреждение!» означает, что неправильные
<br>действия могут привести к травмированию людей, «Внимание!» – неправильные действия могут привести к повреждению Вашего автомобиля.
<br>Конструкция автомобиля постоянно совершенствуется, поэтому отдельные узлы и детали, а также варианты исполнения
и комплектации могут несколько отличаться от описанных в
руководстве. </strong><br><strong>Подробную информацию о Вашем автомобиле
Вы можете получить у продавца.
<br>Несанкционированное изменение данных о пробеге приводит к утере гарантийных обязательств изготовителя и возможному выходу из строя оборудования автомобиля.
<br>При неисправностях, влияющих на безопасность движения,
при которых запрещается эксплуатация автомобиля, пользуйтесь услугами эвакуатора.
<br>На новые автомобили, приобретенные за рубежом, равно
как и ввезенные в Российскую Федерацию для реализации
и реализованные физическим и юридическим лицам, гарантийные обязательства изготовителя на территории Российской Федерации не распространяются.
<br>Техническое обслуживание и ремонт реэкспортных автомобилей производятся продавцом или дилером за счет потребителя.</strong> <br><strong>Отличительные особенности автомобиля, изготовленного в экспортном исполнении, состоят в следующем:
<br>• паспорт транспортного средства (ПТС) выдан таможенными органами РФ, в нем нет реквизитов и печати
АО «АВТОВАЗ» как организации, выдавшей ПТС:
<br>• гарантийный талон АО «АВТОВАЗ» отсутствует;
<br>• возможны иные отличительные особенности, связанные с национальными требованиями страны-импортера.
<br>Для сокращения сроков поступления информации о проблемах с Вашим автомобилем LADA XRAY и сервисом автомобиля LADA XRAY просим обращаться:
<br>• сайт компании АО «АВТОВАЗ» – <a href="http://www.lada.ru"><b><i>www.lada.ru</i></b></a>;
<br>• клиентская линия LADA <a href="https://lada-aym.github.io/tel:8-800-700-52-32"><b><i>8-800-700-52-32</i></b></a>, звонок по России бесплатный.
<br>Счастливого пути за рулем Вашего автомобиля!</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>Особенности эксплуатации автомобиля</description>
 <title>LADA XRAY | Эксплуатация автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/ekspluatatsiya1.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src=https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/lada-xray1-1575x1142.jpg>
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ОСНОВЫ БЕЗОПАСНОЙ ЭКСПЛУАТАЦИИ АВТОМОБИЛЯ</strong>&nbsp;</h3>
 <p><strong>Ваша безопасность и охрана
среды обитания зависят от технической исправности вашего автомобиля и соблюдения правил его эксплуатации. <br>Нижеприведенные рекомендации в значительной степени повысят Вашу безопасность на дорогах
и позволят сохранить транспортное
средство в исправном состоянии.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Меры предосторожности
</strong><strong>при эксплуатации автомобиля</strong></h3>
 <p><strong>Не превышайте нагрузки автомобиля, указанной в данном
руководстве.
<br>Перегрузка приводит к повреждению элементов подвески,
преждевременному износу шин и к потере устойчивости автомобиля.
<br>Не допускайте быстрой езды по дорогам с нарушенным покрытием, так как резкие удары могут деформировать детали
силового агрегата, кузова и подвески.
<br>В случае сильных ударов (например, при наезде на бордюр) во избежание создания внезапной аварийной ситуации обратитесь к дилерам для проверки состояния автомобиля.
<br>Регулярно проверяйте состояние защитных резиновых чехлов рейки рулевого механизма, шаровых опор, тяги переключения передач, шарниров привода передних колес, а также
защитных колпачков шарниров рулевых тяг.
<br>Если чехол или колпачок поврежден, неправильно установлен или скручен, то в шарнир или механизм будут проникать
пыль, вода и грязь, что вызовет их усиленный износ и разрушение. </strong><br><strong>Поэтому поврежденный чехол или колпачок немедленно заменяйте новым, а неправильно установленный или
скрученный – поправьте.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Для смазки узлов и агрегатов применяйте материалы,
рекомендуемые заводом-изготовителем.
<br>Применение других материалов может привести к преждевременному износу или повреждению этих узлов и
агрегатов.
<br>Чтобы избежать работы двигателя с излишне высокой частотой вращения при движении автомобиля своевременно
переключайте передачи. <br>Тем самым Вы уменьшите износ
двигателя и снизите расход топлива.
<br>ВНИМАНИЕ!
</strong><br><strong>Двигатель автомобиля рассчитан на применение бензина с октановым числом не ниже, чем указано в разделе&nbsp;ПРИЛОЖЕНИЯ, «Приложение 1». <br>Эксплуатация автомобиля на бензинах с меньшим октановым числом приведет к его отказу!
<br>Не забывайте регулярно проверять давление воздуха в шинах, так как эксплуатация шин с давлением, отличающимся от
рекомендованного <br>(см. раздел «Шины и колеса»), приводит к их преждевременному износу,
<br>увеличению расхода топлива, а также к ухудшению устойчивости и управляемости автомобиля.
<br>Предупреждение!
</strong><br><strong>Разница давления на одной оси всего на 0,02–0,03 МПа
ухудшает управляемость, а при экстренном торможении
может привести к заносу!<br>На автомобиле установлен гидропривод сцепления с механизмом компенсации износа накладок сцепления, благодаря которому исключена ручная регулировка привода за весь
срок службы накладок.<br> Во избежание пробуксовки сцепления, после переключения передачи и включения сцепления
снимите ногу с педали.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>В процессе движения не держите ногу на педали сцепления и не держите руку на рычаге переключения передач,
это может привести к повреждению и преждевременному износу деталей механизма переключения передач.
<br>Постоянно следите за чистотой клемм и зажимов аккумуляторной батареи и за надежностью их соединения.
</strong><br><strong>Помните, что окисление клемм и зажимов, а также ненадежное соединение вызывают искрение в месте ненадежного
контакта, что может привести к отказу электронного оборудования автомобиля. <br>Также не допускается проверять работоспособность генератора при работающем двигателе
путем снятия зажимов с аккумуляторной батареи.
<br>Предупреждение!
<br>На автомобиле установлена система зажигания высокой
энергии.<br> Поэтому при работающем двигателе касание
элементов системы зажигания опасно.
<br>Кроме того, не рекомендуется проверять цепи высокого напряжения «на искру», так как это может привести к отказу
элементов системы зажигания.
<br>Во избежание разрядки аккумуляторной батареи при неработающем двигателе не оставляйте на длительное время
ключ в выключателе зажигания.
<br>Избегайте резкого открывания дверей в конце их хода.</strong><br><strong> Не
оставляйте незакрытыми двери на остановке при сильном
ветре, чтобы избежать деформации передних кромок дверей.
<br>Зимой, когда слой льда или снега на опускных стеклах затрудняет их передвижение, не применяйте чрезмерных усилий при вращении ручки, чтобы не повредить механизм стеклоподъемника.
<br>Для предотвращения отказа электростеклоподъемников
обязательно очищайте стекла дверей от льда и снега.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Эксплуатация нового автомобиля&nbsp;</strong></h3>
 <p><strong>Во время обкатки нового автомобиля до пробега первых
2000 км:
<br>• после пробега первой тысячи километров (в т.ч. после
замены колес) проконтролируйте затяжку болтов крепления колес и, при необходимости, подтяните;
<br>• при движении автомобиля не превышайте скорости
110 км/ч и частоты вращения двигателя 3500 мин-1;
<br>• своевременно, в соответствии с дорожными условиями,
включайте высшие и низшие передачи в коробке передач,
избегая перегрузки двигателя (пользуйтесь подсказками
индикатора переключения передач на комбинации приборов);
<br>• не производите буксировки прицепа или другого автомобиля;
<br>• режимы движения – резкое трогание с места, в том числе
с включенным ручным тормозом, разворот с пробуксовкой передних колес при максимальной частоте вращения
двигателя – не допускаются, так как это приводит к повреждению дифференциала.
</strong><br><strong>После пробега первых 2000 км можно постепенно увеличивать частоту вращения двигателя и скорость автомобиля.<br>Предупреждение!
<br>Работа новых шин, тормозных колодок и дисков сцепления оптимизируется только после их обкатки (притирки).
<br>Поэтому первые 500 км используйте сдержанную манеру
движения с умеренными ускорениями. <br>Если при дальнейшей эксплуатации указанные компоненты будут заменены, то выполните указание по обкатке заново.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Подготовка автомобиля
</strong><strong>к движению</strong></h3>
 <p><strong>ВНИМАНИЕ!
<br>Перед выездом из гаража или с места стоянки проверьте
техническое состояние автомобиля.
<br>Для этого:
<br>• Проверьте и доведите до нормы давление воздуха в шинах <br>(см. раздел «Шины и колеса» таблицу 1).
<br>• Проверьте уровень масла в картере двигателя и, при необходимости, доведите его до нормы.
<br>• Проверьте уровни охлаждающей и омывающей жидкостей и, при необходимости, доведите их до нормы.
<br>• Проверьте уровень тормозной жидкости.
<br>• Проверьте исправность ламп внешних световых приборов и их чистоту.
<br>• Проверьте функционирование системы очистки стёкол.
<br>• Проверьте правильность установки зеркал, сидений и
ремней безопасности.
<br>• Проверьте фиксацию автомобиля на уклоне рычагом стояночного тормоза.
</strong><br><strong>Наличие следов масел и эксплуатационных жидкостей под
автомобилем свидетельствует о негерметичности его узлов
и агрегатов.<br> В этом случае необходимо обратиться к дилерам для выявления и устранения причин их появления.
<br>ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ!
<br>Не откладывая, устраняйте обнаруженные неисправности у дилера LADA.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Посадка водителя за рулем</strong></h3>
 <p><strong>Предупреждение!
<br>Безопасная техника вождения автомобиля во многом зависит от правильной посадки водителя.
<br>Правильная посадка – водитель достаточно плотно опирается на спинку сиденья, ноги при полном ходе педалей
вытянуты не полностью, а обе руки, слегка согнутые в
локтевых суставах, удерживают верхнюю часть рулевого
колеса.
<br>Положение тела должно быть устойчивым, но не напряженным – это предотвращает быстрое утомление.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>Пуск двигателя</description>
 <title>LADA XRAY | Эксплуатация автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/ekspluatatsiya2.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src=https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/lada-xray1-1575x1142.jpg>
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ПУСК ДВИГАТЕЛЯ</strong></h3>
 <p><strong>Данные рекомендации обеспечивают пуск исправного двигателя с аккумуляторной батареей, заряженной не менее чем на
75%, с моторным маслом класса вязкости по SAE, соответствующим температуре окружающей среды <br>(см. раздел ПРИЛОЖЕНИЯ, «Приложение 1»), на бензине класса испаряемости для
<br>зимнего периода года в зависимости от климатического района применения в соответствии с ГОСТ Р 51866-2002.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Для автомобилей
</strong><strong>с механической коробкой передач</strong></h3>
 <p><strong>1. Перед пуском двигателя вставьте ключ в выключатель зажигания, поставьте автомобиль на ручной тормоз (либо нажмите на педаль тормоза), выжмите до упора педаль сцепления, переведите рычаг переключения передач в нейтральное
<br>положение.
<br>Включите зажигание, сделайте паузу в несколько секунд,
чтобы электробензонасос успел поднять давление в топливной рампе до рабочего значения.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Во время пуска двигателя не следует нажимать на педаль
акселератора. <br>Пуск двигателя оптимизирован до температуры окружающей среды минус 27 °С без участия водителя
в управлении дроссельной заслонкой. <br>При полном (до упора) нажатии на педаль акселератора в режиме пуска двигателя топливоподача блокируется для продувки цилиндров
двигателя от лишнего топлива после неудачных пусков.</strong>
<br><strong>2. Включите стартер. Нажатую до упора педаль сцепления
удерживайте до окончания пуска и выхода двигателя на
устойчивый холостой ход. <br>После пуска двигателя отпустите
ключ зажигания – стартер выключится.
<br>Примечание.<br> Запрещается включать стартер более чем на 10 секунд.
<br>3. Если в течение 10 секунд работы стартера двигатель не пустился, повторите пуск не ранее чем через 40 секунд.
<br>4. Если вторая попытка пуска была безуспешной, третью
начните не ранее чем через 40 секунд с полностью нажатой
педалью акселератора <br>(режим продувки цилиндров). <br>После
6-8 секунд продувки плавно отпустите педаль акселератора.
<br>ВНИМАНИЕ!
</strong><br><strong>Несоблюдение вышеуказанных рекомендаций может
привести к перегрузке стартера и выходу его из строя!
<br>Для надежной и долговечной работы стартера строго
следуйте этим рекомендациям!
<br>5. Если и третья попытка пуска не удалась, то либо температура окружающей среды ниже минус 27 градусов (границы возможности холодного пуска двигателя без вспомогательных устройств), либо двигатель неисправен, либо есть
какое-то отклонение от рекомендаций, приведенных выше.
<br>Для решения возникшей проблемы необходимо обратиться
к официальным дилерам LADA.
<br>ВНИМАНИЕ!
</strong><br><strong>Не допускается при помощи стартера начинать движение
автомобиля. <br>Это может повредить стартер и другие системы автомобиля! <br>Движение начинайте на первой передаче в коробке передач при работающем двигателе.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Для автомобилей с автоматической коробкой передач
&nbsp;</strong><strong>(АКП)</strong></h3>
 <p><strong>Перед пуском двигателя нажмите на кнопку фиксации и переведите рычаг переключения передач в положение P или N.<br>В положении P пуск двигателя возможен без нажатия педали тормоза. <br>В положении N пуск двигателя возможен только
при нажатии педали тормоза. Включите зажигание и пустите
двигатель.
<br>Нажмите педаль тормоза и, нажав на кнопку фиксации, переведите рычаг переключения передач из положения P в положение R или D<br> (в зависимости от желаемого направления начать движение).<br> При этом нога должна находиться на педали
тормоза, педаль акселератора должна быть отпущена.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Условия начала движения</strong></h3>
 <p><strong>На Вашем автомобиле в качестве автоматической коробки передач используется вариатор (CVT – бесступенчатая
трансмиссия).
<br>На автомобиле, оснащенном вариаторной коробкой передач, не рекомендуется начинать движение сразу после пуска
двигателя, особенно в зимний период.
<br>Для предотвращения интенсивного износа комплектующих
коробки передач рекомендуется после пуска двигателя дать
время (не менее 30 секунд), чтобы масло в коробке передач
под давлением попало на все смазывающиеся поверхности.
<br>В течение нескольких минут после начала движения следует
избегать резких ускорений.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>При движении на автомобиле, оснащенном вариаторной
коробкой передач, рекомендуется избегать пробуксовки, резкого ускорения и торможения, это небезопасно
для агрегата и обеспечивает повышенный износ КП.</strong><br><strong>При остановке на подъеме не следует держать ногу на педали акселератора.<br> Это создает риск перегрева автоматической коробки передач.
<br>В очень холодную погоду система может блокировать
переключение передач вручную, пока коробка передач
не прогреется до рабочей температуры.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Для автомобилей с автоматической коробкой передач
(CVT) буксировка автомобиля для пуска двигателя запрещена.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Для автомобилей с автоматизированной трансмиссией</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-199-266x236.jpg" layout="responsive" width="277.271186440678" height="246" alt="Рис. 4.1. Подсказки на дисплее комбинации приборов" title="Рис. 4.1. Подсказки на дисплее комбинации приборов">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>1. Перед пуском двигателя вставьте ключ в выключатель зажигания. <br>Если селектор выбора режимов работы коробки
передач находится в положении отличном от N, на дисплее
комбинации приборов будет отображаться подсказка в виде
моргающего сигнализатора N (рис. 4.1). <br>Установите селектор режима движения в нейтральное положение N и нажмите
<br>педаль тормоза (сигнализатор погаснет, сигнализатор N
перестанет моргать).<br>В любых других положениях селектора или, если педаль тормоза не будет нажата, двигатель не запустится. <br>Это является
требованием безопасности.
<br>При повороте ключа зажигания возможна задержка пуска
двигателя на 2–3 секунды, это связано с процедурой инициализации системы управления трансмиссией.
</strong><br><strong>2. Включите зажигание, сделайте паузу в несколько секунд,
чтобы электробензонасос успел поднять давление в топливной рампе до рабочего значения.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Во время пуска двигателя не следует нажимать на педаль
акселератора. <br>Пуск двигателя оптимизирован до температуры окружающей среды минус 27 °С без участия водителя в управлении дроссельной заслонкой.
<br>При полном (до упора) нажатии на педаль акселератора в
режиме пуска двигателя топливоподача блокируется для
продувки цилиндров двигателя от лишнего топлива после неудачных пусков.
<br>3. Включите стартер.<br> После пуска двигателя отпустите ключ
зажигания – стартер выключится.
<br>Примечание.<br> Запрещается включать стартер более чем на 10 секунд.</strong><br><strong>4. Если в течение 10 секунд работы стартера двигатель не пустился, повторите пуск не ранее чем через 40 секунд.
<br>5. Если вторая попытка пуска была безуспешной, третью
начните не ранее чем через 40 секунд с полностью нажатой педалью акселератора <br>(режим продувки цилиндров).
<br>После 6-8 секунд продувки плавно отпустите педаль акселератора.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Несоблюдение вышеуказанных рекомендаций может
привести к перегрузке стартера и выходу его из строя!
<br>Для надежной и долговечной работы стартера строго
следуйте этим рекомендациям!
<br>6. Если и третья попытка пуска не удалась, то либо температура окружающей среды ниже минус 27 градусов (границы
возможности холодного пуска двигателя без вспомогательных устройств), либо двигатель неисправен, либо есть какоето отклонение от рекомендаций, приведенных выше.</strong>
<br><strong>Для решения возникшей проблемы необходимо обратиться
к дилеру LADA.
<br>Предупреждение!
<br>Выхлопные газы ядовиты!<br> Поэтому помещение, в котором производится пуск и прогрев двигателя, должно хорошо вентилироваться.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Особенности
</strong><strong>эксплуатации автомобиля
</strong><strong>с системой впрыска топлива</strong></h3>
 <p><strong>Загорание сигнальной лампы системы контроля отработавших газов (см. раздел ПАНЕЛЬ ПРИБОРОВ «Комбинация
приборов») при работающем двигателе сигнализирует о
наличии неисправности. <br>Но это не означает, что двигатель
должен быть немедленно остановлен – контроллер имеет
резервные режимы, позволяющие двигателю работать в условиях, близких к нормальным.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Тем не менее, причина неисправности должна быть
устранена как можно быстрее.<br> Для этого обратитесь к
официальному дилеру LADA.</strong><br><strong>ВНИМАНИЕ!
<br>Нейтрализатор является дорогостоящим узлом, обеспечивающим охрану окружающей среды. <br>Нейтрализатор
может быть поврежден пропусками воспламенения в
цилиндрах двигателя (внешнее проявление – перебои в
работе двигателя и подергивания при движении автомобиля), т.к. несгоревшее в цилиндрах топливо будет воспламеняться в нейтрализаторе и температура в нем резко возрастет, что вызовет повреждение каталитического
элемента нейтрализатора.
<br>Электронные блоки управления двигателем имеют функцию
защиты нейтрализаторов от пропусков воспламенения. <br>При
появлении пропусков воспламенения в одном или нескольких цилиндрах сигнальная лампа системы контроля отработавших газов включается в мигающем режиме, производится
отключение подачи топлива в цилиндрах, в которых обнаружены пропуски, после этого сигнальная лампа горит постоянно до конца поездки.</strong><br><strong>При появлении пропусков воспламенения нужно принять
срочные меры по их устранению.
<br>Автомобили, оснащенные нейтрализаторами, можно заводить буксировкой только при холодном двигателе.
<br>Предпочтительнее заводить двигатель с использованием
другого аккумулятора или внешнего источника тока 12 В
и ни в коем случае не используйте стартер для передвижения
автомобиля.
<br>Автомобиль оснащен приемной трубой с каталитическим
нейтрализатором, имеющим высокую рабочую температуру, поэтому категорически запрещается помещать и хранить
в моторном отсеке легковоспламеняющиеся материалы и
<br>предметы (ветошь, бумагу и т.п.) для предотвращения возможного возгорания.
<br>ВНИМАНИЕ!
</strong><br><strong>Жидкостные выделения из выхлопной трубы относятся к
конденсату и являются естественным рабочим процессом, неисправностью не является.&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Особенности эксплуатации автомобиля с усилителем рулевого управления</strong></h3>
 <p><strong>На автомобиль устанавливается электрогидравлический, гидравлический или электромеханический усилитель рулевого
управления, благодаря которому управление автомобилем
становится легким и приятным.
<br>Усилитель рулевого управления мгновенно отслеживает все
управляющие воздействия на рулевое управление и производит увеличение крутящего момента, передаваемого Вами
через рулевое колесо, по определенному, специально подобранному для автомобиля, алгоритму в зависимости от скорости движения автомобиля.
<br>Малое усилие на рулевом колесе, обеспечиваемое усилителем рулевого управления, позволяет вращать рулевое колесо с большой скоростью.<br> При этом в крайних положениях
возможны незначительные удары ограничителя хода рейки о
картер, сопровождаемые небольшим стуком.</strong><br><strong> Для исключения повреждения картера рулевого механизма необходимо
<br>контролировать скорость вращения рулевого колеса в крайних положениях и не прикладывать повышенных усилий при
упоре рейки в ограничитель.
<br>Эксплуатация автомобиля с неисправным усилителем
НЕ РЕКОМЕНДУЕТСЯ. <br>В этом случае следует обратиться к
дилеру LADA для выяснения причин неисправности.<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Усилитель рулевого управления функционирует только
при работающем двигателе автомобиля.
<br>В случае отключения усилителя, например, при буксировке автомобиля с выключенным двигателем, автомобиль остается управляемым, однако для этого потребуется прикладывать к рулевому колесу значительно
большие усилия.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Особенности эксплуатации автомобиля
</strong><strong>с электрогидравлическим
</strong><strong>(в вариантном исполнении – с гидравлическим)
</strong><strong>усилителем рулевого управления</strong></h3>
 <p><strong>В крайних положениях рулевого колеса на автомобиле с
электрогидравлическим (гидравлическим) усилителем возможно появление шума, вызванного работой перепускного
клапана.<br> Это не является неисправностью.<br> При возвращении
рулевого колеса к среднему положению перепускной клапан
<br>выключается, и шум исчезает.
<br>При эксплуатации автомобиля в очень холодную погоду усилие на рулевом колесе может быть повышено, что связано с
увеличением вязкости масла в усилителе рулевого управления.<br> Дождитесь, пока двигатель прогреется до рабочей температуры, и начинайте движение.
<br>ВНИМАНИЕ!
</strong><br><strong>При работающем двигателе не удерживайте рулевое колесо более 5 секунд после его поворота в крайнее правое
или левое положение.<br> Это может привести к повреждению насоса усилителя рулевого управления.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Особенности эксплуатации автомобиля
</strong><strong>с электромеханическим усилителем
</strong><strong>рулевого управления</strong></h3>
 <p><strong>Электроусилитель начинает функционировать после запуска
двигателя автомобиля.<br> При определенных условиях (например, перегрев электроусилителя) электроусилитель может
снизить компенсирующий момент или отключиться.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Такие отключения вызваны алгоритмом работы электроусилителя и не являются признаками неисправности.
<br>При повторном запуске двигателя автомобиля и отсутствии вышеперечисленных условий, работоспособность
электроусилителя восстанавливается.
<br>При высоких скоростях вращения рулевого колеса возможно
увеличение усилия на рулевом колесе при подходе к крайним
положениям.<br> Это результат работы алгоритма электроусилителя, направленного на снижение динамических ударов в рулевом управлении.</strong><br><strong>При быстром вращении рулевого колеса возможно прослушивание функционального шума.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>Движение автомобиля</description>
 <title>LADA XRAY | Эксплуатация автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/ekspluatatsiya3.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src=https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/lada-xray1-1575x1142.jpg>
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ДВИЖЕНИЕ АВТОМОБИЛЯ</strong>&nbsp;</h3>
 <p><strong>Движение автомобиля допустимо начинать только после освобождения стекол салона от льда, снега, запотевания до
уровня, обеспечивающего безопасность движения.
<br>Движение автомобиля при отрицательной температуре окружающей среды рекомендуется начинать не ранее чем через
30 секунд после пуска двигателя.
<br>Для обеспечения частичного прогрева масла в коробке передач необходимо, чтобы двигатель в течение некоторого
времени поработал на минимальной частоте холостого хода
при отпущенной педали сцепления.
<br>Если же у Вас такой возможности нет и прогрев двигателя
и коробки передач Вы производите при движении автомобиля, то после длительной стоянки при низкой температуре
окружающего воздуха рекомендуется некоторое время двигаться на низших передачах с невысокой частотой вращения коленчатого вала двигателя.</strong><br><strong> По мере прогрева масла в
коробке передач последовательно переходите на высшие
передачи.
<br>В очень холодную погоду усилие на рулевом колесе может
быть завышено, пока двигатель не прогреется до рабочей
температуры.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Во избежание повреждения механизма переключения
передач внутри коробки передач из-за застывшего масла не прикладывайте чрезмерных усилий к рычагу переключения передач и не производите ударного (резкого)
включения передач.
<br>При подъезде к повороту необходимо заранее оценить
его и, в зависимости от радиуса поворота и состояния
дорожного покрытия, уменьшить скорость, поворот проезжать в режиме «натяга», постепенно увеличивая частоту вращения коленчатого вала двигателя.
</strong><br><strong>Это дает возможность проезжать поворот устойчиво
даже на скользких участках, избегать резких торможений
или резкого отпускания педали акселератора в повороте,
которые могут привести к потере сцепления колес с дорогой и, соответственно, к потере контроля над управлением автомобилем.
<br>По возможности водите автомобиль без резких ускорений и замедлений, так как это приводит к повышенному
износу шин и увеличению расхода топлива.
<br>Расход топлива также увеличивается при недостаточном
давлении воздуха в шинах, при изношенных или загрязненных свечах зажигания, при использовании моторных масел
для двигателя с большей вязкостью, чем рекомендуется.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Резкое трогание с места, в том числе с включенным ручным тормозом, разворот с пробуксовкой передних колес
при максимальной частоте вращения двигателя не допускается!
<br>Расход топлива увеличивается и при буксировании прицепа.
</strong><br><strong>Кроме того, при буксировании прицепа возрастают нагрузки
на кузов, двигатель и трансмиссию, что снижает их ресурс.
<br>Во время движения следите за работой различных систем по
соответствующим приборам и сигнализаторам.
<br>В нормальных условиях сигнализаторы красного света гореть не должны – их включение сигнализирует о необходимости проверки соответствующей системы у дилера LADA.
<br>При движении по лужам снижайте скорость во избежание аквапланирования, которое может вызвать занос или потерю
управления. <br>Изношенные шины увеличивают такую опасность.<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Во избежание повреждения двигателя, вызванного попаданием в его цилиндры воды через воздухозаборник,
не допускается преодолевать скопления воды глубиной более 300 мм. </strong><br><strong>Движение по относительно глубоким
или обширным скоплениям воды следует выполнять с
минимально возможной скоростью во избежание образования волны, способной залить воздухозаборник
двигателя.
<br>После преодоления луж, а также после мойки автомобиля
или при длительном движении по мокрой дороге, когда в
тормозные механизмы колес попадает вода, произведите
при движении несколько плавных торможений, чтобы просушить диски, барабаны и тормозные накладки.
<br>Предупреждение!
<br>Особое внимание и осторожность проявляйте в первые
минуты после начала дождя, так как смоченная пыль на
дорожном покрытии образует скользкую пленку, резко
снижающую сцепление шин с дорогой.
<br>ВНИМАНИЕ!
</strong><br><strong>После преодоления бродов или глубоких луж и при намерении поставить автомобиль на длительную стоянку,
необходимо обеспечить небольшой пробег автомобиля
для просушки узлов с целью исключения коррозионных
<br>повреждений подшипников ступиц передних и задних
колёс.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Движение зимой</strong></h3>
 <p><strong>Для создания комфортных условий в салоне автомобиля при
температуре окружающей среды ниже нуля необходимо прогреть двигатель.
<br>При морозах перед началом движения необходимо проверить, не примерзли ли щетки стеклоочистителей к стеклам.
<br>Попытка включения стеклоочистителей при примерзших к
стеклу щетках может привести как к повреждению резиноленты щеток, так и к преждевременному износу привода стеклоочистителя.
<br>Никогда не прилагайте повышенных усилий для отделения
примерзших щеток от стекол: возможен отрыв чистящих резинолент.
<br>Если щетки примерзли к ветровому или заднему стеклу,
используйте функции блока управления климатической
системой (см. раздел ОТОПЛЕНИЕ, ВЕНТИЛЯЦИЯ И
КОНДИЦИОНИРОВАНИЕ САЛОНА) до тех пор, пока щетки
<br>стеклоочистителя без повышенного усилия не отсоединятся
от стекол.
<br>При парковке автомобиля во время осадков и наружной температуры около 0 °С рекомендуется отжать от стекла рычаги
стеклоочистителей во избежание примерзания щеток.
</strong><br><strong>Для быстрой очистки после стоянки стекол от снега и льда
рекомендуется смести мягкой щеткой снег и лед со стекол и
воздухоприемника перед ветровым стеклом (не рекомендуется использовать жесткие скребки для очистки стекол ото
льда во избежание появления царапин на стеклах).
<br>При вождении автомобиля в условиях снегопада, если стеклоочистители не справляются с удалением снега со стекол и на них
начинает образовываться ледяная корка, используйте функции
блока управления климатической системой (см. раздел ОТОПЛЕНИЕ, ВЕНТИЛЯЦИЯ И КОНДИЦИОНИРОВАНИЕ САЛОНА).<br>Как только стекла достаточно нагреются и ледяная корка оттает, удалите ее с помощью щеток стеклоочистителей».
<br>Предупреждение!
<br>Налипание снега на рычагах стеклоочистителя затрудняет их нормальную работу. Остановитесь с соблюдением
Правил дорожного движения, выключите стеклоочистители и удалите снег.
</strong><br><strong>Будьте очень осторожны на мокрых или скользких участках дорог – не допускайте резких торможений и резкого
нажатия и отпускания педали акселератора.<br> С этой целью управляйте автомобилем плавно, без резких движений рулевым колесом.
<br>Снижение скорости проводите постепенным переходом
на пониженные передачи в коробке передач с частичным
притормаживанием рабочими тормозами. <br>Если, несмотря ни на что, автомобиль начинает заносить, поверните
руль в сторону заноса и плавной работой рулём и педалью газа выровните автомобиль.
<br>В местах пересечения дорог часто возникает наледь за счет
пробуксовки колес при трогании с места.<br> Поэтому при приближении к таким местам заранее, на сухом участке, начинайте снижение скорости.&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Движение
</strong><strong>в горной местности</strong></h3>
 <p><strong>ВНИМАНИЕ!
<br>При движении на подъем своевременно переходите на
низшие передачи в коробке передач, не допуская перегрузки двигателя и рывков автомобиля.
<br>На длинных спусках используйте двигатель в режиме торможения (педаль акселератора отпущена при включенной
передаче) с частичным использованием рабочих тормозов.
<br>Для автомобилей с автоматической коробкой передач
(CVT) рекомендуется перейти на ручной режим для своевременного перехода на низшие передачи для обеспечения наиболее безопасного режима движения.
<br>Предупреждение!
<br>Не допускайте спуска с выключенным сцеплением и использованием только рабочих тормозов.<br> Это приведет к
перегреву тормозов и закипанию тормозной жидкости.
<br>Имейте в виду, что с увеличением высоты температура закипания тормозной жидкости снижается. </strong><br><strong>Закипание тормозной жидкости в колесных цилиндрах означает полный
<br>отказ рабочих тормозов – педаль тормоза проваливается.
<br>В горной местности держитесь правой стороны дороги.
<br>Меньшая ширина дороги и сложный профиль трассы требуют большего внимания и осторожности. <br>При остановке на
подъеме или на спуске выверните руль до упора так, чтобы в
<br>случае самопроизвольного начала движения автомобиля его
колеса уперлись в бордюр дороги.
<br>На скользкой дороге не начинайте движение на крутой подъем,
пока впереди идущий автомобиль не достигнет его вершины.&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>Торможение и стоянка</description>
 <title>LADA XRAY | Эксплуатация автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/ekspluatatsiya4.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src=https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/lada-xray1-1575x1142.jpg>
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ТОРМОЖЕНИЕ И СТОЯНКА</strong></h3>
 <p><strong>ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ!
<br>Научитесь тормозить плавно. <br>Еще лучше использовать
плавное притормаживание рабочими тормозами с одновременным переходом на пониженные передачи в коробке передач.<br>Садясь впервые за руль автомобиля, проверьте работу тормозов при умеренных скоростях движения для приобретения
первого навыка торможения.
<br>Использование для торможения двигателем на скользкой или мокрой дороге слишком низкой для фактической
скорости передачи, а также при этом резкое включение
сцепления может вызвать нарушение сцепления колес с
дорогой и спровоцировать потерю устойчивости автомобиля.<br> Для торможения двигателем выбирайте адекватную
скорости передачу и плавно включайте сцепление. <br>Такой
прием обеспечивает устойчивость автомобиля даже на
скользких участках дорог и, кроме того, способствует экономии топлива, увеличивает ресурс шин и тормозных накладок.
</strong><br><strong>ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ!
<br>Не выключайте зажигание при движении автомобиля!<br> С
остановкой двигателя резко возрастает усилие, которое
необходимо приложить к педали тормоза для торможения автомобиля.
<br>Если при исправных подвесках, отрегулированных углах
установки колес и нормальном давлении воздуха в шинах
при торможении автомобиль заметно уводит в сторону, необходимо провести проверку рабочих тормозов у <br>дилеров
LADA.
<br>ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ!
<br>В случае отказа одного из контуров тормозной системы
торможение автомобиля обеспечивает второй контур.
<br>При этом ход педали тормоза увеличивается и снижается
эффективность торможения, что в первый момент может
быть оценено Вами как полный отказ тормозов.</strong>
<br><strong>В данном случае не отпускайте педаль и не производите
многократные нажимы, которые только увеличивают тормозной путь, а нажимайте на педаль до получения максимально возможной эффективности торможения. &nbsp;</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ci-88-344x153.jpg" layout="responsive" width="442.9281045751634" height="197" alt="Рис. 4.5. Стояночный тормоз" title="Рис. 4.5. Стояночный тормоз">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>1 – Рычаг.
<br>2 – Кнопка.<br>При остановке или стоянке на подъёме или на спуске включите стояночный тормоз и, соответственно, заднюю или переднюю передачи в коробке передач. Для этого потяните рычаг
1 вверх (рис. 4.5) и убедитесь, что автомобиль надёжно заторможен.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Для предотвращения возможного контакта рычага стояночного тормоза с подлокотником (в вариантном исполнении) рекомендуется при использовании стояночного
тормоза поднять подлокотник в вертикальное положение.<br>Для выключения стояночного тормоза слегка потяните рычаг
1 вверх и, нажав на кнопку 2, полностью опустите рычаг до
упора.
<br>ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ!</strong>
<br><strong>Следите за тем, чтобы во время движения стояночный
тормоз был полностью выключен.<br> Движение с включенным стояночным тормозом вызовет перегрев задних тормозов, что может привести к снижению или полной потере тормозной эффективности, износу или повреждению
тормозных колодок.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Чтобы тормозные колодки не примёрзли к барабанам после мойки автомобиля, движении по мокрым или заснеженным дорогам при низких температурах, не оставляйте
автомобиль на открытой площадке, не просушив тормоза
<br>плавными торможениями при движении к стоянке.
<br>Во избежание прилипания тормозных колодок к барабанам не ставьте автомобиль на длительную стоянку с
включенным стояночным тормозом.
<br>Индикация состояния тормозной системы осуществляется
сигнализатором </strong><br><strong>«Отказ тормоза».</strong><br><strong> Сигнализатор загорается красным светом при включении зажигания и после пуска
двигателя гаснет.
<br>При включенном стояночном тормозе сигнализатор горит
постоянным светом.
<br>ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ!
<br>Загорание сигнализатора «Отказ тормоза» во всех
остальных случаях свидетельствует о неисправности
тормозной системы.<br> Движение автомобиля с горящим
сигнализатором «Отказ тормоза» запрещается. Доставку автомобиля к дилеру LADA для ремонта осуществляйте эвакуатором.
<br>ВНИМАНИЕ!
</strong><br><strong>При остановке двигателя из подкапотного пространства
могут быть слышны щелчки и потрескивание деталей
системы выпуска отработавших газов, что не является
неисправностью.&nbsp;</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Рекомендуемое топливо</strong></h3>
 <p><strong>Использование топлива, качество которого не соответствует
действующему Техническому регламенту ТС 013/2011 (ГОСТ
32513-2013 или ГОСТ Р 51866-2002) может привести к повреждению двигателя и аннулированию гарантии.
<br>Предпочтительным топливом для Вашего автомобиля является бензин с октановым числом 95. <br>Этот бензин позволяет
достичь номинальных значений мощности, динамики, экономичности и токсичности. <br>При отсутствии возможности использования бензина с октановым числом 95 допускается
использовать бензин с октановым числом не ниже 92.
<br>Качество топлива и содержащиеся в нем присадки оказывают существенное влияние на мощность двигателя, динамику
автомобиля и ресурс двигателя.
<br>Топливо с низким октановым числом может вызывать детонацию в двигателе.</strong>
<br><strong>Использование этилированного топлива приводит к повреждению системы выпуска отработавших газов и к потере права на гарантию.
<br>Примечание.<br> Для предотвращения случайного использования этилированного бензина на Вашем автомобиле предусмотрена заливная горловина топливного бака меньшего диаметра, чем диаметр
наконечника заправочного пистолета для этилированного бензина.&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Заправка топливного бака</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-228-489x237.jpg" layout="responsive" width="443.60759493670884" height="215" alt="Рис. 4.8. Заправка топливного бака" title="Рис. 4.8. Заправка топливного бака">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>1 – Пробка бака.
<br>2 – Держатель.
<br>3 – Лючок заливной горловины.
<br>Последовательность действий при заправке автомобиля:
<br>• Заглушите двигатель.
<br>• Включите стояночный тормоз.
<br>• Откройте лючок заливной горловины топливного бака.
<br>• Медленно поверните пробку наливной трубы против часовой стрелки. <br>В случае появления шипящего звука дождитесь его прекращения, прежде чем полностью отвинчивать пробку.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-230-359x240.jpg" layout="responsive" width="388.9166666666667" height="260" alt="Рис. 4.9. Расположение пробки топливного бака при заправке" title="Рис. 4.9. Расположение пробки топливного бака при заправке">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>• Выньте пробку и повесьте ее на лючок заливной горловины, в котором имеется специальный держатель
(см. рис. 4.9). <br>При заправке располагайте пробку таким
образом, чтобы на нее не попала грязь, которая может
попасть в топливный бак. <br>При заправке до полного бака прекращайте заправку после первого срабатывания автоматического выключателя заправочного пистолета.
<br>• После заправки закройте пробку, повернув по часовой
стрелке до упора.
<br>• Плотно закройте лючок заливной горловины топливного
бака.<br>Предупреждение!
<br>Перед заправкой топлива (рис. 4.8) выключите двигатель
и дополнительные отопители, имеющие собственные камеры сгорания. <br>Отключите мобильные телефоны.
<br>Возможно воспламенение паров топлива электромагнитными волнами или током мобильного телефона.</strong>
<br><strong>Топливо является легковоспламеняющимся и взрывоопасным веществом.
<br>Не курите. <br>Не допускайте открытого огня и искрообразования.
<br>Во время заправки соблюдайте инструкции и правила
техники безопасности заправочной станции.
<br>При появлении в салоне автомобиля запаха топлива рекомендуем как можно быстрее обратиться к дилеру LADA
для выяснения причины появления запаха и устранения
неисправности.
<br>Бензин, а также его пары ядовиты!
<br>Избегайте попадания бензина на кожу и одежду, а паров
бензина – <br>в дыхательные пути.
<br>При заправке автомобиля избегайте попадания бензина
на лакокрасочное покрытие и резинотехнические изделия: попавшее на них топливо следует немедленно вытереть.&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>Система электронного контроля устойчивости</description>
 <title>LADA XRAY | Эксплуатация автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/ekspluatatsiya5.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src=https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/lada-xray1-1575x1142.jpg>
</p>
<p>
 
 <h3><strong>СИСТЕМЫ КОРРЕКЦИИ И ПОМОЩИ ПРИ ВОЖДЕНИИ</strong></h3>
 <p><strong>Система электронного контроля устойчивости</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Автомобили оснащаются системой электронного контроля
устойчивости <br>(ESC – electronic stability control), которая выполняет следующие функции:
<br>• антиблокировочную (ABS – antilock braking system);
<br>• распределения тормозных сил (EBD – electronic brake
force distribution);
<br>• вспомогательного торможения (BA – brake assist);
<br>• контроля устойчивости (VDC – vehicle dynamic control);
<br>• противобуксовочную (TC – traction control);
<br>• предотвращения скатывания автомобиля при трогании на
подъеме <br>(HHC – hill hold control);
<br>• контроля давления в шинах (TPM – tire pressure monitoring) – в вариантном исполнении;
<br>• включения аварийной сигнализации при экстренном торможении <br>(AHW – automatic hazard warning).
</strong><br><strong>Функция ABS предотвращает блокировку колес при торможении, обеспечивая тем самым сохранение устойчивости
и управляемости автомобиля, а также минимальный тормозной путь в большинстве дорожных условий.<br> Однако, при
торможении на дороге с неровным или рыхлым покрытием
<br>(гравий, песок, снег) может произойти некоторое увеличение тормозного пути по сравнению с торможением в тех же
условиях с заблокированными колёсами.
<br>Торможение, регулируемое ABS, начинается со скорости
более 5–8 км/ч и сопровождается незначительной пульсацией педали тормоза и характерным шумом исполнительных
механизмов. <br>ABS прекращает регулирование при снижении
скорости автомобиля до 3–5 км/ч.
<br>При экстренном торможении максимально быстро и с максимальным усилием нажимайте на педаль тормоза и не отпускайте ее до конца торможения. <br>При изменении направления движения во время торможения также не отпускайте
<br>педаль тормоза.
<br>ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ!
</strong><br><strong>Прерывистое торможение (отпускание и повторное нажатие педали тормоза) при исправной ABS увеличивает
тормозной путь.
<br>Индикация состояния ABS осуществляется сигнализатором
«ABS». <br>Сигнализатор загорается желтым светом при
включении зажигания и после запуска двигателя гаснет.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Во всех других случаях загорание сигнализатора свидетельствует о неисправности ABS, устранение которой
необходимо проводить только у дилеров LADA.
<br>При возникновении неисправности ABS работа гидравлического привода тормозов не нарушается, и сохраняется возможность торможения как на автомобиле </strong><br><strong>без ABS.
<br>Функция EBD обеспечивает оптимальное соотношение тормозных сил передних и задних колес автомобиля при нерегулируемом ABS торможении и при неисправности ABS.</strong>
<br><strong>Индикация состояния EBD осуществляется сигнализатором
«Отказ тормоза». Сигнализатор загорается красным светом при включении зажигания и после пуска двигателя гаснет.
<br>ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ!
<br>Одновременное загорание сигнализаторов «Отказ тормоза» и «ABS», за исключением режима при
включении зажигания, свидетельствует о неисправности функций ABS и EBD.<br> В этом случае при торможении
возможна преждевременная блокировка задних колес и
опасный занос автомобиля.
<br>Движение автомобиля с горящим сигнализатором «Отказ
тормоза» запрещается. Доставку автомобиля к дилеру
для ремонта осуществляйте эвакуатором.
</strong><br><strong>Функция BA распознает по высокой скорости нажатия педали тормоза необходимость экстренного торможения и
автоматически увеличивает давление в гидравлическом приводе тормозов до уровня, обеспечивающего максимальную
<br>эффективность торможения в течение всего времени, пока
нажата педаль тормоза.
<br>Функция VDC в любых дорожных условиях при отклонении
автомобиля от заданной водителем траектории движения
(снос или занос) автоматически притормаживает одно или
несколько колес и, при необходимости, уменьшает крутящий момент двигателя, тем самым сохраняет устойчивость и
управляемость автомобиля.<br>Функция TC оптимизирует пробуксовку колес при трогании и
разгоне за счет притормаживания буксующего колеса и, при
необходимости, уменьшения крутящего момента двигателя.
<br>Срабатывание VDC и TC сопровождается характерным шумом исполнительных механизмов.
</strong><br><strong>ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ!
<br>Срабатывание VDC и TC свидетельствует о достижении
предела сцепления шин с дорожным покрытием. <br>Во избежание потери управления автомобилем Вы должны
приспособить свой стиль вождения к действительным
дорожным условиям.
<br>Для автомобилей с автоматической коробкой передач
(CVT) при предельных режимах и при постоянном или
увеличивающемся нажатии на педаль акселератора возможен переход коробки передач в режим «заморозки»
<br>передаточного отношения.<br> Это не является неисправностью, а защитной функцией коробки передач для предотвращения ее выхода из строя при движении с большой
нагрузкой на дорогах с переменным сцеплением. <br>Для
выхода из данного режима рекомендуется снять ногу с
педали акселератора, затем продолжать дальнейшее
движение в режиме наиболее соответствующем дорожным условиям.
</strong><br><strong>В ситуациях, когда система электронного контроля устойчивости ограничивает возможность движения в сложных
дорожных условиях (рыхлый снег, грязь, песок), рекомендуется:
<br>• заблаговременно оценить дорожную ситуацию и при отсутствии уверенности преодоления сложного участка отказаться от движения по этому участку и найти объезд;
&nbsp;<br>• заранее отработать навыки вождения по сложным участкам на закрытых трассах;
<br>• использовать шины, соответствующие сезону и условиям
эксплуатации;
<br>• избегать пробуксовки колес;
<br>• избегать бокового скольжения передней и задней осей,
особенно во время преодоления подъёма;
<br>• избегать поворотов рулевого колеса на большие углы и
по возможности придерживаться прямолинейного движения;</strong>
<br><strong>• преодолевать сложный участок с постоянной скоростью
без остановки, заранее выбрав скорость и траекторию
движения.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-221-346x236.jpg" layout="responsive" width="332.8050847457627" height="227" alt="Рис. 4.6.1. Выключатель «ESC OFF» на панели приборов (в вариантном исполнении)" title="Рис. 4.6.1. Выключатель «ESC OFF» на панели приборов (в вариантном исполнении)">
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-224-343x238.jpg" layout="responsive" width="332.9117647058824" height="231" alt="Рис. 4.6.3. Выключатель «ESC OFF» на тоннеле пола (в вариантном исполнении)" title="Рис. 4.6.3. Выключатель «ESC OFF» на тоннеле пола (в вариантном исполнении)">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Для отключения функций VDC и TC при движении в сложных дорожных условиях (рыхлый снег, грязь, песок) нажмите на нижний край клавиши выключателя <br>«ESC OFF» 1 (рис.
4.6.1, 4.6.3) и удерживайте в нажатом положении в течение
<br>0,5–1 секунды.<br>Отключение функций действует только при скорости автомобиля менее 57 км/ч. Включение функций производится
кратковременным нажатием на нижний край клавиши выключателя «ESC OFF» или автоматически <br>при достижении
скорости 57 км/ч.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-223-267x237.jpg" layout="responsive" width="277.1392405063291" height="246" alt="Рис. 4.6.2. Сигнализаторы «ESC» и «ESC OFF»" title="Рис. 4.6.2. Сигнализаторы «ESC» и «ESC OFF»">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Индикация состояния функций VDC и TC осуществляется
сигнализаторами «ESC» и «ESC OFF» (рис. 4.6.2.).
<br>Сигнализаторы загораются жёлтым светом при включении
зажигания и после пуска двигателя гаснут.<br> Срабатывание
функций VDC и TC сопровождается миганием сигнализатора
«ESC». При отключённых с помощью выключателя «ESC
OFF» функциях сигнализатор «ESC OFF» горит постоянным светом.
</strong><br><strong>ВНИМАНИЕ!
<br>Во всех других случаях загорание сигнализатора «ESC»
свидетельствует о неисправности функций VDC и TC,
устранение которой необходимо проводить только у дилеров LADA.
<br>Рис. 4.6.3. Выключатель «ESC OFF» на тоннеле пола
(в вариантном исполнении)
<br>Во избежание ограничения работоспособности функций
ABS, EBD, VDC и TC не устанавливайте на автомобиль
шины разной размерности <br>(за исключением кратковременного использования запасного колеса).
<br>Функция HHC предотвращает скатывание автомобиля при
трогании передним или задним ходом на подъёме.
<br>При остановке на подъёме с уклоном более 4% удерживайте
нажатой педаль тормоза с усилием, достаточным для обеспечения неподвижности автомобиля. При последующем отпускании педали тормоза при включенной передаче функция
<br>HHC сохраняет давление в гидравлическом приводе тормозов около 2 секунд, позволяя начать движение без скатывания автомобиля под уклон.
</strong><br><strong>Срабатывание HHC может сопровождаться характерным шумом исполнительных механизмов.<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Функция HHC не работает при:
<br>• остановке длительностью менее 1 секунды;
<br>• трогании передним или задним ходом на спуске;
<br>• использовании стояночного тормоза;
<br>• установке селектора АМТ в положении «N».
<br>• неисправности функций VDC и ТС.
<br>Функция AHW автоматически включает аварийную сигнализацию при экстренном торможении.&nbsp;</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-226-361x234.jpg" layout="responsive" width="333.2307692307692" height="216" alt="Рис. 4.7. Переключатель режимов движения системы электронного контроля устойчивости (в вариантном исполнении)" title="Рис. 4.7. Переключатель режимов движения системы электронного контроля устойчивости (в вариантном исполнении)">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>В вариантном исполнении система электронного контроля
устойчивости управляется с помощью переключателя режимов движения:
<br>1 – Режим «ESC ON», при включении сигнализатор загорается зеленым светом. Система электронного контроля
устойчивости активна.
<br>2 – Режим «Снег/Грязь», при включении сигнализатор загорается желтым светом. При достижении скорости 54 км/ч
режим отключается.
<br>3 – Режим «Песок», при включении сигнализатор загорается
желтым светом.<br> При достижении скорости 54 км/ч режим
отключается.
<br>4 – Режим «ESC OFF», при включении сигнализатор загорается желтым светом. Система электронного контроля
устойчивости отключена.
<br>В центре переключателя находится кнопка режима «SPORT»,
при включении этого режима сигнализатор загорается желтым светом.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>

 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>«Круиз-контроль» и «Ограничитель скорости»</description>
 <title>LADA XRAY | Эксплуатация автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/ekspluatatsiya6.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src=https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/lada-xray1-1575x1142.jpg>
</p>
<p>
 
 <h3><strong>СИСТЕМЫ КОРРЕКЦИИ И ПОМОЩИ ПРИ ВОЖДЕНИИ</strong></h3>
 <p><strong>Системы «Круиз-контроль» и </strong><br><strong>«Ограничитель скорости»</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Система «Круиз-контроль» (КК) предназначена для автоматического поддержания заданной скорости движения автомобиля без воздействия на педаль акселератора со стороны
водителя. <br>Система «Ограничитель скорости» (ОС) предназначена для автоматического ограничения предельно допустимой скорости движения автомобиля, заданной непосредственно водителем.&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-232-360x239.jpg" layout="responsive" width="332.88702928870293" height="221" alt="Рис. 5.1. Блок управления системами «Круиз-контроль» и «Ограничитель скорости» на рулевом колесе" title="Рис. 5.1. Блок управления системами «Круиз-контроль» и «Ограничитель скорости» на рулевом колесе">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>1 – Установка и увеличение значения задаваемой скорости.
<br>2 – Уменьшение значения задаваемой скорости.
<br>3 – Временное выключение функции «Круиз-контроля» и
<br>«Ограничителя скорости».
<br>4 – Вызов ранее занесенного в память значения скорости
автомобиля.
<br>Управление системами КК и ОС (в вариантном исполнении) осуществляется с помощью кнопок, расположенных на
рулевом колесе слева (рис. 5.1) и с помощью трехпозиционной клавиши на панели приборов слева от рулевого колеса
(рис. 5.2).</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-233-341x239.jpg" layout="responsive" width="332.439330543933" height="233" alt="Рис. 5.2. Трехпозиционная клавиша управления системами «Круиз-контроль» и «Ограничитель скорости» на панели приборов" title="Рис. 5.2. Трехпозиционная клавиша управления системами «Круиз-контроль» и «Ограничитель скорости» на панели приборов">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>5 – Включение «Круиз-контроля».
<br>6 – Включение «Ограничителя скорости».
<br>В нейтральном положении все системы не активны.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-235-479x199.jpg" layout="responsive" width="500.66331658291455" height="208" alt="Рис. 5.3. Органы управления системами «Круиз-контроль» и «Ограничитель скорости» на рулевом колесе (в вариантом исполнении)" title="Рис. 5.3. Органы управления системами «Круиз-контроль» и «Ограничитель скорости» на рулевом колесе (в вариантом исполнении)">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>1,2 – выключатель «SET+/SET–»: увеличение и уменьшение
скорости системы круиз-контроля;
<br>3 – выключатель «CAN»: временное выключение круиз-контроля/ограничителя скорости;
<br>4 – выключатель «RES»: вызов ранее занесенного в память
значения скорости;
<br>5 – выключатель « »: включение/выключение системы
круиз-контроля;
<br>6 – выключатель « »: включение/выключение системы
ограничителя скорости.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Включение системы «Ограничителя скорости»</strong></h3>
 <p><strong>Нажмите на верхний край 6 клавиши управления системами «Круиз-контроль» и «Ограничитель скорости» на панели приборов (рис. 5.2).&nbsp;<br>В комбинации приборов (рис. 5.4) загорится оранжевым цветом сигнализатор , на дисплее комбинации приборов появится сообщение «ЛИМИТ» и пунктирная линия, которые проинформируют Вас о включении «Ограничителя скорости» и о готовности сохранения значения ограничения скорости в памяти бортового компьютера.<br>Если нажать на кнопку 1 (+) (рис. 5.1), то значение текущей скорости автомобиля занесется в память, а на дисплее комбинации приборов вместо пунктирной линии появится заданное значение ограничения скорости.<br>Минимальное значение скорости автомобиля, которое можно занести в память,</strong><br><strong> 30 км/ч.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Изменение величины ограничения скорости</strong></h3>
 <p><strong>Вы можете изменить установленную скорость ограничителя
до нужного Вам значения, последовательно нажимая на:
<br>• кнопку 1 (+) для увеличения скорости,
<br>• кнопку 2 (-) для уменьшения скорости.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Превышение значения ограничения скорости</strong></h3>
 <p><strong>При необходимости можно превысить значение ограничения
скорости.<br> Для этого резко и до упора нажмите на педаль акселератора <br>(преодолевая ее «сопротивление»).
<br>В течение времени движения со скоростью, превышающей
установленную в ОС, на дисплее комбинации приборов
мигает заданное значение ограничения скорости автомобиля.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>При движении по крутому спуску, когда функция ОС не
позволяет ограничивать скорость до заданного значения,
в этом случае на дисплее комбинации приборов мигает
заданное значение скорости, информируя Вас об этом.
<br>ПЕРЕВОД СИСТЕМЫ В РЕЖИМ ОЖИДАНИЯ&nbsp;<br>Если Вы нажмете кнопку 3 (рис. 5.1), действие режима «Ограничителя скорости» временно приостанавливается.</strong>
<br><strong>В этом случае заданная скорость ограничения остается в
памяти, и на дисплее комбинации приборов высветится
сообщение «ПАМЯТЬ» с отображением сохраненной скорости.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Вызов сохраненного значения ограничения скорости</strong></h3>
 <p><strong>Если значение ограничения скорости занесено в память бортового компьютера, то его можно вызвать нажатием на кнопку 4. В этом случае на дисплее комбинации приборов высветится сообщение «ПАМЯТЬ» с отображением сохраненной скорости.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Отключение системы «Ограничителя скорости»</strong></h3>
 <p><strong>Если Вы нажмете на нижний край 5 клавиши управления системами (рис. 5.2), режим ограничения скорости будет отменен без сохранения значения ограничения скорости в памяти бортового компьютера.<br> Оранжевый сигнализатор
на дисплее комбинации приборов погаснет, информируя о
выключении системы.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Включение системы «Круиз-контроль»</strong></h3>
 <p><strong>Нажмите на нижний край 5 клавиши управления системами
«Круиз-контроль» и «Ограничитель скорости» на панели приборов (рис. 5.2).<br> В комбинации приборов (рис. 5.3) загорится
зеленым цветом сигнализатор , а на дисплее комбинации
приборов появится сообщение «KРУИЗ» и пунктирная линия,
<br>которые информируют Вас о включении регулятора скорости
и о готовности сохранения значения установленной скорости движения в памяти бортового компьютера автомобиля.
<br>При движении с постоянной скоростью (не менее 30 км/ч)
нажмите на <br>кнопку 1 (+) (рис. 5.1):<br> функция активируется, и
значение текущей скорости автомобиля занесется в память.
<br>Вы можете изменить установленную скорость до нужного
Вам значения, последовательно нажимая на:
</strong><br><strong>• кнопку 1 (+) для увеличения скорости,
<br>• кнопку 2 (-) для уменьшения скорости.
<br>На дисплее комбинации приборов вместо пунктирной линии будет отображаться установленная скорость, а вместе
с включенным сигнализатором загорится сигнализатор
регулятора скорости .</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Вождение автомобиля</strong></h3>
 <p><strong>После занесения в память нужного значения скорости и
включения регулятора скорости Вы можете отпустить педаль
акселератора.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Превышение скорости,
</strong><strong>поддерживаемой регулятором скорости</strong></h3>
 <p><strong>При необходимости можно превысить заданную скорость
движения нажатием на педаль акселератора.
<br>В течение времени движения со скоростью, превышающей
установленную в КК, на дисплее комбинации приборов мигает значение скорости автомобиля, поддерживаемой системой КК.
<br>Затем отпустите педаль акселератора: через несколько секунд автомобиль автоматически вернется к заданной скорости движения.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>В некоторых случаях (например, на крутых уклонах, при несоответствии включенной передачи коробки передач скорости движения, большом сопротивлении движению и т.д.)
функция регулирования скорости не поддерживается системой.<br> В этом случае на дисплее комбинации приборов мигает заданное значение скорости, информируя Вас об этом.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Перевод системы в режим ожидания</strong></h3>
 <p><strong>Функция регулятора скорости переходит в режим ожидания:
<br>• при нажатии на кнопку 3 (см. рис. 5.1) временного отключения системы;
<br>• при нажатии на педаль тормоза;
<br>• через несколько секунд после нажатия на педаль сцепления
<br>(или при переключении рычага в нейтральное положение
для автомобилей с автоматизированной трансмиссией).
<br>При этом заданное значение скорости остается сохраненным в памяти бортового компьютера и на дисплее комбинации приборов появляется сообщение «ПАМЯТЬ».
<br>Перевод функции регулятора скорости в режим ожидания
подтверждается выключением сигнализатора .&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Вызов из памяти
</strong><strong>установленной скорости автомобиля</strong></h3>
 <p><strong>При желании, если позволяют дорожные условия (плотность
движения, состояние дороги, погодные условия и т. д.), можно установить занесенное в память значение скорости. <br>Если
скорость движения автомобиля выше 30 км/ч, нажмите на
<br>кнопку 4 (рис. 5.1). <br>Включение системы КК подтверждается
включением сигнализатора .
<br>Примечание.<br> Если ранее установленная скорость значительно превышает текущую, автомобиль начнет разгоняться, пока не достигнет
заданного значения скорости.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Отключение системы «Круиз-контроль»</strong></h3>
 <p><strong>Если Вы нажимаете на верхний край 6 клавиши управления
системами (рис. 5.2), режим регулирования скорости будет
отменен без сохранения значения скорости в памяти бортового компьютера. <br>Выключение зеленых сигнализаторов
и на дисплее комбинации приборов подтверждает
отключение функции.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Перевод функции регулятора скорости в режим ожидания или ее отключение не приводит к быстрому снижению скорости движения.<br> Для торможения следует нажать
на педаль тормоза.
<br>При активированной функции «Круиз-контроль» или
«Ограничитель скорости» подсказчик переключения передач (п. 4 и 27 в комбинации приборов, см. рис. 3.3) не
выполняет задачи, относящиеся к системе поддержания
заданной скорости.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>Система безопасной парковки</description>
 <title>LADA XRAY | Эксплуатация автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/ekspluatatsiya7.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
<img src=https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/lada-xray1-1575x1142.jpg>
</p>
<p>
 
 <h3><strong>СИСТЕМЫ КОРРЕКЦИИ И ПОМОЩИ ПРИ ВОЖДЕНИИ</strong></h3>
 <p><strong>СИСТЕМА БЕЗОПАСНОЙ ПАРКОВКИ</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-243-487x215.jpg" layout="responsive" width="443.96279069767445" height="196" alt="Рис. 5.5. Датчики системы безопасной парковки" title="Рис. 5.5. Датчики системы безопасной парковки">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>В вариантном исполнении автомобиль оснащен системой безопасной парковки (СБП). <br>СБП предназначена для предупреждения водителя о приближении к препятствию при движении задним ходом при помощи 4-х
датчиков (рис. 5.5), расположенных в заднем бампере автомобиля.
<br>Предупреждение водителя о приближении к препятствию и
информирование о расстоянии до препятствия осуществляется акустическим сигнализатором.
<br>При включенном зажигании СБП включается автоматически
при включении задней передачи. <br>При этом раздается короткий звуковой сигнал.<br>Предупреждение!
</strong><br><strong>При особых обстоятельствах различные отражающие поверхности окружающей среды, предметов или одежды,
посторонние источники звука могут привести к тому, что
СБП не среагирует на препятствие.
<br>По этой причине наличие СБП не освобождает Вас от обязанности соблюдать осторожность при движении задним
ходом.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Отключение системы безопасной парковки
</strong><strong>(в вариантном исполнении)</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-248-489x237.jpg" layout="responsive" width="443.60759493670884" height="215" alt="Рис. 5.6. Выключатель СБП" title="Рис. 5.6. Выключатель СБП">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>При ненадобности или неисправности системы Вы можете
отключить ее, нажав выключатель (рис. 5.6, например, при
движении с тягово-сцепным устройством).
<br>Сигнальная лампа будет гореть непрерывно.
<br>Отключенная таким образом система может быть снова
включена новым нажатием.
<br>Предупреждение!
<br>При обнаружении системой неисправности раздается
предупреждающий звуковой сигнал в течение 3 секунд.
<br>Для устранения неисправности обратитесь к дилеру
LADA.&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Особенности работы и эксплуатации СБП</strong></h3>
 <p><strong>1. После включения СБП раздается короткий звуковой сигнал, далее блок управления проводит комплексную проверку
с целью обнаружения дефектных датчиков или других неисправностей системы.
<br>Если обнаружен дефектный датчик или другая неисправность системы, после сигнала включения раздается непрерывный звуковой сигнал высокого тона в течение
3 секунд, затем:
<br>• если неисправен левый (по ходу автомобиля) датчик, система сигнализирует о неисправном датчике одним коротким сигналом высокого тона;
<br>• если неисправен центральный левый (по ходу автомобиля) датчик, система сигнализирует о неисправном датчике двумя короткими сигналами <br>высокого тона;
<br>• если неисправен центральный правый (по ходу автомобиля) датчик, система сигнализирует о неисправном датчике тремя короткими сигналами <br>высокого тона;
</strong><br><strong>• если неисправен правый (по ходу автомобиля) датчик,
система сигнализирует о неисправном датчике четырьмя
короткими сигналами высокого тона;
<br>• если неисправен блок управления, то раздается пять коротких сигналов высокого тона.
<br>После передачи сигналов о наличии неисправности система
переходит в неактивный режим работы.
<br>При восстановлении работоспособности системы раздается
короткий звуковой сигнал низкого тона, и система переходит
в штатный режим работы.
<br>2. Следует учитывать, что из-за особенностей распространения ультразвуковых волн система не определяет опасные
препятствия, которые рассеивают или поглощают ультразвуковые волны.<br> Это очень низкие, тонкие, заостренные предметы, пуховая одежда, мягкий снег и т.п.
<br>3. Для предотвращения неправильной работы датчики должны быть чистыми от снега, льда и грязи.
</strong><br><strong>При очистке датчиков нельзя пользоваться твердыми или
острыми предметами. Датчики необходимо беречь от ударов.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Камера заднего вида</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-251-269x239.jpg" layout="responsive" width="333.1548117154812" height="296" alt="Рис. 5.7. Камера заднего вида" title="Рис. 5.7. Камера заднего вида">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>В вариантном исполнении автомобиль оснащается камерой заднего вида (КЗВ).</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ci-118-310x111.png" layout="responsive" width="444.05405405405406" height="159" alt="Рис. 5.8. Изображение статических парковочных линий:" title="Рис. 5.8. Изображение статических парковочных линий:">
 </p>
<p>
 
 <p>КЗВ активируется при включении передачи заднего хода и
формирует <strong>видеосигнал цветного изображения с парковочными линиями , линии с буквенным обозначением а,
b, с) для отображения обстановки сзади автомобиля.
<br>Сигнал с КЗВ отображается на дисплее мультимедийной системы.<br> Камера заднего вида установлена в накладке двери задка.
<br>Начальная ширина парковочного коридора соответствует габаритным размерам автомобиля плюс 200 мм на
каждую сторону.<br>а – зеленая пунктирная отметка.<br> Соответствует расстоянию
4,5–4,6 метра пространства от бампера автомобиля;
<br>b – желтая поперечная отметка.<br> Должна соответствовать
расстоянию 1,3–1,4 метра пространства от бампера автомобиля;
<br>c – красная поперечная отметка.<br> Соответствует расстоянию
0,3–0,4 метра пространства от бампера автомобиля.
<br>ВНИМАНИЕ!
</strong><br><strong>КЗВ является вспомогательной системой, которая помогает водителю оценить расстояние до возможных препятствий.
<br>Для предотвращения некорректной работы камера должна быть чистой от снега, льда и грязи.<br> При очистке камеры нельзя пользоваться твердыми, жесткими или острыми предметами.<br> Камеру нужно беречь от ударов. <br>Замена
КЗВ производится у официальных дилеров LADA.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>Управление системой вентиляции, отопления
и кондиционирования воздуха салона</description>
 <title>LADA XRAY | Эксплуатация автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/ekspluatatsiya8.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src=https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/lada-xray1-1575x1142.jpg>
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ОТОПЛЕНИЕ, ВЕНТИЛЯЦИЯ И КОНДИЦИОНИРОВАНИЕ
</strong><strong>САЛОНА. УПРАВЛЕНИЕ КЛИМАТИЧЕСКОЙ СИСТЕМОЙ</strong></h3>
 <p><strong>Управление системой вентиляции, отопления
<br>и кондиционирования воздуха салона</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-254-877x578.jpg" layout="responsive" width="754.098615916955" height="497" alt="Рис. 6.1. Климатическая система" title="Рис. 6.1. Климатическая система">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>1 – Сопла обдува (нерегулируемые) боковых стекол.
<br>2 – Сопла обдува (нерегулируемые) ветрового стекла.
<br>3 – Регулятор управления заслонкой сопла.
<br>4 – Рукоятка регулировки направления воздушного потока.
<br>5 – Центральные сопла вентиляции (регулируемые).
<br>6 – Боковые сопла вентиляции (регулируемые).
<br>7 – Панель управления климатической системой с автоматическим управлением</strong><br><strong> (в вариантном исполнении).
<br>8 – Панель управления климатической системой с ручным
управлением.<br>Климатическая система автомобиля предназначена для
очистки стекол от запотевания, обледенения и создания в
салоне комфортной температуры воздуха.&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-256-355x237.jpg" layout="responsive" width="332.53164556962025" height="222" alt="Рис. 6.2. Регулировка воздушных потоков через вентиляционные сопла" title="Рис. 6.2. Регулировка воздушных потоков через вентиляционные сопла">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>1 – Регулятор управления заслонкой сопла.
<br>2 – Рукоятка регулировки направления воздушного потока.<br>Направление подачи воздуха через вентиляционные заслонки центральных 5 и боковых 6 (рис. 6.1) сопел вентиляции на
панели приборов можно настроить с помощью регулятора
управления заслонкой сопла 1 (рис. 6.2) и рукоятки регулировки направления воздушного потока 2.
<br>Для закрытия вентиляционных отверстий переключите регулятор 1 <br>в положение O.
<br>Направление подачи воздуха можно регулировать, перемещая рукоятку регулировки 2 в направлениях, показанных
стрелками.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Устранение инея и запотевания стекол</strong></h3>
 <p><strong>Перед началом движения мягкой щеткой удалите снег и лед с
ветрового стекла, заднего стекла, наружных зеркал заднего
вида и со всех боковых стекол. <br>Удалите снег и лед с капота
и решетки воздухозаборника для повышения эффективности
работы отопителя салона и обогрева стекол, а также уменьшения запотевания внутренней стороны ветрового стекла.
<br>Не рекомендуется использовать жесткие скребки для очистки стекол ото льда во избежание появления царапин на стеклах.
<br>Не допускайте повышения влажности воздуха в салоне из-за
испарения воды и снега с ковровых покрытий и резиновых
ковриков, очищайте их своевременно.
<br>Чтобы уменьшить запотевание внутренней поверхности
остекления в дождливую или влажную погоду, нужно уменьшить влажность воздуха в салоне, включив кондиционер
(в вариантном исполнении).</strong><br><strong> Если на панели управления
климатом включен режим распределения воздуха «на стекло» или «на стекло – в ноги», а кондиционер работает в режиме охлаждения, то при высоком уровне влажности наружного воздуха из-за разницы температур наружного воздуха
и ветрового стекла может произойти запотевание внешней
<br>поверхности ветрового стекла, что приведет к потере обзора.<br> В таком случае нужно выключить кондиционер, а скорость
вентилятора переключить на минимальную.
<br>Для предотвращения запотевания стекол вентилятор должен
быть постоянно включенным.
<br>При положительных температурах окружающего воздуха для
удаления конденсата с внутренней поверхности ветрового
и боковых стекол, а также при отрицательных температурах
окружающего воздуха для максимально эффективного удаления инея следуйте рекомендациям ниже.</strong>
<br><strong>Для климатической системы с ручным управлением:
<br>• повернуть регулятор температуры до упора вправо;
<br>• перевести положение регулятора скорости вентилятора
на максимальную скорость;
<br>• перевести регулятор распределения потоков воздуха в
положение «на стекло»;
<br>• режим рециркуляции должен быть выключен;
<br>• боковые сопла открыть и направить обдув в сторону боковых стекол.
<br>В климатической системе с автоматическим управлением
для быстрого удаления инея с внутренней поверхности ветрового и боковых стекол нажмите на<br> кнопку MAX. <br>Также
можно воспользоваться рекомендациями, как и для климатической системы с ручным управлением.
<br>ВНИМАНИЕ!
</strong><br><strong>Содержите стекла автомобиля в чистоте, так как на грязных стеклах задерживается больше влаги, увеличивается
время их оттаивания.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Обогрев ветрового стекла</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-265-354x238.jpg" layout="responsive" width="333.1764705882353" height="224" alt="Рис. 6.5. Выключатель обогрева ветрового стекла (в вариантном исполнении)" title="Рис. 6.5. Выключатель обогрева ветрового стекла (в вариантном исполнении)">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>В вариантном исполнении автомобиль комплектуется обогревом <br>ветрового стекла. <br>Для включения обогрева ветрового стекла необходимо нажать на кнопку с символом
(рис. 6.5) блока выключателей на панели приборов. <br>Контрольный световой индикатор, расположенный на кнопке выключателя, будет светиться в течение всего времени работы
обогрева. <br>Выключение обогрева производится повторным
нажатием на выключатель или при выключении двигателя,
при этом световой индикатор погаснет.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Особенности работы кондиционера</strong></h3>
 <p><strong>Во время использования кондиционера можно заметить незначительное изменение работы двигателя в зависимости от
включения или выключения компрессора кондиционера.<br> Это
является нормальным.
<br>В режиме охлаждения компрессор кондиционера потребляет мощность двигателя, что увеличивает расход топлива.
<br>Кондиционер автоматически отключается из-за слишком высокой температуры охлаждающей жидкости двигателя.
<br>Если салон стоящего автомобиля сильно нагрет солнечными
лучами, рекомендуется ненадолго открыть окна или двери,
чтобы выпустить нагретый воздух из салона, затем включить
кондиционер.
</strong><br><strong>Не включайте кондиционер во время движения, если в автомобиле открыты окна.
<br>Для исправной работы отопителя и кондиционера необходимо, чтобы воздухозаборник перед ветровым стеклом не был
перекрыт льдом, снегом или опавшей листвой.
<br>При работе кондиционера возможно появление влаги под
днищем кузова. <br>Это нормально, так как система кондиционирования автомобиля выводит сконденсированную на испарителе кондиционера влагу из салона.
<br>В холодное время года включайте кондиционер один раз в
месяц хотя бы на несколько минут для поддержания его рабочих характеристик на оптимальном уровне.
<br>Рекомендуется один раз в два года проводить очистку климатической установки у дилера LADA.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Снижение эффективности климатической системы</strong></h3>
 <p><strong>ВНИМАНИЕ!
<br>Эффективность отопления зависит от температуры охлаждающей жидкости. Поэтому на полную мощность
отопление начинает работать только на прогретом двигателе.
<br>Снижение эффективности климатической системы может быть
связано с загрязнением фильтра салона, конденсатора кондиционера или радиатора климатической системы. <br>Теплообменные поверхности конденсатора системы и радиатора системы
<br>охлаждения двигателя рекомендуется содержать в чистоте.
<br>Кроме того, проверьте состояние соответствующих предохранителей.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>При обнаружении неисправности климатической системы следует обращаться к дилеру LADA.
</strong><br><strong>Чтобы не снижать объем подаваемого климатической системой нагретого или охлажденного воздуха, никакие предметы
не должны попадать в зону выхода воздуха из воздуховодов,
расположенных на панели приборов, в зонах ног водителя,
переднего и задних пассажиров.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Используйте только сертифицированные дополнительные коврики (полиуретановые или тканевые) пола салона, предназначенные именно для данного автомобиля, в
противном случае коврики могут перекрыть подачу воздуха в ноги водителя или пассажиров.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Воздушный фильтр салона</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-267-489x237.jpg" layout="responsive" width="443.60759493670884" height="215" alt="Рис. 6.6. Замена фильтра салона" title="Рис. 6.6. Замена фильтра салона">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Автомобиль оснащен салонным противопыльным фильтром
(рис. 6.6), расположенным в модуле климатической системы.
<br>По мере накопления в фильтре пыли и загрязняющих веществ возможно снижение расхода воздуха, поступающего
из вентиляционных отверстий.<br> В результате на внутренней
поверхности стекла будет выпадать влага даже в случае работы системы в режиме приточного воздуха. <br>Если это произошло, следует проверить и очистить либо заменить фильтр.
<br>Сменность фильтра – 15 000 км пробега автомобиля или
один раз в год, а также раньше, если это вызвано потребностью, выявленной по результатам диагностирования системы вентиляции (например, после интенсивной эксплуатации
автомобиля в запыленных условиях).
<br>Фильтр извлекается из модуля климатической системы с
правой стороны центральной консоли после снятия крышки.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>Климатическая система с ручным управлением</description>
 <title>LADA XRAY | Эксплуатация автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/ekspluatatsiya9.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src=https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/lada-xray1-1575x1142.jpg>
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ОТОПЛЕНИЕ, ВЕНТИЛЯЦИЯ И КОНДИЦИОНИРОВАНИЕ
</strong><strong>САЛОНА. УПРАВЛЕНИЕ КЛИМАТИЧЕСКОЙ СИСТЕМОЙ</strong></h3>
 <p><strong>Климатическая система с ручным управлением</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-257-454x233.jpg" layout="responsive" width="444.2575107296137" height="228" alt="Рис. 6.3. Панель управления климатической системой с ручным управлением" title="Рис. 6.3. Панель управления климатической системой с ручным управлением">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>На рис. 6.3 показана панель управления климатической системой с ручным управлением и кондиционером (в вариантном исполнении).<br>1 – Поворотный регулятор распределения потоков воздуха.
<br>2 – Кнопка включения режима кондиционирования со световым индикатором<br> (в вариантном исполнении).
<br>3 – Поворотный регулятор скорости потоков воздуха.
<br>4 – Кнопка включения обогрева заднего стекла и зеркал заднего вида <br>(в вариантном исполнении) со световым индикатором.
<br>5 – Поворотный регулятор температуры потоков воздуха.
<br>6 – Поворотный рычаг включения режима рециркуляции воздуха <br>(режим изоляции салона от наружного воздуха).</strong><br><strong>Для управления распределением потока воздуха необходимо установить поворотный регулятор 1 (рис. 6.3) в любое из
пяти основных положений, обозначенных соответствующими
символами по периметру рукоятки.
<br>Кроме этого, предусмотрены четыре «смешанных» режима
распределения, соответствующих промежуточным положениям поворотного регулятора 1.
<br>Для регулирования температуры воздуха установите регулятором 5 желаемую температуру воздуха. <br>Чем больше регулятор сдвинут в сторону красной зоны, тем выше температура
<br>воздуха, поступающего в салон.
<br>Для регулировки скорости вращения вентилятора выберите
положение регулятора 3 от «1» до «4». <br>Чем больше выбранное значение, тем большее количество воздуха <br>подается в
салон. </strong><br><strong>Для выключения вентилятора климатической системы
установите регулятор 3 в положение «0». <br>При движении автомобиля с большой скоростью, при выключенном вентиляторе Вы можете почувствовать слабый поток воздуха из сопел
вентиляции и обдува стекол.
<br>ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ!
<br>Длительное движение с выключенной климатической системой может привести к запотеванию стекол, а также к
появлению неприятных запахов, поскольку воздухообмен в салоне автомобиля прекращен.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Рециркуляция воздуха (изоляция салона)</strong></h3>
 <p><strong>В режиме рециркуляции воздух забирается из салона и вновь
подается в салон без смешивания с наружным воздухом. <br>Это
позволяет перекрыть доступ наружного воздуха (при движении на участках с загрязненным воздухом, в тоннеле, при
езде в пробках) и ускорить достижение необходимой температуры воздуха в салоне автомобиля.
<br>Режим рециркуляции включается поворотом рычага 6 в крайнее левое положение.
<br>Выключить режим рециркуляции можно повернув рычаг 6 в
крайнее правое положение.
<br>Рекомендуется отключать режим рециркуляции воздуха, как
только потребность в нем отпадает.
<br>ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ!
</strong><br><strong>Режим рециркуляции воздуха нельзя оставлять включенным надолго <br>(более 20 минут), так как «несвежий» воздух повышает утомляемость водителя и пассажиров и
уменьшает способность к концентрации внимания, а при
<br>определенных условиях вызывает запотевание стекол.
<br>Повышается опасность аварии.<br> Немедленно выключите
режим рециркуляции, если стекла начинают запотевать.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Электрический обогрев заднего стекла
</strong><strong>и наружных зеркал (в вариантном исполнении)</strong></h3>
 <p><strong>Для включения обогрева заднего стекла и зеркал заднего
вида <br>(в вариантном исполнении) при работающем двигателе нажмите кнопку 4, загорится световой индикатор. <br>Эта
функция устраняет и предотвращает обледенение, обмерзание и запотевание заднего стекла, а также наружных зеркал
заднего вида <br>(в вариантном исполнении).
<br>Прекращение работы происходит:
<br>• автоматически, после установленного в системе времени
<br>(световой индикатор на кнопке 4 погаснет);
<br>• при повторном нажатии кнопки 4 (световой индикатор на
кнопке 4 погаснет);<br>• автоматически при падении напряжения бортовой сети
или уровня заряда аккумуляторной батареи ниже допустимого.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Кондиционирование воздуха (охлаждение салона)
</strong><strong>(в вариантном исполнении)</strong></h3>
 <p><strong>Для включения кондиционера при работающем двигателе и
включенном вентиляторе климатической системы (регулятор
3 находится в положении от «1» до «4») нажмите кнопку 2, загорится световой индикатор.
<br>Регулятором 5 задайте необходимую температуру подаваемого в салон воздуха и отрегулируйте направление потоков
воздуха регулятором 1.
<br>Для отключения кондиционера повторно нажмите кнопку 2,
световой индикатор погаснет.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>Климатическая система с автоматическим управлением</description>
 <title>LADA XRAY | Эксплуатация автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/ekspluatatsiya10.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src=https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/lada-xray1-1575x1142.jpg>
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ОТОПЛЕНИЕ, ВЕНТИЛЯЦИЯ И КОНДИЦИОНИРОВАНИЕ
</strong><strong>САЛОНА. УПРАВЛЕНИЕ КЛИМАТИЧЕСКОЙ СИСТЕМОЙ</strong></h3>
 <p><strong>Климатическая система с автоматическим управлением</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-260-489x241.jpg" layout="responsive" width="444.3609958506224" height="219" alt="Рис. 6.4. Панель управления климатической системой с автоматическим управлением" title="Рис. 6.4. Панель управления климатической системой с автоматическим управлением">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>1 – Кнопка включения режима кондиционирования со световым индикатором.
<br>2 – Кнопочный переключатель режима распределения потоков воздуха на ветровое и передние боковые стекла («на
передние стекла») со световым индикатором.
<br>3 – Кнопочный переключатель режима распределения потоков воздуха в зоны ног водителя и пассажиров («в ноги»)
со световым индикатором.
<br>4 – Кнопочный переключатель режима распределения потоков воздуха в регулируемые дефлектора на приборной
панели («в лицо») со световым индикатором.
<br>5 – Поворотный переключатель управления скоростью воздушных потоков из сопел.
<br>6 – Кнопка включения режима «рециркуляции воздуха в салоне» со световым индикатором.</strong><br><strong>7 – Кнопочный переключатель AUTO (автоматического режима управления климатической системой).
<br>8 – Информационное табло панели управления климатом
<br>(информация о заданной температуре и скорости подаваемого воздуха).
<br>9 – Кнопочный переключатель режима электрообогрева
стекла двери задка и наружных зеркал заднего вида.
<br>10 –Кнопочный переключатель MAX (режима «max defrost»).
<br>11 –Поворотный переключатель управления температурой
подаваемого воздуха.
<br>Левая зона информационного табло 8 (рис. 6.4) информирует о заданной температуре подаваемого воздуха, правая
зона – о заданной скорости воздушного потока.
</strong><br><strong>Уровень температуры воздуха, подаваемого в салон, задается поворотом рукоятки 11 от минимального LO до максимального HI.<br> При выборе уровня LO включается максимальное охлаждение. <br>При выборе уровня HI включается
максимальный обогрев. <br>Между двумя крайними уровнями в
левой части дисплея будут отражаться цифры, указывающие
задаваемую температуру воздуха в салоне.
<br>Количество подаваемого в салон воздуха (скорость вентилятора) задается поворотом рукоятки 5.
<br>Информация о количестве подаваемого воздуха представляется в правой части информационного табло в виде вертикальных столбиков: чем больше засвечено столбиков, тем
больше воздуха подаётся в салон.
<br>Рукоятки 11 и 5 не имеют ограничения по углу поворота.<br> Поворачивая рукоятки по часовой стрелке, параметры увеличиваются, а против часовой стрелки – уменьшаются.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Управление климатической системой
</strong><strong>в ручном режиме</strong></h3>
 <p><strong>Нажмите на одну из кнопок 2, 3 или 4 для распределения потоков воздуха в необходимом направлении (на кнопке загорится встроенный индикатор).
<br>При необходимости в ручном режиме управления можно выбрать одновременно два или три положения распределения
потоков воздуха нажатием одновременно или последовательно кнопок с соответствующими символами.
<br>При выборе промежуточных режимов активируются световые индикаторы кнопочных переключателей соответственно
в том или ином сочетании.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Рециркуляция воздуха (изоляция салона)</strong></h3>
 <p><strong>В режиме рециркуляции воздух забирается из салона и вновь
подается в салон без смешивания с наружным воздухом.<br> Это
позволяет перекрыть доступ наружного воздуха (при движении на участках с загрязненным воздухом, в тоннеле, при
езде в пробках) и ускорить достижение необходимой температуры воздуха в салоне автомобиля.
<br>Режим рециркуляции включается/выключается кнопкой 6
(на кнопке загорится/погаснет встроенный индикатор).
<br>Рекомендуется отключать режим рециркуляции воздуха, как
только потребность в нем отпадает.
<br>ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ!
<br>Режим рециркуляции воздуха нельзя оставлять включенным надолго (более 20 минут), так как «несвежий» воздух повышает утомляемость водителя и пассажиров и
уменьшает способность к концентрации внимания, а при
определенных условиях вызывает запотевание стекол.</strong><br><strong>Повышается опасность аварии. <br>Немедленно выключите
режим рециркуляции, если стекла начинают запотевать.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Электрический обогрев заднего стекла
</strong><strong>и наружных зеркал заднего вида</strong></h3>
 <p><strong>Для включения обогрева заднего стекла и зеркал заднего
вида при работающем двигателе нажмите кнопку 9, загорится световой индикатор. <br>Эта функция устраняет и предотвращает обледенение, обмерзание и запотевание заднего стекла, а также наружных зеркал заднего вида.
<br>Прекращение работы происходит:
<br>• автоматически, после установленного в системе времени
<br>(световой индикатор на кнопке 9 погаснет);
<br>• при повторном нажатии кнопки 9 (световой индикатор на
кнопке 9 погаснет);
<br>• автоматически при падении напряжения бортовой сети
или уровня заряда аккумуляторной батареи ниже допустимого.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Кондиционирование воздуха
</strong><strong>(охлаждение салона)</strong></h3>
 <p><strong>Для включения кондиционера при работающем двигателе и
включенном вентиляторе климатической системы (регулятор
5 находится в положении отличном от крайнего левого) нажмите кнопку 1, загорится световой индикатор.
<br>Регулятором 11 задайте необходимую температуру подаваемого в салон воздуха и нажмите на одну из кнопок 2, 3 или 4
для распределения потоков воздуха в необходимом направлении (на кнопке загорится встроенный индикатор).
<br>Для отключения кондиционера повторно нажмите кнопку 1,
световой индикатор погаснет.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Автоматический режим управления
</strong><strong>климатической системой</strong></h3>
 <p><strong>Режим автоматической работы климатической системы
включается/выключается кнопкой 7 (AUTO).
<br>После включения автоматического режима регулятором 11
установите комфортную температуру.
<br>Климатическая система в автоматическом режиме управления обеспечивает (за исключением экстремальных погодных
условий) хорошую обзорность и комфортные условия в салоне автомобиля при оптимальном расходе топлива.
<br>Система автоматически регулирует температуру, скорость
и распределение воздушных потоков из сопел, включение
режимов рециркуляции и кондиционирования воздуха в зависимости от внешних условий.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Режим «max defrost» и обогрев ветрового стекла
</strong><strong>(в вариантном исполнении)</strong></h3>
 <p><strong>Режим «max defrost» включается/выключается кнопкой 10
(MAX) и предназначен для обеспечения лучшего обзора
через стекла и зеркала заднего вида.<br> Если функция включена, то воздух автоматически подаётся только на ветровое и
<br>передние боковые стекла с оптимальной скоростью и влажностью, обеспечивающими максимальную скорость очистки стекол от инея или конденсата. <br>При нажатии кнопки MAX
автоматически включается кондиционер (загорится световой индикатор), электрический обогрев стекла двери задка,
обогрев наружных зеркал и ветрового стекла (в вариантном
исполнении), автоматически выключается режим рециркуляции воздуха в салоне (если он включен).<br> Чтобы выключить
обогрев стекла двери задка, нажмите кнопку 9 (световой индикатор погаснет).</strong><br><strong>Отключение режима «max defrost» возможно и при нажатии
кнопки 7 (AUTO) или при настройке скорости подаваемого
воздуха вращением рукоятки 5.
<br>ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ!
<br>При выборе режима «на стекла» весь воздух используется для оттаивания/распотевания стекол, при этом для
обогрева в зону ног воздух не подается. <br>Это может вызвать легкий дискомфорт. <br>После оттаивания или удаления конденсата со стекол переключите поток воздуха в
любой комфортный для себя режим.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>Описание функций блока освещения салона</description>
 <title>LADA XRAY | Эксплуатация автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/ekspluatatsiya11.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
  <img src=https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/lada-xray1-1575x1142.jpg>
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ОСВЕЩЕНИЕ САЛОНА</strong></h3>
 <p><strong>Блок освещения салона</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-272-267x237.jpg" layout="responsive" width="333.46835443037975" height="296" alt="Рис. 7.2а. Общий вид блока освещения салона" title="Рис. 7.2а. Общий вид блока освещения салона">
 </p>
<p>
 
 <p>1 – Блок освещения салона.
<br>2 – Микрофон.</p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-270-542x239.jpg" layout="responsive" width="444.4853556485355" height="196" alt="Рис. 7.1а. Блок освещения салона" title="Рис. 7.1а. Блок освещения салона">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Блок освещения салона, показанный на рисунке 7.1а, выполняет функции общего освещения салона, индивидуального
освещения места водителя и места переднего пассажира и
функции связи с оператором системы «ЭРА-ГЛОНАСС».
<br>В вариантном исполнении автомобиль комплектуется блоком освещения салона без функции телекоммуникационной
системы «ЭРА-ГЛОНАСС», показанный на рисунке 7.1б.<br>1 – Зона расположения микрофона системы вызова экстренных оперативных служб (в вариантном исполнении – резерв).
<br>2 – Клавиша включения секции общего освещения в режим
<br>«Включено при открытой двери».</strong>
<br><strong>3 – Клавиша вызова экстренных оперативных служб<br> (в вариантном исполнении – резерв).
<br>4 – Микрофон.
<br>5 – Клавиша включения секции общего освещения салона в
режим «Включено».
<br>6 – Зона расположения громкоговорителя системы вызова
экстренных оперативных служб (в вариантном исполнении – резерв).
<br>7 – Клавиша включения индивидуального освещения места
пассажира.
<br>8 – Секция индивидуального освещения места переднего
пассажира.
<br>9 – Индикатор отключения подушки безопасности переднего пассажира.
&nbsp;<br>10 –Индикатор состояния системы вызова экстренных оперативных служб <br>(в вариантном исполнении – резерв).
<br>11 –Секция общего освещения.
<br>12 –Индикатор непристегнутого ремня безопасности водителя.
<br>13 –Секция индивидуального освещения места водителя.</strong>
<br><strong>14 –Клавиша включения индивидуального освещения места
водителя.<br>При нажатии на клавишу 5 (рис. 7.1а) включается режим общего освещения. <br>При нажатии на клавишу 2 включается режим «Включено при открытой двери».
<br>В случае нажатия обеих клавиш приоритет имеет клавиша 5.
<br>Каждая из секций индивидуального освещения включается
<br>соответствующей клавишей с пиктограммой для водителя 14
или для переднего пассажира 7.
<br>Переключение режимов работы общего освещения осуществляется клавишами, имеющими фиксированное положение в режиме «Включено».
<br>Переключение режимов работы индивидуального освещения происходит при повторном нажатии на соответствующую
клавишу (положение клавиши в режиме «Включено» не фиксируется).<br>Сигнализаторы и индикаторы в составе блока освещения салона:
<br>• сигнализатор отключенной подушки безопасности переднего пассажира, цвет сигнала желтый;</strong>
<br><strong>• сигнализатор непристегнутого ремня безопасности переднего пассажира, цвет сигнала красный;
<br>• индикатор состояния системы вызова экстренных оперативных служб красного цвета. <br>Загорается на 5 секунд
при каждом включении зажигания, а затем гаснет. <br>Также
индикатор загорается в случае наличия неисправности в
системе вызова экстренных оперативных служб.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Система вызова экстренных оперативных служб</strong></h3>
 <p><strong>На Ваш автомобиль установлена система вызова экстренных
оперативных служб (далее СВЭОС), предназначенная для автоматического (при аварии) и ручного вызова оператора системы «ЭРА-ГЛОНАСС».<br> Микрофон и громкоговоритель используются для связи с оператором системы «ЭРА-ГЛОНАСС».
<br>SOS – клавиша вызова оператора системы «ЭРА-ГЛОНАСС»
расположена в блоке освещения салона. <br>Переключатель кнопочного типа с нефиксированным положением «Включено».
<br>Время нажатия клавиши для инициализации экстренного вызова – 2 секунды.<br> В режиме ожидания (при включенном зажигании) СВЭОС осуществляет проведение самодиагностики, прием сигналов навигационных спутниковых систем ГЛОНАСС и
GPS, постоянное вычисление времени, скорости, направления
<br>движения и координат местонахождения автомобиля.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Автоматический экстренный вызов</strong></h3>
 <p><strong>Если при дорожно-транспортном происшествии (ДТП) сработали надувные подушки безопасности, СВЭОС формирует
минимальный набор данных, содержащий информацию о координатах и параметрах движения автомобиля в момент наступления ДТП, времени наступления ДТП, VIN-код автомобиля
<br>и другую информацию, необходимую для экстренного реагирования, и передает его оператору системы «ЭРА-ГЛОНАСС».
<br>После передачи минимального набора данных производится дозвон оператору для осуществления голосовой связи. <br>Во
время осуществления дозвона оператору подсветка клавиши
«SOS» мигает красным цветом. <br>При передаче минимального
набора данных и во время голосовой связи с оператором подсветка клавиши «SOS» непрерывно горит красным цветом.
<br>При осуществлении голосовой связи СВЭОС отключает звуковоспроизведение штатной (или дополнительно установленной) аудиосистемы (мультимедийной системы, магнитолы) если до момента осуществления экстренного вызова
<br>производилось звуковоспроизведение.
</strong><br><strong>СВЭОС производит автоматический экстренный вызов только при включенном зажигании.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Ручной экстренный вызов (клавиша «SOS»)</strong></h3>
 <p><strong>Ручной вызов можно осуществлять при включенном зажигании, а также при выключенном зажигании, если с момента
выключения зажигания прошло менее 72 часов. <br>Для осуществления экстренного вызова вручную, нажмите клавишу
«SOS» на блоке освещения салона и удерживайте в нажатом
состоянии не менее 2 секунд. Алгоритм работы СВЭОС при
ручном экстренном вызове аналогичен описанному выше алгоритму при автоматическом экстренном вызове.
<br>Если во время осуществления дозвона (пока подсветка клавиши «SOS» мигает красным цветом), инициированного нажатием кнопки «SOS», повторно нажать кнопку «SOS» и удерживать
не менее 2 секунд, то экстренный вызов будет отменен (подсветка кнопки «SOS» красным цветом будет выключена).</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Режим «Выключена»</strong></h3>
 <p><strong>В данном режиме СВЭОС находится, если не производится
экстренный вызов, если зажигание выключено и с момента выключения зажигания прошло не менее 72 часов. <br>В режиме «Выключено» отсутствует подсветка кнопки «SOS», а также не горит
<br>индикатор состояния системы. <br>В режиме «Выключено» СВЭОС
не реагирует на нажатие кнопки «SOS». <br>Выход СВЭОС из режима «Выключено» производится при включении зажигания.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Режим тестирования</strong></h3>
 <p><strong>Режим тестирования предназначен для проверки работоспособности компонентов СВЭОС. <br>В режиме тестирования проверяется работоспособность индикатора состояния
<br>СВЭОС, микрофона и громкоговорителя в блоке освещения
салона, резервной батареи и других внутренних компонентов СВЭОС. <br>При желании Вы можете самостоятельно проверить работоспособность СВЭОС путем запуска режима
тестирования.
<br>Запуск режима тестирования необходимо производить на
открытой местности либо в помещении с уверенным приемом GSM и ГЛОНАСС/GPS сигналов.
<br>Для запуска режима тестирования необходимо:
<br>– убедиться, что двигатель заглушен;
<br>– перевести ключ в замке зажигания (далее ЗЗ) в положение
«Зажигание включено» и подождать 1 минуту;</strong>
<br><strong>– из положения «Зажигание включено» произвести 6-кратное переключение ключа в ЗЗ между положениями «Зажигание включено» и «+АСС» по описанному ниже алгоритму в
течение не более 5 секунд:</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/3-673x362.jpg" layout="responsive" width="555.8756906077348" height="299" alt="Режим тестирования" title="Режим тестирования">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>После 3-го включения зажигания (переключение ключа в ЗЗ
№ 6) СВЭОС переходит в режим тестирования, если двигатель не запускался во время выполнения процедуры входа.
<br>При этом будет воспроизведена звуковая подсказка «Запущена процедура тестирования». <br>В ходе проведения тестирования будет производиться проверка работоспособности
микрофона и громкоговорителя.<br> После воспроизведения
звуковой подсказки «Произнесите контрольную фразу» Вам
будет необходимо произнести любую фразу длительностью
не более<br> 5 секунд. </strong><br><strong>Сразу после этого будет воспроизведена
звуковая подсказка «Воспроизведение контрольной фразы»
и произнесенная Вами фраза будет воспроизведена. <br>Затем будет воспроизведена звуковая подсказка «Подтвердите успешное проведение тестирования поворотом ключа
в замке зажигания в положение «Acсessories» («+АСС») и
обратно». <br>Если тестирование микрофона и громкоговорителя прошло успешно, то необходимо произвести 2-кратное
переключение ключа в 33 по описанному ниже алгоритму в
течение не более 3 секунд:</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/4-667x164.jpg" layout="responsive" width="553.1219512195122" height="136" alt="Режим тестирования" title="Режим тестирования">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Если же во время тестирования микрофона и громкоговорителя произошли какие-либо ошибки (не воспроизвелась
произнесенная фраза, воспроизвелась слишком тихо или
с искажениями и т.п.), то после воспроизведения звуковой подсказки «Подтвердите успешное проведение тестирования поворотом ключа в замке зажигания в положение
«Acсessories» («+АСС») и обратно» никаких переключений
<br>ключа в 33 делать не нужно в течение 7 секунд. <br>Если в конце проведения процедуры тестирования были обнаружены
какие-либо ошибки, следует обратиться к дилеру LADA для
устранения неисправности.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>При обнаружении неисправности в работе СВЭОС настоятельно рекомендуем сразу обратиться к дилеру LADA
для выявления и устранения неисправности! <br>При эксплуатации автомобиля с наличием неисправности в СВЭОС
<br>не гарантируется ее срабатывание в случае ДТП!</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Индикатор состояния системы</strong></h3>
 <p><strong>При включении зажигания индикатор состояния системы загорается красным цветом на 5 секунд, затем гаснет. <br>Также
индикатор загорается красным цветом при обнаружении каких-либо ошибок в функционировании СВЭОС.<br> После включения зажигания производится инициализация внутренних
модулей СВЭОС и их самодиагностика. <br>Этот процесс занимает не более 1 минуты.<br> Пока производится инициализация
и самодиагностика индикатор состояния системы не горит,
даже если ранее были обнаружены ошибки.<br> Поэтому для
определения наличия ошибок после включения зажигания
<br>необходимо подождать 1 минуту.<br> В таблице описаны режимы работы индикатора.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/5-674x342.jpg" layout="responsive" width="555.7543859649123" height="282" alt="Индикация состояния СВЭОС и режима работы" title="Индикация состояния СВЭОС и режима работы">
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Резервная батарея</strong></h3>
 <p><strong>В составе блока управления СВЭОС находится резервная
батарея, необходимая для обеспечения работоспособности
СВЭОС в случае повреждения аккумуляторной батареи автомобиля при ДТП. <br>При включенном зажигании производится
контроль уровня заряда резервной батареи, а также ее подзаряд при необходимости.
<br>Срок службы резервной батареи – 3 года.<br> Замену резервной
батареи необходимо производить только у дилера LADA.
<br>При обнаружении неисправностей СВЭОС следует обратиться к дилеру LADA для устранения неисправности.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>Плафон освещения заднего ряда сидений</description>
 <title>LADA XRAY | Эксплуатация автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/ekspluatatsiya12.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
  <img src=https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/lada-xray1-1575x1142.jpg>
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ОСВЕЩЕНИЕ САЛОНА</strong></h3>
 <p><strong>Описание функций блока освещения салона</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Плафон освещения заднего&nbsp;</strong><strong>ряда сидений</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-273-414x215.jpg" layout="responsive" width="333.12558139534883" height="173" alt="Рис. 7.2б. Плафон освещения заднего ряда сидений" title="Рис. 7.2б. Плафон освещения заднего ряда сидений">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>1 – Клавиша включения секции освещения салона в режим
«Включено».
<br>2 – Клавиша включения секции освещения салона в режим
<br>«Включено при открытой двери».
<br>3 – Секция освещения.
<br>В вариантном исполнении автомобиль комплектуется
плафоном, выполняющим функции дополнительного освещения задней части салона (рис. 7.2б). <br>При нажатии на
клавишу с пиктограммой включается режим общего освещения. При нажатии на клавишу с пиктограммой
включается режим «Включено при открытой двери».<br> В случае нажатия обеих клавиш приоритет имеет клавиша с пиктограммой . Переключатели режимов освещения кнопочного типа с фиксированным положением «Включено».&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Подсветка органов управления и приборов</strong></h3>
 <p><strong>Вместе с включением подсветки органов управления и приборов <br>(кольцо управления наружным освещением переведено в положение – габаритные огни включены)
<br>в вариантном исполнении также включается и интерьерная
подсветка, </strong><br><strong>состоящая из:
<br>• подсветки карманов обивок передних дверей;
<br>• подсветки ниши центральной консоли;
<br>• подсветки зон пола водителя и переднего пассажира.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Дополнительное освещение</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-277-469x206.jpg" layout="responsive" width="443.95631067961165" height="195" alt="Рис. 7.3. Плафон освещения вещевого ящика Рис. 7.4. Плафон освещения багажного отделения" title="Рис. 7.3. Плафон освещения вещевого ящика Рис. 7.4. Плафон освещения багажного отделения">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Плафон освещения вещевого ящика (рис. 7.3) включается
при открывании крышки вещевого ящика.
<br>При открывании любой двери включается плафон освещения
багажного отделения (рис. 7.4).</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Розетка для подключения
</strong><strong>дополнительного
</strong><strong>электрооборудования</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-282-267x237.jpg" layout="responsive" width="333.46835443037975" height="296" alt="Рис. 7.5.1. Розетка для подключения дополнительного электрооборудования" title="Рис. 7.5.1. Розетка для подключения дополнительного электрооборудования">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ!
<br>• Розетка для подключения дополнительного электрооборудования используется для подключения только
12-вольтовых электрических приборов, рассчитанных
<br>на напряжение 12 В, максимальную мощность 120 Вт и
максимальную силу <br>тока 10 А.
<br>• Перегрузка розетки может привести к выходу из строя
электропроводки автомобиля и короткому замыканию. <br>Не используйте более одного электрического
прибора.
<br>• Если вилка (разъем) электрического прибора слишком
свободно или слишком плотно размещается в розетке,
это может привести к плохому контакту или приведет к
застреванию вилки (разъема).</strong><br><strong> Используйте электрические приборы только с вилками (разъемами), пригодными для использования с разъемами стандарта SAE.
<br>• Не оставляйте подключенные к розетке электроприборы, если водитель и пассажиры покидают салон
автомобиля или автомобиль ставится на длительную
<br>стоянку (хранение).
<br>• Не подключайте электроприборы, подающие ток (например, аккумуляторы).
<br>• Подключаемые электроприборы должны по показателям электромагнитной совместимости соответствовать DIN VDE 40839, иначе возможны неполадки в работе автомобиля.
<br>• Закрывайте крышку розетки для подключения дополнительного электрооборудования, если розетка не используется.<br> Вставка посторонних предметов, кроме
соответствующих вилок (разъемов), попадание посторонних предметов или какой-либо жидкости в розетку
<br>может привести к неисправности электрической системы автомобиля или короткому замыканию.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-284-547x237.jpg" layout="responsive" width="443.1392405063291" height="192" alt="Рис. 7.5.2. Розетка для подключения дополнительного электрооборудования на центральном подлокотнике (в вариантном исполнении)" title="Рис. 7.5.2. Розетка для подключения дополнительного электрооборудования на центральном подлокотнике (в вариантном исполнении)">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>В вариантном исполнении для задних пассажиров на центральном подлокотнике устанавливается розетка для подключения дополнительного электрооборудования (рис.
7.5.2) и USB-розетка (рис. 7.5.3).</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Установка прикуривателя</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-287-267x237.jpg" layout="responsive" width="333.46835443037975" height="296" alt="Рис. 7.6. Установка прикуривателя" title="Рис. 7.6. Установка прикуривателя">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>• Вместо розетки для подключения дополнительного электрооборудования у дилера LADA за счет потребителя
предусмотрена возможность установки прикуривателя, а
в подстаканники – пепельницы (рис. 7.6).
<br>• Для того чтобы воспользоваться прикуривателем, нажмите на кнопку патрона до ее фиксированного положения.
<br>Примерно через 20 секунд патрон автоматически возвращается в исходное положение, готовый к применению.
<br>Прикуриватель работает и при выключенном зажигании.
<br>• На гнездо штатного прикуривателя распространяются все
предупреждения, относящиеся к розетке для подключения дополнительного электрооборудования.
<br>• Оставляя детей в автомобиле без присмотра, в качестве
предосторожности обеспечьте недоступность прикуривателя для детей.
<br>• При замене необходимо использовать только типы прикуривателей, которые рекомендованы для данного автомобиля.
</strong><br><strong>• Всегда вставляйте подвижную часть прикуривателя в
гнездо, если розетка не используется.
<br>Предупреждение!
<br>Не следует касаться руками нагревательного элемента
прикуривателя, это может привести к ожогу или к повреждению нагревательного элемента.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-288-266x236.jpg" layout="responsive" width="332.50000000000006" height="295" alt="Рис. 7.7. Розетка для подключения дополнительного электрооборудования в багажном отделении (в вариантном исполнении)" title="Рис. 7.7. Розетка для подключения дополнительного электрооборудования в багажном отделении (в вариантном исполнении)">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Розетка для подключения дополнительного электрооборудования (рис. 7.7) используется для подключения только
12-вольтовых электрических приборов, рассчитанных на
напряжение 12 В, максимальную мощность 120 Вт и максимальную силу тока 10 А.&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>Мультимедийная система (ММС) </description>
 <title>LADA XRAY | Эксплуатация автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/ekspluatatsiya13.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
  <img src=https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/lada-xray1-1575x1142.jpg>
</p>
<p>
 
 <h3><strong>АУДИОСИСТЕМА (АС)
</strong><strong>И МУЛЬТИМЕДИЙНАЯ СИСТЕМА (ММС)</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-292-562x240.jpg" layout="responsive" width="554.975" height="237" alt="Рис. 7.10. Мультимедийная система (в вариантном исполнении)" title="Рис. 7.10. Мультимедийная система (в вариантном исполнении)">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Автомобиль комплектуется аудиосистемой (АС) (рис. 7.9.1)
или мультимедийной системой (ММС) (рис. 7.10).</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-293-368x238.jpg" layout="responsive" width="332.43697478991595" height="215" alt="Рис. 7.9.2. Облицовка под радиоаппарат и ниша для хранения мелких вещей (в вариантном исполнении)" title="Рис. 7.9.2. Облицовка под радиоаппарат и ниша для хранения мелких вещей (в вариантном исполнении)">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>В вариантном исполнении вместо аудиосистемы устанавливается
облицовка под радиоаппарат и ниша для хранения мелких
вещей (рис. 7.9.2).
<br>АС и ММС активируются при предпродажной подготовке
путем введения индивидуального кода.<br> После отключения
электропитания в сети автомобиля АС или ММС деактивируется.<br> Для введения индивидуального кода АС или ММС обратитесь к дилеру LADA.
<br>Предупреждение!
<br>Для предотвращения аварии во время управления автомобилем:
<br>• не проводите настройку режимов воспроизведения
системы;
<br>• чтобы слышать звуковые сигналы от других автомобилей, не делайте звук <br>очень громким.
<br>Не допускайте попадания жидкости внутрь АС и ММС.
</strong><br><strong>Это может привести к коротким замыканиям, возгоранию или другим повреждениям.
<br>Старайтесь не ставить транспортное средство на стоянке
в местах прямого воздействия солнечных лучей, которые
могут привести к чрезмерному повышению температуры
внутри салона.
<br>Перед началом воспроизведения дайте температуре
внутри салона понизиться.
<br>АС и ММС рассчитаны на подключение к бортовой сети автомобиля 12 В с минусом на кузове.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Органы управления АС</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-296-486x343.jpg" layout="responsive" width="388.23323615160353" height="274" alt="Рис. 7.11. Органы управления АС" title="Рис. 7.11. Органы управления АС">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>1 – Кнопка включения/выключения аудиосистемы.
<br>2 – Информационный дисплей.
<br>3 – Выбор радиоприемника и диапазона радиовещания.
<br>4 – Разъем USB.
<br>5 – Кнопка занесения в память шести радиостанций с самым мощным<br> сигналом (AST).
<br>6 – Кнопки управления радиостанциями.
<br>7 – Кнопка входа в режим «Телефон».
<br>8 – Кнопка «Возврат».
<br>9 – Кнопка смены/перемотки звуковой дорожки либо
кнопка смены/пролистывания радиостанций.
<br>10 – Ручка энкодера.
<br>11 – Кнопка выбора меню (индивидуальных настроек либо
AST).
<br>12 – Кнопка выбора дополнительного аудиоустройства.</strong>
<br><strong>13 – Кнопка уменьшения звука.
<br>14 – Штекерный разъем для подключения дополнительного
аудиоустройства.
<br>15 – Кнопка увеличения звука.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Управление ММС (в вариантном исполнении)</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-297-309x241.jpg" layout="responsive" width="333.36099585062243" height="260" alt="Рис. 7.12. Управление ММС" title="Рис. 7.12. Управление ММС">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>1 – Микрофон.
<br>2 – Кнопка включения, выключения.
<br>3 – Кнопка уменьшения звука.
<br>4 – Кнопка увеличения звука.
<br>5 – Разъем USB.
<br>6 – Штекерный разъем 3,5 мм.
<br>7 – Дисплей с сенсорной панелью.
<br>Включение осуществляется кратковременным нажатием
(1-2 секунды) на кнопку 2 (рис. 7.12).<br>Примечание.<br> После включения мультимедийная система перейдет
в режим, предшествующий выключению.
<br>При первом включении (или после отключения/подключения клемм
АКБ) мультимедийная система включается в режиме главного меню.
</strong><br><strong>При низких отрицательных или высоких положительных температурах
<br>окружающего воздуха ММС может включиться с задержкой. <br>Необходимо прогреть/охладить салон автомобиля. <br>Тогда, при достижении
определенного уровня температуры, ММС включится автоматически.
<br>ММС автоматически включается при переводе ключа зажигания в положения «+ACC» или «ON», если до выключения
зажигания она не была принудительно выключена кнопкой 2.
<br>Для выключения мультимедийной системы нажмите кнопку 2
и удерживайте ее в нажатом положении до выключения дисплея 7.
<br>Для уменьшения звука нажмите кнопку 3. <br>Для увеличения
громкости звука нажмите кнопку 4.
<br>ВНИМАНИЕ!
</strong><br><strong>Радиоприемник сохраняет пользовательские настройки (частоты радиовещательных станций, звуковые настройки, пользовательские установки) после отключения
клемм АКБ не более 10 суток.
<br>Примечание. <br>В случае, когда визуальная информация сопровождается звуковой сигнализацией – радиоприемник автоматически регулирует громкость звука.
<br>Подробное описание функций и настроек АС и ММС приводится в соответствующих документах:<br> «LADA XRAY. АУДИОСИСТЕМА. Руководство пользователя» и <br>«LADA XRAY. МУЛЬТИМЕДИЙНАЯ СИСТЕМА. Руководство пользователя».</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>Уход за кузовом</description>
 <title>LADA XRAY | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/obsluzhivanie1.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
  <img src=https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/lada-xray1-1575x1142.jpg>
</p>
<p>
 
 <h3><strong>УХОД ЗА АВТОМОБИЛЕМ</strong></h3>
 <p><strong>Защита автомобиля от коррозии</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Кузов является базовым и самым дорогостоящим элементом автомобиля. <br>Он изготовлен из современных материалов
и защищен от коррозии высококачественными защитными
средствами.
<br>Основа долговечности антикоррозионной защиты заложена
изготовителем, однако, лакокрасочные и другие защитные и
декоративные покрытия подвержены естественному старению и износу.
<br>Эффективность антикоррозионной защиты и ее долговечность зависят от климатических условий, экологического
состояния окружающей среды, условий эксплуатации, хранения, правильного ухода и своевременности принимаемых
<br>профилактических мер.
<br>Избегайте чрезмерного приложения усилий либо неконтролируемого движения дверей, капота, приводящих к повреждениям и/или протирам дверей и кузова, за которые изготовитель ответственности не несёт.
<br>ВНИМАНИЕ!
</strong><br><strong>Появление коррозии на кузове и других частях автомобиля в процессе его эксплуатации возможно и не свидетельствует о ненадлежащем качестве продукции.
<br>При проявлении признаков коррозии (в том числе по сварным соединениям и стыкам), а также нарушений лакокрасочного покрытия (сколы, царапины, истирания) и других
защитных покрытий (сколы и истирание мастики и грунта)
<br>необходимо обратиться к дилеру LADA для принятия мер
по предотвращению дальнейшего развития коррозии,
<br>восстановлению и ремонту лакокрасочного и защитного
покрытий.
<br>ВНИМАНИЕ!
</strong><br><strong>Своевременно принятые меры по предотвращению развития процесса коррозии на кузове и других частях автомобиля продлят срок его службы и надолго сохранят
товарный вид.
<br>В случае непринятия Вами своевременных мер по устранению коррозионных процессов на кузове изготовитель
не несет ответственности за дальнейшее состояние кузова Вашего автомобиля.
<br>Для повышения коррозионной стойкости кузова в замкнутые
коробчатые полости порогов, лонжеронов, поперечин и других элементов основания кузова нанесен специальный антикоррозионный состав.
<br>При эксплуатации автомобиля необходимо проводить антикоррозионную обработку кузова у дилера LADA в течение
первого года эксплуатации и периодически раз в год по технологии, разработанной изготовителем.
<br>ВНИМАНИЕ!
</strong><br><strong>После антикоррозионной обработки кузова антикоррозионным составом у дилера LADA необходимо проверить
систему выпуска (нейтрализатор, основной и дополнительный глушитель) на предмет отсутствия состава на
указанных деталях для предотвращения возможного возгорания.
<br>В процессе эксплуатации автомобиля покрытие на днище
кузова, а также лакокрасочное покрытие на нижних частях
передних и задних крыльев подвергается абразивному износу от воздействия гравия, песка, соли.<br> В результате этого
воздействия мастика и грунт истираются, оголенный металл
<br>ржавеет. <br>Поэтому регулярно следите за состоянием данных покрытий и своевременно восстанавливайте поврежденные
участки.
<br>Для сохранения блеска окрашенных поверхностей автомобиля (особенно у автомобилей, хранящихся на открытом воздухе) регулярно полируйте их с применением полировочных
паст.
</strong><br><strong>Эти пасты закрывают микротрещины и поры, возникшие в
процессе эксплуатации в лакокрасочном покрытии, что препятствует возникновению коррозии под слоем краски.
<br>Чтобы поверхность кузова длительное время сохраняла
блеск, не оставляйте автомобиль продолжительное время на
солнце, а также не допускайте попадания кислот, растворов
соды, тормозной жидкости и бензина на поверхность кузова.
<br>Чтобы не появились пятна на лакокрасочном покрытии под
люком топливного бака при попадании бензина, протирайте
поверхность чистой ветошью перед заправкой и после нее.
<br>В связи с неблагоприятной экологической обстановкой в некоторых районах имеются случаи агрессивного воздействия
отдельных компонентов из окружающей среды на защитные
декоративные покрытия автомобиля. <br>Эти воздействия проявляются в виде рыжей сыпи, локального изменения цвета
<br>наружного лакокрасочного покрытия, локального разрушения эмалевого покрытия кузова.</strong>
<br><strong>Причиной появления рыжей сыпи является осаждение на
горизонтальные поверхности кузова мельчайших частиц
взвешенной в воздухе металлической пыли, которая приклеивается к кузову продуктами коррозии во время увлажнения
<br>росой.
<br>Рыжая сыпь может быть удалена 5%-м раствором щавелевой
кислоты с добавлением моющего средства и обильной последующей промывкой чистой водой.
<br>Локальные изменения цвета (пятна) наружного лакокрасочного покрытия и локальные разрушения эмалевого покрытия
кузова являются следствием воздействия кислотных промышленных выбросов после их соединения с влагой воздуха.
<br>Такие воздействия в зависимости от степени тяжести устраняются полировкой или перекраской кузова.
</strong><br><strong>Чтобы не появились царапины на лакокрасочном покрытии
кузова, а также на наружных оптических поверхностях световых приборов автомобиля, не удаляйте пыль и грязь сухим
обтирочным материалом.
<br>Детали из пластмасс протирайте влажной ветошью. <br>Применять бензин или растворители запрещается, так как пластмассовые детали потеряют блеск.&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Мойка автомобиля</strong></h3>
 <p><strong>Ввиду наличия на рынке услуг моечных машин с различной
конструкцией щеточных узлов, мойка автомобиля с использованием щеточных моечных машин может привести к потере блеска лакокрасочного покрытия и снижению его защитных свойств. <br>Поэтому, перед мойкой, предварительно
запрашивайте оператора моечной машины о конструкции,
техническом состоянии щеток и степени их воздействия на
лакокрасочное покрытие Вашего автомобиля.
<br>Автомобиль с целью сохранения лакокрасочного покрытия
необходимо мыть до высыхания грязи струей воды небольшого напора с использованием мягкой губки и применением
автомобильных шампуней, которые создают защитные пленки от воздействия окружающей среды.
<br>ВНИМАНИЕ!
</strong><br><strong>Не мойте автомобиль содовыми и щелочными растворами, а также сточными водами и другими, не предназначенными для мойки автомобиля средствами.<br>Некоторые моечные станции используют высокое давление
водяной струи. <br>Это может вызвать повреждения или полный
выход из строя щитков заднего крыла автомобиля.<br> С целью
сохранения их целостности автомобиль необходимо мыть
струей воды небольшого напора не более 2,1 бар.
<br>Для предотвращения повреждения, а как следствие, потери
первичной функции, не допускается чистка щитков заднего
крыла металлическими или иными предметами с открытыми
острыми режущими кромками.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-367-488x217.jpg" layout="responsive" width="443.0230414746544" height="197" alt="Рис. 8.30. Щитки переднего и заднего крыла" title="Рис. 8.30. Щитки переднего и заднего крыла">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Для предотвращения самопроизвольного демонтажа щитков
из фланцев крыльев не допускайте сильных ударов по поверхности щитков переднего и заднего крыльев как при эксплуатации, так и при обслуживании автомобиля (рис. 8.30).<br>Для исключения попадания воды на незащищенные от влаги
узлы автомобиля своевременно очищайте от снега, льда, листьев и прочeго мусора дренажные отверстия, расположенные в зоне между капотом и лобовым стеклом.
<br>Перед мойкой автомобиля прочистите дренажные отверстия
дверей и порогов.
<br>Во время мойки тщательно промывайте зафланцовки дверей, капота, двери задка, сварные швы и соединения моторного отсека, багажного отделения и проемов дверей, так
как накопившаяся грязь в указанных местах приведет к разрушению защитного декоративного покрытия и к коррозии
металла.
<br>Летом мойте автомобиль на открытом воздухе в тени.</strong> <br><strong>Если
это невозможно, то сразу же обтирайте вымытые поверхности насухо, так как при высыхании капель воды на солнце на
окрашенной поверхности образуются пятна.
<br>Зимой после мойки автомобиля в теплом помещении перед
выездом протрите кузов и уплотнители дверей насухо, так
как при замерзании оставшихся капель могут образоваться
трещины на лакокрасочном покрытии и примерзание уплотнителей к кузову.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Не мойте автомобиль с включенным зажиганием.
<br>При мойке и чистке салона избегайте попадания прямой струи воды и мелких предметов (например, крошек,
шерсти собак и т.п.) на изделия электрооборудования,
электронные устройства, датчики и разъемные соединения в моторном отсеке и в салоне автомобиля.
</strong><br><strong>Следите за состоянием защитных чехлов разъемных соединений электронных блоков и датчиков.<br> При попадании влаги на разъемные соединения продуйте их сжатым
воздухом и обработайте водоотталкивающим средством
для защиты контактов от окисления.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Приборы наружного освещения и внешней световой сигнализации</strong></h3>
 <p><strong>Во избежание повреждения световых приборов при мойке
не применяйте агрессивные и абразивные чистящие средства или химические разбавители.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-397-789x239.jpg" layout="responsive" width="554.6108786610879" height="168" alt="Рис. 9.10. Рассеиватели передних фар Рис. 9.11. Рассеиватели световых приборов задние" title="Рис. 9.10. Рассеиватели передних фар Рис. 9.11. Рассеиватели световых приборов задние">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Во избежание помутнения рассеивателей и появления царапин на поверхности никогда не стирайте высохшие загрязнения, предварительно обильно смачивайте поверхность
рассеивателя водой, для очистки применяйте мягкую ветошь
<br>или губку, не применяйте острые предметы для очистки рассеивателей от наледи.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Не включайте световые приборы с сильно загрязненными рассеивателями или закрытые непрозрачными материалами. <br>Сильное загрязнение световых приборов можно определить визуально, наличие слоя грязи или снега,
которое не позволяет отчетливо видеть через рассеиватель лампы или другие детали.
<br>При замене ламп используйте только те типы, которые
рекомендованы в данном руководстве.
</strong><br><strong>Несоблюдение данных рекомендаций может привести
к разрушению в виде растрескивания или оплавления
рассеивателя по причине его перегрева.
<br>Предупреждение!
<br>Во время движения автомобиля, при ухудшении видимости дорожного полотна, необходимо остановиться и очистить световые приборы.
<br>Используйте противотуманные огни только по назначению и не забывайте выключать их, когда в них нет необходимости, чтобы не мешать другим участникам движения.
<br>При перемене условий окружающей среды с очень влажным
горячим воздухом на среду с холодным воздухом, например,
после мойки автомобиля, при сильном дожде, на внутренних
поверхностях рассеивателей осветительных и светосигнальных приборов может образовываться конденсат. Для исчезновения конденсата не требуется проводить какие-либо
специальные меры. </strong><br><strong>Исчезновение конденсата должно происходить при эксплуатации автомобиля, а для ускорения
процесса рекомендуется включать соответствующие осветительные приборы.&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Хранение автомобиля</strong></h3>
 <p><strong>В эксплуатации большое внимание уделяйте условиям хранения автомобиля.
<br>Оптимальным условиям для хранения автомобиля отвечают:
<br>• навес, где температура и влажность соответствуют параметрам окружающей среды, имеется постоянное движение воздуха и отсутствует прямое воздействие солнечной
радиации и атмосферных осадков;
<br>• отапливаемое помещение (индивидуальный гараж) с температурой не ниже 5 °С и относительной влажностью 50–
70%, оборудованное приточно-вытяжной вентиляцией.
<br>Если же отапливаемое помещение (индивидуальный гараж)
имеет малоэффективную приточно-вытяжную вентиляцию,
а автомобиль эксплуатируется в зимний период или после
мойки ставится на хранение без предварительной просушки,
то разрушительные воздействия на защитные декоративные
покрытия многократно возрастают.
</strong><br><strong>Допускается длительное хранение автомобиля зимой под
навесом или в неотапливаемом помещении при выполнении
следующих условий:
<br>• Слейте воду из бачка омывателей стекол.<br> Вымойте автомобиль и вытрите кузов насухо.
<br>• Нанесите на кузов консервирующий состав.
<br>• Полностью зарядите аккумуляторную батарею, снимите и
храните ее отдельно.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>Смазка и охлаждение</description>
 <title>LADA XRAY | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/obsluzhivanie2.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
  <img src=https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/lada-xray1-1575x1142.jpg>
</p>
<p>
 
 <h3><strong>СИСТЕМА СМАЗКИ ДВИГАТЕЛЯ</strong></h3>
 <p><strong>Расход моторного масла при работающем двигателе – это
нормальное явление.
<br>Величина расхода масла зависит от стиля вождения автомобиля и определяется нагрузкой на двигатель и частотой вращения коленчатого вала.
<br>В начальный период эксплуатации расход масла несколько
повышен.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-311-489x239.jpg" layout="responsive" width="443.98744769874475" height="217" alt="Рис. 8.4. Заправка/доливка масла в двигатель" title="Рис. 8.4. Заправка/доливка масла в двигатель">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Регулярно проверяйте уровень масла в картере двигателя (рис.
8.5) и доливайте масло в двигатель (рис. 8.4) для обеспечения
его нормальной работы, особенно перед дальними поездками.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Проверка уровня масла в двигателе</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-312-489x239.jpg" layout="responsive" width="443.98744769874475" height="217" alt="Рис. 8.5. Проверка уровня масла в двигателе" title="Рис. 8.5. Проверка уровня масла в двигателе">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>• Припаркуйте автомобиль на ровной горизонтальной площадке.
<br>• Заглушите двигатель и выждите 5 минут. <br>За это время
масло успеет стечь в масляный поддон. <br>Если этого не сделать, уровень масла на щупе будет показан неверно.<br>• Извлеките и вытрите мерный масляный щуп чистой
ветошью (рис. 8.5).
<br>• Вставьте масляный щуп в штуцер до упора.
<br>• Снова выньте масляный щуп.
<br>• Проверьте уровень масла на масляном щупе. <br>Уровень масла должен находиться между отметками «MIN» и «MAX».
<br>• Если уровень ниже отметки «MIN», добавьте необходимое количество масла той же марки и вязкости, что и в
двигателе, заливая его через горловину, закрываемую
пробкой.
<br>Уровень масла не должен превышать метки «МАХ» указателя.
<br>Предупреждение!
</strong><br><strong>• Моторное масло является раздражителем и при проглатывании может вызвать отравление или нанести
вред здоровью вплоть до летального исхода.
<br>• Избегайте регулярного или длительного контакта моторного масла с кожей.
<br>• После работы с моторным маслом промывайте открытые участки кожи мылом или специальным очистителем.<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Добавление слишком большого количества моторного
масла может повлиять на работу двигателя.<br> Не допускайте превышения уровня масла выше метки «MAX» на масляном щупе.
<br>В противном случае масло через систему вентиляции
картера будет попадать в камеру сгорания и вместе с отработавшими газами выбрасываться в атмосферу.
<br>Продукты сгорания масла могут вывести из строя нейтрализатор, привести к загрязнению свечей зажигания,
образованию чрезмерного нагара в двигателе.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Коробка передач</strong></h3>
 <p><strong>В коробку передач заливается трансмиссионное масло, которое рассчитано на весь срок службы автомобиля.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>При наличии признаков неисправности (течь масла, нефункциональные шумы и т.д.) необходимо незамедлительно обратиться к дилеру LADA для выявления ее причин и в случае необходимости устранения. <br>Эксплуатация
автомобиля с неисправной КП не допускается.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Рабочая жидкость
</strong><strong>для автоматической коробки передач (CVTF)</strong></h3>
 <p><strong>Рабочая жидкость в автоматической коробке передач заправляется заводом-изготовителем на весь срок ресурса
автомобиля.
<br>Проверку уровня и замену рабочей жидкости (при необходимости) рекомендуется производить у дилера LADA.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Используйте только оригинальную жидкость для автоматических коробок передач вариаторного типа NISSAN NS-3.
<br>Использование других типов жидкостей приведет к нарушению работы автоматической коробки передач, уменьшению срока её службы и может привести к появлению
неисправностей, устранение которых не покрывается гарантийными обязательствами завода-изготовителя.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Система охлаждения</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-314-444x214.jpg" layout="responsive" width="444" height="214" alt="Рис. 8.6. Расширительный бачок" title="Рис. 8.6. Расширительный бачок">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Проверку уровня охлаждающей жидкости в расширительном
бачке (рис. 8.6) проводите только на холодном двигателе.<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Применяйте только разрешенную охлаждающую жидкость. <br>Проверяйте концентрацию охлаждающей жидкости и устраняйте причину ее потери на станции техобслуживания официального дилера LADA.<br>Уровень охлаждающей жидкости должен быть между метками MIN и MAX, нанесенными на корпусе расширительного бачка, который выполнен из полупрозрачного материала, позволяющего визуально контролировать уровень
<br>жидкости.
<br>В процессе эксплуатации автомобиля уровень охлаждающей
жидкости в расширительном бачке может понижаться. <br>Слишком низкий уровень охлаждающей жидкости может привести
<br>к повреждению двигателя.
</strong><br><strong>Предупреждение!
<br>Не снимайте крышку с расширительного бачка при горячем двигателе и горячем радиаторе. <br>Это может привести
к серьезным ожогам. <br>Убедитесь, что двигатель остыл, и
только потом открывайте крышку.
<br>После заливки охлаждающей жидкости пробка должна
быть плотно завернута, так как система при работающем
и прогретом двигателе находится под давлением.
<br>ВНИМАНИЕ!</strong>
<br><strong>Возникновение необходимости в частой доливке охлаждающей жидкости может свидетельствовать о неисправности системы охлаждения двигателя. <br>Обратитесь
к официальному дилеру LADA для проверки системы охлаждения.
<br>Добавление в систему охлаждения водопроводной воды может повредить систему охлаждения. <br>Не допускается использование в системе охлаждения водопроводной воды и антифризов на основе метанола и других спиртов.
<br>В противном случае возможен перегрев двигателя.
<br>Предупреждение!
<br>Охлаждающая жидкость является опасным веществом!
<br>Избегайте регулярного или длительного контакта с охлаждающей жидкостью.
<br>После контакта с охлаждающей жидкостью очищайте
кожу и ногти мылом или специальным очистителем.
<br>Храните охлаждающую жидкость вне досягаемости детей.</strong><br><strong>Охлаждающая жидкость приводит к раздражению кожи,
при проглатывании может вызвать отравление или
смерть.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Тормозная система</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-316-444x217.jpg" layout="responsive" width="444" height="217" alt="Рис. 8.7. Бачок гидропривода тормозов и сцепления" title="Рис. 8.7. Бачок гидропривода тормозов и сцепления">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Тормозная система и гидравлический привод сцепления
снабжаются рабочей жидкостью из одного бачка (рис. 8.7).
<br>Уровень тормозной жидкости в бачке проверяйте визуально
по меткам, нанесенным на корпус бачка, выполненного из
полупрозрачной пластмассы <br>(рис. 8.7).<br>Уровень тормозной жидкости должен быть между отметками
MIN и MAX.
<br>При новых накладках тормозных колодок уровень тормозной
жидкости должен быть на метке MAX.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Сигнализатор «Отказ тормоза» загорается при падении уровня жидкости в бачке ниже метки MIN, что при
новых или частично изношенных накладках колодок тормозных механизмов говорит об утечке жидкости вследствие разгерметизации системы.</strong>
<br><strong>Доливку жидкости в этом случае проводите только после
восстановления герметичности системы.
<br>Для выявления и устранения причин разгерметизации тормозной системы или системы гидравлического привода сцепления немедленно обратитесь к <br>дилеру LADA.
<br>Прежде чем снять крышку бачка, убедитесь, что поверхность
вокруг крышки очищена от грязи.
<br>Загрязнение тормозной жидкости может нарушить работу
системы тормозов и системы гидравлического привода сцепления, что приведет к дорогостоящему ремонту.
<br>Через три года эксплуатации тормозную жидкость в системе
необходимо заменить.
</strong><br><strong>Это связано с тем, что тормозная жидкость впитывает влагу
из окружающей среды, что приводит к понижению ее температуры кипения.
<br>Содержание воды может вызвать коррозию деталей рабочей
тормозной системы и системы гидропривода сцепления.
<br>Работы по замене тормозных шлангов и тормозной жидкости
выполняйте у дилера LADA.
<br>Предупреждение!
<br>Тормозная жидкость является агрессивным веществом и
может вызвать раздражение кожи и слизистой оболочки
глаз.
<br>Избегайте попадания тормозной жидкости на кожу или
в глаза. <br>В случае попадания немедленно тщательно промойте пораженную область мылом или специальным
очистителем и обратитесь к врачу.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>Гидроусилитель</description>
 <title>LADA XRAY | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/obsluzhivanie3.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
  <img src=https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/lada-xray1-1575x1142.jpg>
</p>
<p>
 
 <h3><strong>Бачок с рабочей жидкостью
</strong><strong>гидроусилителя рулевого управления&nbsp;</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-318-888x331.jpg" layout="responsive" width="555.3353474320242" height="207" alt="Рис. 8.7.1. Бачок с жидкостью гидроусилителя рулевого управления (в вариантном исполнении)" title="Рис. 8.7.1. Бачок с жидкостью гидроусилителя рулевого управления (в вариантном исполнении)">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Уровень: правильный уровень в холодном состоянии на горизонтальной площадке при остановленном двигателе должен быть между метками MIN и MAX на щупе на крышке бачка (рис. 8.7.1 и 8.7.2).<br>Для выполнения технического обслуживания усилителя рулевого управления обращайтесь к дилеру LADA. <br>Если Вы
ощущаете изменение эффективности работы усилителя рулевого управления, обратитесь к дилеру LADA. <br>При быстром
или повторяющемся снижении уровня жидкости в бачке обратитесь к дилеру LADA.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Бачок стеклоомывателя</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-321-489x239.jpg" layout="responsive" width="443.98744769874475" height="217" alt="Рис. 8.8. Бачок стеклоомывателя" title="Рис. 8.8. Бачок стеклоомывателя">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>В бачке омывателя постоянно должна быть стеклоомывающая жидкость <br>(рис. 8.8).
<br>Доливку жидкости осуществляйте через отверстие в бачке,
закрываемое крышкой.
<br>• Используйте для этой цели только готовые к применению
жидкости стеклоомывателя.
<br>• В теплое время года допускается использовать чистую
воду.
<br>• Если ожидается, что температура воздуха опустится ниже
0 °С, следует использовать стеклоомывающую жидкость
соответствующей концентрации.<br> В противном случае, замерзание воды может привести к поломке насоса, бачка
<br>или подающих воду трубок.
<br>Регулировка направления струи жидкости из жиклера стекла
двери задка производится тонким острым предметом; жиклер стеклоомывателя ветрового стекла не регулируется.</strong>
<br><strong>ВНИМАНИЕ!
<br>Не пользуйтесь стеклоомывателем, если уровень жидкости ниже отверстия заборника насоса внутри бачка:
<br>электродвигатель стеклоомывателя выйдет из строя.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Аккумуляторная батарея</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-323-489x239.jpg" layout="responsive" width="443.98744769874475" height="217" alt="Рис. 8.9. Аккумуляторная батарея" title="Рис. 8.9. Аккумуляторная батарея">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Уровень электролита в аккумуляторной батарее (рис.
8.9) должен быть между метками MIN и МАХ, нанесенными на полупрозрачном корпусе батареи, а при их отсутствии – по нижнюю кромку заливного отверстия.
<br>Если меток MIN и MAX на корпусе батареи нет или корпус
непрозрачный, то уровень электролита должен быть на
10–15 мм выше верхнего края сепараторов.
<br>Если уровень электролита в батарее ниже нормы – обратитесь к официальному дилеру LADA.
<br>Предупреждение!
<br>• Постоянно следите за чистотой клемм и зажимов аккумуляторной батареи и за надежностью их соединения.
<br>• Помните, что окисление клемм и зажимов, а также небрежное соединение, вызывают искрение в месте ненадежного контакта, что может привести к выходу из
строя электронного оборудования автомобиля и даже
возгоранию в </strong><br><strong>моторном отсеке.
</strong><br><strong>• Не допускается проверять работоспособность генератора при работающем двигателе путем снятия зажимов с аккумуляторной батареи.
<br>• При установке аккумуляторной батареи на автомобиль
следите за тем, чтобы провода были соединены в соответствии с указанной на их наконечниках и клеммах
батареи полярностью (положительная клемма больше
отрицательной).
<br>• При заряде аккумуляторной батареи непосредственно на автомобиле от постороннего источника тока обязательно отключите ее от генератора. Аккумуляторная
батарея соединяется с клеммой «В+» генератора положительным проводом – наконечник «+».<br>При простое автомобиля более 4 недель возможна разрядка
<br>аккумуляторной батареи.
<br>Для того чтобы избежать этого, снимите зажим с минусового
контакта аккумуляторной батареи автомобиля.
<br>Перед тем как приступить к подключению и отключению контактов аккумулятора убедитесь, что зажигание выключено.
<br>ВНИМАНИЕ!</strong>
<br><strong>Производите подзарядку аккумуляторной батареи каждый месяц в случае сложных условий эксплуатации и у
малоездящих автомобилей.
<br>Сложные условия эксплуатации – это стоянка на улице зимой, интенсивное использование кондиционера летом.
<br>Малоездящие – автомобили, которые проезжают в
среднем меньше, чем 10 км ежедневно, или автомобиль со временем работы двигателя на холостом ходу
<br>свыше 30% в день (например, спецавтомобили, такси
и т.д.).
<br>Запрещается снимать клемму «+» аккумуляторной батареи при включенном зажигании, поскольку это может привести к выходу из строя электронного оборудования
автомобиля.
<br>Если аккумуляторная батарея имеет индикатор плотности и
уровня электролита («глазок»), то состояние батареи можно
определить по его цвету:
<br>• «Глазок» зелёного цвета – уровень и плотность электролита в норме.
<br>• «Глазок» чёрного цвета – батарею необходимо зарядить.
<br>• «Глазок» белого цвета – уровень электролита ниже нормы.
</strong><br><strong>Предупреждение!
<br>Электролит является агрессивной жидкостью, воздействие
которой опасно для Вашего здоровья и для деталей автомобиля. <br>Рекомендуем обслуживание аккумуляторной батареи для Вашего автомобиля проводить у дилеров LADA.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>Замена ламп</description>
 <title>LADA XRAY | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/obsluzhivanie4.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
  <img src=https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/lada-xray1-1575x1142.jpg>
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ЗАМЕНА ЛАМП</strong></h3>
 <p><strong>Для нормальной работы системы освещения и световой сигнализации применяйте лампы, указанные в разделе ПРИЛОЖЕНИЯ, «Приложение 2». <br>Вы можете сами производить замену
ламп описанными ниже способами.<br> В случае, если замена кажется сложной, рекомендуется обратиться к <br>дилеру LADA.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Перед заменой лампы, убедитесь, что соответствующий
сигнально-осветительный прибор выключен.&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Блок-фара</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-328-489x237.jpg" layout="responsive" width="443.60759493670884" height="215" alt="Рис. 8.11. Блок-фары" title="Рис. 8.11. Блок-фары">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Для снятия лампы ближнего света (рис. 8.11) проделайте
следующие действия:
<br>• откройте капот и снимите крышку фары, повернув ее против часовой стрелки;
<br>• отсоедините колодку проводов от лампы;
<br>• выведите из пазов усики пружинного фиксатора;
<br>• выньте лампу.
<br>Работы по установке новой галогеновой лампы проводите
в обратном порядке в перчатках, во избежание оставления
следов на колбе лампы.
<br>Для снятия лампы дальнего света проделайте следующие
действия:
<br>• снимите крышку, повернув ее против часовой стрелки;
<br>• отсоедините колодку проводов от лампы;
<br>• выведите из пазов усики пружинного фиксатора;
<br>• выньте лампу.
<br>Работы по установке новой галогеновой лампы проводите
в обратном порядке в перчатках, во избежание оставления
следов на колбе лампы.
</strong><br><strong>Для снятия лампы указателя поворота проделайте следующие действия:
<br>• поверните патрон против часовой стрелки и выньте его из
посадочного места в сборе с лампой;
<br>• выньте лампу из патрона поворотом против часовой
стрелки. <br>Установку новой лампы проводите в обратном
порядке.
<br>В качестве источников света дневного ходового огня и габаритного огня применены светоизлучающие диоды. <br>В случае
выхода из строя светодиодов блок-фара заменяется полностью на специализированной станции технического обслуживания.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Задние фонари</strong></h3>
 <p><strong>ВНИМАНИЕ!
<br>Во время снятия или установки заднего фонаря не допускается прикладывать чрезмерные усилия и наносить
удары по поверхности рассеивателя, т.к. это может привести к разрушению сварного шва и потере герметичности заднего фонаря.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-329-796x240.jpg" layout="responsive" width="553.8833333333333" height="167" alt="Рис. 8.12. Задние фонари" title="Рис. 8.12. Задние фонари">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Для замены лампы в заднем фонаре сначала необходимо снять сам фонарь, для этого (рис. 8.12):<br>откройте дверь задка, обеспечив доступ к самонарезающим винтам 4 и </strong><br><strong>винту 7(рис. 8.13) крепления фонаря 1
(см. рис. 8.12);
<br>• открутите самонарезающие винты 4;
<br>• открутите винт 7 (см. рис. 8.13) из багажного отделения,
<br>для этого необходимо снять пластиковую обивку 6, потянув ее в направлении, указанном на рисунке;
<br>• аккуратно снимите фонарь 1 (см. рис. 8.12), потянув его
на себя;<br>• отключите задний фонарь от бортовой сети автомобиля,
отсоединив колодку.
<br>Для замены ламп заднего хода 5:
<br>• поверните патрон против часовой стрелки и выньте его из
посадочного места в сборе с лампой;
</strong><br><strong>• извлеките лампу из патрона, потянув ее на себя;
<br>• установку новой лампы проводите в обратном порядке.
<br>Для замены ламп указателя поворота 2 и сигнала <br>торможения/габаритного огня 3:
<br>• поверните патрон против часовой стрелки и выньте его из
посадочного места в сборе с лампой;
<br>• извлеките лампу из патрона, повернув ее против часовой
стрелки;
<br>• установку новой лампы проводите в обратном порядке.
<br>После замены ламп сборку и установку заднего фонаря проводите в обратном порядке.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Задний противотуманный фонарь</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-332-489x235.jpg" layout="responsive" width="443.22127659574465" height="213" alt="Рис. 8.14. Задний противотуманный фонарь" title="Рис. 8.14. Задний противотуманный фонарь">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Для замены лампы заднего противотуманного фонаря
(рис. 8.14):
<br>• просуньте руку между бампером и кузовом в нижней части
автомобиля и доберитесь до патрона;
<br>• поверните патрон против часовой стрелки, выведите его
из корпуса фонаря и вывесите на длину жгута проводов;
<br>• извлеките лампу из патрона, потянув ее на себя.
<br>После смены лампы установку патрона проводите в обратном порядке.
<br>Если замена лампы в заднем противотуманном фонаре вызывает у Вас затруднение, обратитесь за помощью к дилеру
LADA.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Боковой указатель поворота
</strong><strong>в зеркале заднего вида</strong></h3>
 <p><strong>Замену ламп бокового указателя поворота необходимо проводить при температуре окружающего воздуха не ниже + 20 °С.&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-333-1076x238.jpg" layout="responsive" width="755.0084033613446" height="167" alt="Рис. 8.15. Зеркальный элемент в максимальном боковом положении Рис. 8.16. Снятие зеркального элемента" title="Рис. 8.15. Зеркальный элемент в максимальном боковом положенииРис. 8.16. Снятие зеркального элемента ">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Для замены лампы бокового указателя поворота:
<br>• поверните зеркальный элемент в максимальное боковое
положение как показано на рисунке 8.15;<br>• через образовавшуюся щель аккуратно отщелкните зеркальный элемент и извлеките его из корпуса (рис. 8.16);<br>• отсоедините два контакта от нагревательного элемента (рис. 8.17);</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-337-613x239.jpg" layout="responsive" width="443.71966527196656" height="173" alt="Рис. 8.19. Снятие накладки зеркала" title="Рис. 8.19. Снятие накладки зеркала">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>• снимите накладку зеркала, для этого аккуратно отверткой
отщелкните 3 защелки (рис. 8.18 и 8.19);</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-339-654x236.jpg" layout="responsive" width="443.3898305084746" height="160" alt="Рис. 8.20. Извлечение патрона" title="Рис. 8.20. Извлечение патрона">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>• извлеките патрон из его посадочного места (рис. 8.20);<br>• извлеките лампу из патрона, потянув ее на себя (рис. 8.21);<br>• установку новой лампы проводите в обратном порядке;<br>• после замены лампы указателя поворота сборку и установку зеркала заднего вида проводите в обратном порядке.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-342-381x238.jpg" layout="responsive" width="332.9747899159664" height="208" alt="Рис. 8.22. Установка накладки зеркала" title="Рис. 8.22. Установка накладки зеркала">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>При обратной сборке особое внимание следует обратить
на установку накладки зеркала (рис. 8.22), для установки накладки необходимо:
<br>• аккуратно вставить и выровнить накладку в направлениях
1 и 2;
<br>• затем нажать на накладку в направлении 3.
<br>Если замена лампы в боковом указателе поворота в зеркале
вызывает у Вас затруднение, обратитесь за помощью к дилеру LADA.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Дополнительный сигнал торможения</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-344-489x236.jpg" layout="responsive" width="443.41525423728814" height="214" alt="Рис. 8.23. Дополнительный сигнал торможения" title="Рис. 8.23. Дополнительный сигнал торможения">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>В качестве источников света дополнительного сигнала торможения (рис. 8.23) применены светоизлучающие диоды. <br>В
случае выхода из строя светодиодов дополнительный сигнал
торможения заменяется полностью у дилера LADA.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Фонарь освещения
</strong><strong>номерного знака</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-345-355x237.jpg" layout="responsive" width="332.53164556962025" height="222" alt="Рис. 8.24. Фонарь освещения номерного знака" title="Рис. 8.24. Фонарь освещения номерного знака">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Для замены лампы в фонаре (рис. 8.24):
<br>• вставьте плоскую отвертку в паз с правой стороны фонаря, аккуратно сдвиньте его влево и выведите пружинную
защелку-фиксатор из зацепления;
<br>• извлеките лампу из фонаря, потянув ее вниз.
<br>После замены лампы сборку и установку фонаря освещения
номерного знака проводите в обратном порядке.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Противотуманная фара</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-347-489x237.jpg" layout="responsive" width="443.60759493670884" height="215" alt="Рис. 8.25. Противотуманная фара" title="Рис. 8.25. Противотуманная фара">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>1 – Патрон лампы.
<br>2 – Лампа.
<br>3 – Противотуманная фара.
<br>Замену ламп в противотуманных фарах рекомендуется производить у <br>дилера LADA (с использованием подъемника).</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Плафоны освещения багажного отделения,
</strong><strong>вещевого ящика</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-348-269x239.jpg" layout="responsive" width="333.1548117154812" height="296" alt="Рис. 8.26. Плафон освещения вещевого ящика" title="Рис. 8.26. Плафон освещения вещевого ящика">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Для замены лампы в плафоне (рис. 8.26):
<br>• выньте плафон 1 из посадочного места, для чего вставьте
отвертку в паз 2, аккуратно отожмите плафон наружу;
<br>• извлеките лампу 3 из плафона, потянув ее на себя.
<br>После замены лампы установите зацеп плафона в посадочное место и прижмите противоположную сторону плафона
до фиксации.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Для исключения возможности короткого замыкания
перед заменой лампы снимите клемму аккумуляторной
батареи.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>Замена плавких предохранителей</description>
 <title>LADA XRAY | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/obsluzhivanie5.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src=https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/lada-xray1-1575x1142.jpg>
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ЗАМЕНА ПЛАВКИХ ПРЕДОХРАНИТЕЛЕЙ И РЕЛЕ</strong></h3>
 <p><strong>Рекомендуется всегда выяснять причину выхода из строя
предохранителей и реле у дилера LADA.
<br>При замене плавких предохранителей и реле необходимо
использовать только предохранители и реле, типы которых
рекомендованы для данного автомобиля и только тех производителей, которые имеют одобрение АО «АВТОВАЗ» и имеющие маркировку в соответствии с таблицами 1–4.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Не допускается применение предохранителей и реле, отличающихся по номиналу силы тока от рекомендуемых
в таблицах 1–4. <br>Это может привести к отказам в работе
электрооборудования автомобиля, коротким замыканиям и возгоранию автомобиля.
<br>Неисправный предохранитель или реле определяется по вышедшим из строя электрическим цепям, защищаемым в соответствии с таблицами 1–4.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-351-369x660.jpg" layout="responsive" width="221.95909090909092" height="397" alt="Рис. 8.27. Блок предохранителей и реле салона" title="Рис. 8.27. Блок предохранителей и реле салона">
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Электрические цепи, защищаемые плавкими предохранителями,
&nbsp;</strong><strong>расположенными в блоке предохранителей и реле салона (рис. 8.27)</strong></h3>
 <p><strong>Таблица 1</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/1-1381x865.jpg" layout="responsive" width="755.1595375722543" height="473" alt="Таблица 1" title="Электрические цепи, защищаемые плавкими предохранителями, расположенными в блоке предохранителей и реле салона (рис. 8.27)">
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/1-1377x926.jpg" layout="responsive" width="755.4168466522677" height="508" alt="Таблица 1" title="Электрические цепи, защищаемые плавкими предохранителями, расположенными в блоке предохранителей и реле салона (рис. 8.27)">
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/1-1378x925.jpg" layout="responsive" width="755.2929729729731" height="507" alt="Таблица 1" title="Электрические цепи, защищаемые плавкими предохранителями, расположенными в блоке предохранителей и реле салона (рис. 8.27)">
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/1-1376x922.jpg" layout="responsive" width="755.1583514099783" height="506" alt="таблица 1" title="Электрические цепи, защищаемые плавкими предохранителями, расположенными в блоке предохранителей и реле салона (рис. 8.27)">
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/1-1378x773.jpg" layout="responsive" width="754.0672703751617" height="423" alt="таблица 1" title="Электрические цепи, защищаемые плавкими предохранителями, расположенными в блоке предохранителей и реле салона (рис. 8.27)">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>&nbsp;* Предохранители, используемые только в исполнении «Optima» (без датчика дождя).
<br>** Предохранители, используемые только в исполнении «Top» и «Luxe» (с датчиком дождя).</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Реле, расположенные в блоке предохранителей
</strong><strong>и реле салона (рис. 8.27)</strong></h3>
 <p><strong>Таблица 2</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/2-1377x317.jpg" layout="responsive" width="755.8296529968453" height="174" alt="Таблица 2" title="Реле, расположенные в блоке предохранителей и реле салона (рис. 8.27)">
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-362-474x462.jpg" layout="responsive" width="444.24675324675326" height="433" alt="Рис. 8.28. Блок предохранителей и реле моторного отсека" title="Рис. 8.28. Блок предохранителей и реле моторного отсека">
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Электрические цепи, защищаемые плавкими предохранителями,
</strong><strong>расположенными в блоке предохранителей&nbsp;</strong><strong>и реле моторного отсека (рис. 8.28)</strong></h3>
 <p><strong>Таблица 3</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/3-1381x403.jpg" layout="responsive" width="753.8957816377172" height="220" alt="Таблица 3" title="Электрические цепи, защищаемые плавкими предохранителями, расположенными в блоке предохранителей и реле моторного отсека (рис. 8.28)">
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/3-1376x927.jpg" layout="responsive" width="755.5382955771305" height="509" alt="Таблица 3" title="Электрические цепи, защищаемые плавкими предохранителями, расположенными в блоке предохранителей и реле моторного отсека (рис. 8.28)">
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/3-1376x924.jpg" layout="responsive" width="755.012987012987" height="507" alt="таблица 3" title="Электрические цепи, защищаемые плавкими предохранителями, расположенными в блоке предохранителей и реле моторного отсека (рис. 8.28)">
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/3-1375x447.jpg" layout="responsive" width="753.6353467561521" height="245" alt="таблица 3" title="Электрические цепи, защищаемые плавкими предохранителями, расположенными в блоке предохранителей и реле моторного отсека (рис. 8.28)">
 </p>
<p>
 
 <p>&nbsp;<strong> * Предохранители, используемые только в исполнении «Optima» (без датчика дождя).
<br>&nbsp;** Предохранители, используемые только в исполнении с двигателем H4Mk.
<br>*** Предохранители, используемые только в исполнении с двигателями 21129 и 21179</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Реле, расположенные в блоке предохранителей
</strong><strong>и реле моторного отсека (рис. 8.28)</strong></h3>
 <p><strong>Таблица 4</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/4-1372x677.jpg" layout="responsive" width="753.8906942392911" height="372" alt="таблица 4" title="Реле, расположенные в блоке предохранителей и реле моторного отсека (рис. 8.28)">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>&nbsp;* Реле, используемые только в исполнении с двигателем H4Mk.
<br>** Реле, используемые только в исполнении с двигателями 21129 и 21179</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Крышка блока предохранителей</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-363-362x238.jpg" layout="responsive" width="333.1008403361344" height="219" alt="Рис. 8.29. Домонтаж крышки блока предохранителей и реле салона" title="Рис. 8.29. Домонтаж крышки блока предохранителей и реле салона">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Для доступа к предохранителям и реле отсоедините крышку
1 (рис. 8.29), используя выемку.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>Шины</description>
 <title>LADA XRAY | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/obsluzhivanie6.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src=https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/lada-xray1-1575x1142.jpg>
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ШИНЫ И КОЛЕСА</strong></h3>
 <p><strong>Шины и безопасность движения</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Шины – единственный элемент автомобиля, который находится в постоянном контакте с дорогой, поэтому очень важно
следить за исправностью шин <br>Вашего автомобиля.
<br>Вы должны строго следовать местным требованиям, предусмотренным Правилами дорожного движения.
<br>Предупреждение!
<br>Для замены следует использовать шины только той марки, размера, типа и рисунка протектора, что были установлены на автомобиль первоначально.
<br>Новые шины, устанавливаемые на автомобиль, должны
быть полностью идентичны шинам, установленным первоначально, или соответствовать шинам, рекомендованным дилером LADA.<br>В вариантном исполнении при эксплуатации автомобиля
возможно загорание сигнализатора аварийного давления в
шинах мигающим или постоянным сигналом.
</strong><br><strong>Если сигнализатор загорается постоянным сигналом, то необходимо проверить давление в шинах автомобиля.
<br>Если сигнализатор загорается мигающим сигналом в течение приблизительно одной минуты, то необходимо обратиться к дилерам LADA.
<br>Периодически проверяйте давление воздуха в шинах манометром. <br>Эксплуатация шин с давлением, отличающимся от
рекомендованного <br>(см. таблицу 1), приводит к их преждевременному износу, а также к ухудшению устойчивости и
управляемости автомобиля.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Допускаемые типоразмеры шин, колес и давление воздуха в шинах</strong></h3>
 <p><strong>Таблица 1</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/1-1377x523.jpg" layout="responsive" width="755.6386233269599" height="287" alt="Таблица 1" title="Допускаемые типоразмеры шин, колес и давление воздуха в шинах">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>* Индексы скорости: Т – до 190 км/ч, Н – до 210 км/ч, V – до 240 км/ч, W – до 270 км/ч.<br> Индексы грузоподъемности: 89 – 580 кг, 91 – 615 кг,
92 – 630 кг, 93 – 650 кг.
<br>** DIA – диаметр центрального отверстия колеса.
<br>*** PCD – диаметр расположения крепежных отверстий колеса.
<br>**** Вылет обода (ЕТ) – расстояние от привалочной плоскости диска до середины обода.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Если наблюдается постоянное падение давления воздуха в
шине, проверьте, нет ли утечки воздуха через золотник вентиля. <br>В случае утечки воздуха доверните золотник, а если это
не поможет, замените его новым.
<br>Если давление падает при исправном золотнике, то необходимо отремонтировать шину.
<br>Во избежание повреждения герметизирующего слоя шины
демонтаж и монтаж ее проводите с помощью специального
приспособления или у дилеров. <br>Чтобы не нарушить балансировку колеса, перед разбортовкой сделайте отметку мелом
на шине против вентиля, а при монтаже установите шину по
этой метке.<br> После установки новых шин обязательно отбалансируйте колеса у дилера LADA.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-374-333x241.jpg" layout="responsive" width="333" height="241" alt="Рис. 9.3. Схема перестановки колес" title="Рис. 9.3. Схема перестановки колес">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Для обеспечения равномерного износа шин переставляйте
колеса как показано на рис. 9.3 согласно указаниям сервисной книжки.
<br>При эксплуатации автомобиля избегайте притирания колес
к бордюрам дорог и быстрой езды по дорогам с нарушенным покрытием (выбоины, ухабы и т.д.), так как повреждение
обода колеса может вызвать не только его дисбаланс, но и
<br>потерю герметичности бескамерных шин.<br> При появлении во
время движения вибраций проверьте балансировку колес у
<br>дилера LADA.<br>При комплектации автомобиля колесами размерностью 16
и 17 дюймов запасное колесо размерностью 15 дюймов
(195/65R15 91Т/H или 185/65 R15 88H) является колесом для
временного использования.
<br>Необходимо осторожно управлять автомобилем с установленным колесом для временного использования, </strong><strong>максимально допустимая скорость </strong><strong>80 км/ч. Необходимо как можно скорее отремонтировать или купить новую шину той же
<br>марки, размера, типа и рисунка протектора, что и остальные
шины.
<br>Недопустима эксплуатация автомобиля с установленным на
нем более чем одним запасным колесом для временного использования.
<br>Допускается применение зимних шин (M+S) вышеуказанных
размерностей и индексом Q с соответствующим ограничением максимальной скорости автомобиля (до 160 км/ч).</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>Замена колес</description>
 <title>LADA XRAY | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/obsluzhivanie7.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
<img src=https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/lada-xray1-1575x1142.jpg>
</p>
<p>
 
 <h3><strong>ШИНЫ И КОЛЕСА</strong></h3>
 <p><strong>Замена колес</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-375-377x236.jpg" layout="responsive" width="332.271186440678" height="208" alt="Рис. 9.4.1. Багажное отделение и место размещения инструмента" title="Рис. 9.4.1. Багажное отделение и место размещения инструмента">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>1 – Полка багажного отделения.
<br>2 – Cъемный пол (в вариантном исполнении).
<br>3 – Крышка отделения с инструментом.
<br>4 – Колесный ключ.
<br>5 – Домкрат.
<br>6 – Буксировочная проушина.<br>В случае прокола шины Вы можете воспользоваться запасным колесом.<br>Колесо расположено в багажном отделении.
<br>Чтобы приготовиться к замене колеса:
<br>• откройте дверь задка;
<br>• открыв крышку 3, достаньте из ниши домкрат 5 и колесный
ключ 4 (рис. 9.4.1);
<br>• установите съемный пол 2 (в вариантном исполнении)
в наклонное положение (см. подраздел «Перевозка предметов в багажном отделении») или, по вашему усмотрению, выньте его из багажного отделения;</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-377-269x239.jpg" layout="responsive" width="278.0041841004184" height="247" alt="Рис. 9.4.2. Место размещения запасного колеса" title="Рис. 9.4.2. Место размещения запасного колеса">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>• поднимите коврик пола багажника 3 (рис. 9.4.2) вверх и
удерживайте его рукой;
<br>• другой рукой открутите центральное крепление 2 и извлеките запасное колесо 1.<br>Предупреждение!
<br>Если запасное колесо хранилось в течение нескольких лет, то необходимо обратиться к дилеру LADA для
проверки пригодности колеса к безопасному использованию.
<br>При укладке инструментов следите за их правильным
расположением в багажном отделении, как было изначально. <br>Не оставляйте инструменты незакрепленными,
т. к. они могут переместиться и травмировать людей при
торможении.
<br>Включите аварийную сигнализацию.
<br>Остановите автомобиль в стороне от движения автотранспорта на твердой горизонтальной и нескользкой поверхности.
</strong><br><strong>Включите стояночный тормоз, затем включите передачу
<br>(первую или заднего хода).
<br>Попросите всех пассажиров выйти из автомобиля и держаться в стороне от проезжей части.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-378-269x239.jpg" layout="responsive" width="278.0041841004184" height="247" alt="Рис. 9.5.1. Снятие колеса" title="Рис. 9.5.1. Снятие колеса">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>• Ослабьте затяжку болтов крепления колеса колесным
ключом 2 (рис. 9.5.1). Расположите его таким образом,
чтобы можно было надавить сверху.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-380-470x448.png" layout="responsive" width="388.16964285714283" height="370" alt="Рис. 9.5.3. Места для установки домкрата в модификации Cross" title="Рис. 9.5.3. Места для установки домкрата в модификации Cross">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>• Расположите домкрат 1 горизонтально, правильно установив его нижнюю опорную пяту (она должна слегка зайти
под автомобиль в опущенном состоянии и находиться на одной вертикальной оси с головкой домкрата в поднятом
состоянии) в месте А или В, показанных на рисунках 9.5.2
и 9.5.3 ближе к заменяемому колесу.
<br>• Начинайте вращать рукоятку домкрата так, чтобы головка
домкрата попала своей выемкой в ребро порога.
<br>• Сделайте несколько оборотов до отрыва колеса от грунта.<br>Предупреждение!
</strong><br><strong>Во избежание опасности получения травм или повреждения автомобиля, поднимайте домкрат до положения, в
котором колесо окажется не выше 10–20 мм от опорной
поверхности.
<br>Выверните болты и снимите колесо. <br>Наденьте запасное колесо на центральную ступицу и поверните его до совпадения
крепежных отверстий ступицы и колеса.
<br>Затяните болты, убедившись в правильном расположении
колеса на ступице, опустите домкрат.
<br>Опустив домкрат, туго затяните болты и обратитесь к дилеру
LADA для проверки затяжки болтов (момент затяжки 110 Н·м)
и давления воздуха в запасном колесе.
<br>По окончании работ уложите замененное колесо в нишу багажного отделения, закрепите его винтом и закройте нишу
ковриком. <br>По истечении первой 1000 км пробега автомобиля
необходимо проверить усилие затяжки болтов колес, при необходимости подтянуть.</strong><br><strong> Аналогичную операцию проводите
при каждой установке колес.&nbsp;</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Перевозка предметов в багажном отделении&nbsp;</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-388-444x217.jpg" layout="responsive" width="444" height="217" alt="Рис. 9.8. Места крепления груза в багажном отделении" title="Рис. 9.8. Места крепления груза в багажном отделении">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>В вариантном исполнении автомобиль оснащается съемным полом багажного отделения с креплениями (рис. 9.8).<br>Съемный пол багажного отделения может быть установлен в
трех положениях:</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-390-587x988.jpg" layout="responsive" width="332.7125506072875" height="560" alt="положение съемного пола (вид сбоку)" title="положение съемного пола (вид сбоку)">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>• В нижнем положении А , непосредственно на
коврике пола, закрывающем нишу запасного колеса.
<br>• В верхнем положении B , на боковых направляющих багажного отделения. <br>При сложенных спинках задних
сидений съемный пол позволяет получить ровную горизонтальную поверхность.
<br>• В наклонном положении С &nbsp;для обеспечения
доступа в подпольное пространство.<br>Чтобы установить съемный пол в верхнее положение, держась за ручку, потяните пол сначала на себя, и потом аккуратно перемещая вперед, опустите пол на боковые горизонтальные направляющие.
</strong><br><strong>Чтобы установить съемный пол в нижнее положение, держась за ручку, потяните пол на себя, а потом аккуратно перемещая вперед и вниз, опустите дальний край пола на коврик
и затем положите вниз ближний край.
<br>Чтобы установить съемный пол в наклонное положение, потяните пол сначала на себя, а потом аккуратно вставьте его
под углом в специальные прорези в опорных направляющих
до упора.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Не разрешается движение автомобиля, если съемный
пол установлен в наклонное положение. <br>Это может привести к его повреждению.
<br>При установке или демонтаже съемного пола багажного
отделения соблюдайте осторожность. <br>При неосторожном обращении с ним можно получить травму.</strong><br><strong>Если съемный пол багажного отделения неправильно установлен, он может дребезжать и истираться в месте касания
с обивкой кузова.
<br>Если съемный пол установлен в верхнее положение, то пространство между ним и полом/ковром багажного отделения
можно использовать для укладки и перевозки грузов соответствующего размера.
<br>Если Вам требуется перевезти в багажном отделении
автомобиля габаритный или тяжелый груз, то опустите съемный пол в нижнее положение или выньте его из автомобиля.</strong>
<br><strong>ВНИМАНИЕ!
<br>При установке съемного пола в багажном отделении в
верхнее положение следует загружать его легким багажом, например, одеждой.<br>Для исключения поломки
съемного пола предельная нагрузка на него не должна превышать 25 кг при концентрированной нагрузке и
до 50 кг при распределенной нагрузке по всей площади
съемного пола.
<br>Максимальная масса груза, перевозимого в багажном
отделении без съемного пола или с полом, установленным в нижнее положение, не должна превышать <br>100 кг.
<br>При перевозке тяжелых предметов вследствие смещения центра тяжести изменяются динамические свойства автомобиля – опасность ДТП!<br> В этом случае следует выбирать соответствующий режим и скорость
движения.
<br>Никогда не превышайте допустимую осевую нагрузку
и допустимую полную массу автомобиля. </strong><br><strong>В противном
случае это может привести к ДТП, травмированию пассажиров и повреждению автомобиля. <br>Технически допустимая нагрузка на оси указывается в идентификационной
<br>(паспортной) табличке автомобиля.
<br>Полезная нагрузка (включающая в себя вес пассажиров и
груза в багажном отделении) определяется как разность
между допустимой полной массой &nbsp;и массой снаряженного автомобиля согласно Техническому регламенту о безопасности колесных транспортных средств РФ.
<br>Чтобы рассчитать полезную нагрузку, проверьте данные
Вашего автомобиля<br> в ПТС.
<br>Распределяйте груз в багажном отделении равномерно. <br>Тяжелые предметы должны быть размещены как можно ближе
к спинкам сидений.<br> Убедитесь, что спинки надежно зафиксированы.</strong> <br><strong>Если предметы можно укладывать один на другой,
снизу следует размещать более тяжелые вещи.<br> Не допускайте, чтобы груз выступал над спинками. <br>Высокий груз в багажном отделении не должен перекрывать водителю обзорность
назад.
<br>Крепежные проушины в съемном полу багажного отделения
предназначены для крепления (фиксации) груза с помощью
крепежных ремней или багажной сетки.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Незакрепленные в салоне предметы при внезапном маневрировании или аварийных ситуациях могут перемещаться с большой скоростью вперед и травмировать находящихся в автомобиле пассажиров.
<br>Ни в коем случае не допускается нахождение пассажиров
в багажном отделении.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>Буксирование автомобиля</description>
 <title>LADA XRAY | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/obsluzhivanie8.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
 <img src=https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/lada-xray1-1575x1142.jpg>
</p>
<p>
 
 <h3><strong>БУКСИРОВАНИЕ АВТОМОБИЛЯ</strong></h3>
 <p><strong>Для буксирования автомобиля закрепляйте трос только в
предназначенных для этой цели передней или задней проушинах.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Передняя и задняя буксировочная проушина</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-384-666x186.jpg" layout="responsive" width="333" height="93" alt="буксировочная проушина" title="буксировочная проушина">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Конструкция и место расположения передней/задней буксировочной проушины: под крышкой 1 (рис. 9.6, 9.7) находится
втулка с резьбой, в которую вкручивается буксирная проушина.<br> Буксировочная проушина 2 находится в багажном отделении.
<br>Проушины допускается использовать только при буксировании по дороге с твёрдым покрытием.
<br>Вытягивание застрявшего автомобиля посредством проушин запрещено.<br>Исключите нахождение людей вблизи автомобилей при буксировке, особенно при застревании автомобиля (порыв троса может привести к травмированию).
<br>Не допускайте при застревании буксования колес с высокой частотой вращения, что может привести к разрыву шин
и травмированию, а также к перегреву и разрушению трансмиссии.
<br>Проушины закручиваются по часовой стрелке, а откручиваются против часовой стрелки (правая резьба).
</strong><br><strong>Не вворачивайте вместо штатной буксировочной проушины
какие-либо болты или проушины с других автомобилей, что
может вызвать повреждение резьбы, последующий внезапный отрыв проушины с тросом и ДТП.
<br>Буксировочную проушину необходимо закручивать до упора
и с усилием (посредством баллонного ключа), иначе она может выкрутиться.
<br>Буксировочный трос не должен быть перекручен, иначе буксировочная проушина может выкрутиться.
<br>Всегда выкручивайте проушину по окончании буксировки,
иначе рискуете нанести пешеходам серьезные травмы.
<br>Перед буксированием установите ключ в выключателе зажигания в положение «ON», а рычаг коробки передач в положение «нейтраль».
</strong><br><strong>Если имеются повреждения колес, трансмиссии, подвески,
рулевого управления, кузова или других элементов автомобиля, препятствующие безопасной буксировке автомобиля,
то для буксировки следует использовать опорную тележку
или эвакуатор.
<br>Для буксировки автомобиля на дальние расстояния следует
использовать опорную тележку или эвакуатор.
<br>Перед буксировкой необходимо максимально облегчить
буксируемый автомобиль (разместите пассажиров и багаж
в тягаче).
<br>Буксировка должна производиться с обязательным соблюдением требований местных ПДД (включая требования по
допустимым массам, скоростному режиму, работе световых
сигналов и др.).
<br>При буксировке используйте сертифицированные типы
жестких сцепок или гибких тросов.
</strong><br><strong>Запрещается прикладывать к буксировочной проушине боковые усилия, которые возникают при отклонении троса в
сторону (старайтесь располагать тягач так, чтобы трос имел
минимальное отклонение вправо/влево или вверх/ вниз).<br>ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ!
<br>При укладке инструментов следите за их правильным
расположением в багажном отделении, как было изначально. <br>Не оставляйте инструменты незакрепленными,
т. к. они могут переместиться и травмировать людей при
торможении.<br>Вакуумный усилитель тормозов выполняет свою функцию только при работающем двигателе.<br> Поэтому при
буксировании автомобиля с неработающим двигателем
<br>при торможении следует значительно сильнее нажимать
на педаль тормоза.
<br>Усилитель рулевого управления не работает при выключенном двигателе (отключен), поэтому усилия на рулевом колесе значительно возрастут.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Буксировка автомобилей с автоматической коробкой
</strong><strong>передач вариаторного типа</strong></h3>
 <p><strong>При выключенном двигателе система смазки автоматической коробки передач не работает, поэтому буксировку автомобиля необходимо производить на грузовой платформе
эвакуационного автомобиля или с вывешенными передними колесами.
<br>В исключительных случаях возможна буксировка автомобиля на четырех колесах, но только передним ходом при работающем двигателе, с рычагом в нейтральном положении
N со скоростью не более 48 км/ч и на расстояние не более
50 км.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Буксировка автомобиля на четырёх колесах с выключенным двигателем запрещена.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Тягово-сцепное устройство</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-395-267x237.jpg" layout="responsive" width="354.873417721519" height="315" alt="Рис. 9.9. Установка тягово-сцепного устройства" title="Рис. 9.9. Установка тягово-сцепного устройства">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>А – расстояние от оси задних колес до центра шаровой опоры по оси 807-820 мм. Расстояние от центра шаровой
опоры до уровня земли 350-420 мм.
<br>Предусмотрена установка сертифицированных ТСУ у официальных дилеров LADA.
<br>Для крепления ТСУ на задних лонжеронах снизу предусмотрены отверстия. <br>Также как дополнительные точки крепления
могут задействоваться приварные гайки крепления крэшбоксов балки заднего бампера, это зависит от<br> исполнения ТСУ.
<br>Предупреждение!
<br>Всегда снимайте шаровую опору ТСУ, если не буксируете прицеп.
<br>Всегда соблюдайте требования местного законодательства в отношении установки ТСУ и эксплуатации автомобиля с прицепом.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Эксплуатация автомобиля с прицепом</strong></h3>
 <p><strong>Запрещается превышать допустимую полную массу автопоезда, указанную на идентификационных табличках автомобиля и прицепа (с учетом степени загрузки автомобиля).
<br>Суммарный вес автомобиля, груза в нем и нагрузки, передаваемой прицепом на ТСУ, не должен превышать технически
допустимую максимальную массу автомобиля, указанного в
идентификационной табличке.
<br>Для сбалансированной нагрузки автопоезда следует загружать прицеп, стремясь достигнуть максимально допустимой
нагрузки (50 кг) на шаровую опору ТСУ.
<br>Для лучшей устойчивости автопоезда предпочтительно, чтобы автомобиль был с полной нагрузкой.
<br>Распределяйте и надежно фиксируйте груз в прицепе так,
чтобы тяжелые предметы располагались как можно ближе к
оси прицепа.
<br>С повышением высоты над уровнем моря на каждые 1000 м
необходимо уменьшать максимальную массу автопоезда на
10%, что связано с понижением мощности двигателя и снижением эффективности тормозной системы.</strong>
<br><strong>Откорректируйте при необходимости давление в шинах и направление головного света фар.
<br>В случае ухудшения обзора назад при присоединенном прицепе, используйте помощников при маневрировании.
<br>Имейте ввиду, что система безопасной парковки и камера
заднего вида могут функционировать некорректно при присоединенном прицепе.
<br>Скорость движения автопоезда с прицепом не должна превышать ограничений, установленных местным законодательством.<br>При движении не пытайтесь устранить раскачку прицепа резким ускорением, всегда снижайте скорость.
<br>Прогнозируйте дорожную обстановку, разгоняйтесь и тормозите плавно во избежание рывков и повреждения элементов автомобиля и прицепа.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Транспортировка прицепов на автомобиле
</strong><strong>с автоматической коробкой передач
</strong><strong>вариаторного типа</strong></h3>
 <p><strong>Транспортировка прицепов или буксировка других автомобилей для вариатора крайне нежелательна, поскольку она
значительно увеличивает нагрузку на трансмиссию, и как
следствие – усиленный ее износ.
<br>ВНИМАНИЕ!
<br>Первые 2 тысячи километров, пока не будет проведена
полная обкатка двигателя и трансмиссии, буксировать
другие автомобили или прицепы запрещено.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item>
   <item turbo="true">
 <description>Капот</description>
 <title>LADA XRAY | Техническое обслуживание и текущий ремонт автомобиля</title><link>https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/obsluzhivanie9.html</link><category>Официальный сайт</category>
 
 <turbo:content><![CDATA[<header><menu></menu></header>
<img src=https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/lada-xray1-1575x1142.jpg>
</p>
<p>
 
 <h3><strong>КАПОТ</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-304-489x239.jpg" layout="responsive" width="443.98744769874475" height="217" alt="Рис. 8.1. Рукоятка отпирания капота" title="Рис. 8.1. Рукоятка отпирания капота">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Для доступа в моторный отсек:
<br>• Потяните на себя рукоятку отпирания капота, расположенную слева под панелью приборов (рис. 8.1).</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-305-444x212.jpg" layout="responsive" width="444.00000000000006" height="212" alt="Рис. 8.2. Открытие капота" title="Рис. 8.2. Открытие капота">
 </p>
<p>
 
 <p>&nbsp;<strong>Под передним краем капота найдите ручку открывания
капота.
<br>• Для разблокировки замка (рис. 8.2) слегка приподнимите
капот, сдвиньте ручку 1 справа-налево вдоль кромки решетки радиатора и освободите крюк 2.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-307-710x212.jpg" layout="responsive" width="555.9433962264151" height="166" alt="Упор капота" title="Упор капота">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>• Аккуратно поднимите капот, установите упор в специальное гнездо капота <br>(рис. 8.3.1 и 8.3.2). <br>Для обеспечения
Вашей безопасности обязательно вставьте его в гнездо</strong><br><strong>
правого крыла. <br>Не облокачивайтесь на капот: он может
неожиданно закрыться.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Закрывание капота</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-309-313x239.jpg" layout="responsive" width="332.64435146443515" height="254" alt="Рис. 8.3.3. Упор капота в держателе" title="Рис. 8.3.3. Упор капота в держателе">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Перед тем как закрыть капот закрепите упор в специальном
держателе на внутренней стороне капота (рис. 8.3.3). <br>Закрывать капот следует путем «захлопывания», отпустив его с высоты 15–20 сантиметров от облицовки решетки радиатора.
<br>При закрывании капота проверьте надежность срабатывания
замка:<br> в момент запирания должен быть слышен характерный щелчок. <br>Убедитесь, что капот зафиксирован.<br>Предупреждение!
<br>• Перед началом движения потяните за передний край
капота и убедитесь, что он закрыт.
<br>• Запрещается тянуть за рукоятку отпирания капота во
время движения автомобиля.
</strong><br><strong>• Запрещается движение автомобиля с открытым или
не полностью закрытым <br>(на один щелчок замка) капотом. <br>В этом случае возможен внезапный подъем капота на ветровое стекло, вследствие чего ухудшается
передний обзор и создается аварийная ситуация на
<br>дороге.
<br>Капот является источником повышенной травмоопасности: как при работе в моторном отсеке – возможен контакт головы, так и при закрывании капота – возможно
защемление рук. <br>При закрывании будьте предельно внимательны, если рядом находятся дети.</strong><br></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Замена щеток стеклоочистителей
</strong><strong>ветрового стекла
</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-369-475x217.jpg" layout="responsive" width="444.35483870967744" height="203" alt="Рис. 9.1. Щетки стеклоочистителя ветрового стекла" title="Рис. 9.1. Щетки стеклоочистителя ветрового стекла">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>Правильная работа стеклоочистителей ветрового стекла
очень важна для четкого обзора сквозь лобовое стекло и для
безопасного вождения автомобиля.
<br>Регулярно проверяйте состояние щеток стеклоочистителя
(рис. 9.1).
<br>Предупреждение!
<br>• Рекомендуется менять щетки два раза в год.
<br>• Не рекомендуется включать стеклоочиститель по сухому стеклу, т. к. можно повредить стекло.
<br>• Не рекомендуется включать стеклоочиститель при наличии ледяной корки на стекле, т. к. можно повредить
резиновую ленту щеток.
<br>• Следует заменять жесткие или треснутые щетки стеклоочистителей или щетки, которые размазывают
грязь по ветровому стеклу.
<br>• Постороннее вещество на ветровом стекле или на
щетках стеклоочистителей снижает эффективность
стеклоочистителей.</strong>
<br><strong>• Удалить со стекла следы силикона невозможно.<br> Поэтому не наносите силиконовые и восковые полирующие средства на ветровое стекло автомобиля, иначе
возможно появление разводов и пятен, ухудшающих
<br>видимость.
<br>• Не используйте растворители, бензин, керосин или
разбавитель краски для чистки стеклоочистителей.
<br>Они являются агрессивными веществами и могут повредить щетки и окрашенные поверхности.<br>• При выключенном зажигании поднимите рычаг стеклоочистителя 3 (рис. 9.1);
<br>• Нажмите, сдвиньте и удерживайте кнопку 2 на колпачке
щетки стеклоочистителя.
<br>• Сдвиньте колпачок 1 и снимите щетку стеклоочистителя с
держателя.
<br>• Установите новую щетку стеклоочистителя.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <h3><strong>Замена щеток стеклоочистителя
</strong><strong>заднего стекла</strong></h3>
 
 </p>
<p>
 
 <img src="https://lada-aym.github.io/LADA_XRAY/assets/images/ri-371-178x151.jpg" layout="responsive" width="221.6158940397351" height="188" alt="Рис. 9.2. Замена щеток стеклоочистителя заднего стекла" title="Рис. 9.2. Замена щеток стеклоочистителя заднего стекла">
 </p>
<p>
 
 <p><strong>• При выключенном зажигании поднимите рычаг стеклоочистителя 2 (рис. 9.2).
<br>• Поверните щётку 1 до появления сопротивления.
<br>• Снимите щетку, потянув за нее в указанном направлении.</strong></p>
 </p>
<p>
 
 <p>
 © Copyright 2020 <a href="https://lada-aym.github.io/"><strong>Lada-AYM.GitHub.io</strong></a> - All Rights Reserved
 </p>
 </p>
 
 ]]></turbo:content></item></channel></rss>